<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<EULA>
	<Version>3</Version>
	<Text>
GARANTIA LIMITADA DE SOFTWARE E CONTRATO DE LICENÇA
Esta garantia limitada de software e contrato de licença (este "Contrato") poderão ser atualizados periodicamente, e a versão atual será publicada em www.rockstargames.com/eula (o "Website"). O seu uso continuado do Software após o Contrato revisado ser publicado constitui a aceitação dos termos nele presentes.
O "SOFTWARE" INCLUI TODO O SOFTWARE INCLUÍDO NESTE CONTRATO, SEUS RESPECTIVOS MANUAIS, EMBALAGEM E OUTROS DOCUMENTOS ESCRITOS, SEJAM ELES MATERIAIS OU DOCUMENTOS ELETRÔNICOS OU ONLINE, E QUAISQUER OU TODAS AS CÓPIAS DESTE SOFTWARE E SEUS MATERIAIS.
O SOFTWARE É LICENCIADO, E NÃO VENDIDO. AO ABRIR, BAIXAR, COPIAR, INSTALAR E/OU USAR O SOFTWARE E QUALQUER OUTRO MATERIAL INCLUSO COM O SOFTWARE, VOCÊ ESTARÁ ACEITANDO OS TERMOS DESTE CONTRATO COM A TAKE-TWO INTERACTIVE SOFTWARE, INC.("LICENCIADOR") ASSIM COMO AS POLÍTICAS DE PRIVACIDADE, LOCALIZADAS EM www.rockstargames.com/privacy, E OS TERMOS DE SERVIÇO, LOCALIZADOS EM www.rockstargames.com/legal. 

POR FAVOR, LEIA O CONTRATO CUIDADOSAMENTE. SE VOCÊ NÃO CONCORDAR COM TODOS OS TERMOS DESTE CONTRATO, VOCÊ NÃO ESTARÁ PERMITIDO A ABRIR, BAIXAR, COPIAR OU USAR O SOFTWARE.
LICENÇA
Sujeito a este Contrato e seus termos e condições, o Licenciador, por meio deste, garante a você direito e licença não exclusivos, não transferíveis, limitados e revogáveis de utilizar uma cópia do Software para uso pessoal, não comercial, para jogar em uma única Plataforma de Jogo (por exemplo, computador, dispositivo móvel ou consoles) a não ser que seja expressamente especificado na documentação do Software. Os seus direitos de licença estão sujeitos a sua conformidade com este Contrato. O prazo de sua licença, nos termos do presente Contrato, deve começar na data em que você instalou ou, de alguma forma, utilizou o Software, e termina na data de descarte do Software ou rescisão do Contrato (ver abaixo). 
O Software é licenciado, e não vendido, a você, e você, por meio deste, reconhece que o título ou propriedade do Software está sendo transferido ou atribuído, e este Contrato não deve ser interpretado como uma venda de qualquer direito sobre o Software. O Licenciador retém todo o direito, título e interesse do Software, incluindo, mas não limitado a, todos os direitos autorais, marcas registradas, segredos comerciais, nomes comerciais, direitos de propriedade, patentes, títulos, códigos de computadores, efeitos audiovisuais, temas, personagens, nomes de personagens, histórias, diálogos, cenários, artes, efeitos sonoros, trabalhos musicais e direitos morais. O Software é protegido pela lei de direitos autorais e marcas registradas dos EUA e por leis e tratados aplicáveis em todo o mundo. O Software não deve ser copiado, reproduzido ou distribuído de nenhuma forma ou meio, seja por completo ou em parte, sem consentimento prévio do Licenciador por escrito. Qualquer pessoa copiando, reproduzindo ou distribuindo todo ou parte do Software em qualquer formato ou por qualquer meio estará intencionalmente violando as leis de direitos autorais e será sujeito a penalidades civis e criminais nos EUA ou em seu país local. Esteja ciente de que violações dos direitos autorais nos EUA serão sujeitos a sanções legais de até US$150.000 por violação. O Software contém alguns materiais licenciados e os licenciadores do Licenciador podem também proteger os seus direitos em caso de qualquer violação deste Contrato. Todos os direitos não garantidos expressamente neste Contrato estão reservados ao Licenciador e, conforme aplicável, seus licenciadores.
CONDIÇÕES DE LICENÇA
Você concorda em não:
•	explorar o Software comercialmente;
•	distribuir, arrendar, licenciar, vender, alugar, converter em moeda conversível ou, de alguma forma, transferir ou ceder o Software ou qualquer cópia do Software, incluindo (mas não limitado à) Bens Virtuais ou Moeda Virtual (definidos abaixo), sem o expresso consentimento prévio por escrito pelo Licenciador ou como expressamente previsto neste Contrato;
•	fazer uma cópia do Software ou qualquer parte do mesmo (exceto conforme estabelecido neste documento);
•	disponibilizar uma cópia do Software em uma rede para uso ou download por vários usuários;
•	usar ou instalar o Software (ou permitir que outros o façam) em uma rede, para uso online ou em mais de um computador ou plataforma ao mesmo tempo, salvo, de alguma forma específica, quando previsto pelo Software ou por este Contrato;
•	copiar o Software em um disco rígido ou outro dispositivo de armazenamento com o intuito de contornar a obrigação de executar o Software a partir do CD-ROM ou DVD-ROM incluso (esta proibição não se aplica a cópias como um todo ou em parte que forem feitas pelo próprio Software durante a instalação a fim de efetuar sua execução com mais eficiência);
•	usar ou copiar o Software em lan houses ou qualquer outro local do gênero; a não ser que o Licenciador lhe ofereça um contrato de licença separado para tornar o Software disponível para uso comercial;
•	efetuar engenharia reversa, descompilar, desmontar, veicular, exibir, criar outros trabalhos a partir do Software ou diretamente modificá-lo, no todo ou em parte;
•	remover ou modificar quaisquer avisos de propriedade, marcas ou rótulos contidos em ou dentro do Software; 
•	restringir ou inibir qualquer outro usuário de usar e desfrutar de quaisquer recursos online do Software; 
•	trapacear ou utilizar qualquer robô, spider ou outro programa conectado a qualquer recurso online do Software; 
•	violar qualquer termo, política, licença ou código de conduta de qualquer recurso online do Software; ou
•	transportar, exportar, reexportar (diretamente ou indiretamente) para qualquer país que esteja proibido de receber o Software pelas leis de exportação, regulações ou sanções econômicas promovidas pelos EUA ou que, de alguma forma, violam qualquer lei ou regulamento, ou as leis do país onde o Software foi obtido, que podem ser alteradas de tempo em tempo.
ACESSO A RECURSOS ESPECIAIS E/OU SERVIÇOS, INCLUINDO CÓPIAS DIGITAIS: Download de Software, código de série único, registro de Software, associado a um serviço de terceiros e/ou associado a um serviço de Licenciador (incluindo aceitação dos termos e políticas relacionados) podem ser exigidos para a ativação do Software, acesso digital a cópias do Software ou acesso a certos recursos desbloqueáveis, baixáveis, online ou outro conteúdo especial, serviços e/ou funções (coletivamente "Recursos Especiais"). O acesso aos Recursos Especiais é limitado para uma única Conta de Usuário (conforme definido abaixo) através de código de série e o acesso aos Recursos Especiais não pode ser transferido, vendido, arrendado, licenciado, alugado, convertido em moeda virtual conversível ou re-registrado por outros usuários, a menos que, de alguma forma, expressamente especificado. As disposições deste parágrafo substituem qualquer outro termo deste Contrato.
TRANSFERÊNCIA DE CÓPIA DE LICENÇA PRÉ-GRAVADA: Você pode transferir a cópia física inteira do Software pré-gravado e a documentação que o acompanha em caráter permanente para outra pessoa, desde que você não retenha cópias (incluindo cópias de arquivos ou backups) do Software, da documentação que o acompanha, ou qualquer porção ou componente do Software ou documentação que o acompanha, e o remetente concorda com os termos deste Contrato. Transferência de cópia de licença pré-gravada pode exigir que você tenha que tomar medidas específicas, como estabelecido na documentação do Software. Você não deve transferir, vender, arrendar, licenciar, alugar ou converter em moeda virtual conversível qualquer Moeda Virtual ou Bens Virtuais exceto se estabelecido expressamente neste Contrato ou com o consentimento escrito prévio do Licenciador. Recursos Especiais, incluindo conteúdo que, de alguma forma, fique indisponível sem um código de série de uso único, não são transferíveis para outra pessoa sob quaisquer circunstâncias, e Recursos Especiais podem parar de funcionar caso a cópia original de instalação do Software seja apagada ou a cópia pré-gravada esteja indisponível para o usuário. O Software é destinado apenas para uso privado. NÃO OBSTANTE O QUE FOI MENCIONADO ACIMA, VOCÊ NÃO PODE TRANSFERIR NENHUMA DAS CÓPIAS PRÉ-LANÇAMENTO DO SOFTWARE.
PROTEÇÕES TÉCNICAS: O Software pode incluir medidas para controlar o acesso ao Software, controlar o acesso a determinadas funcionalidades ou conteúdos, evitar cópias não autorizadas, ou tentar impedir que alguém ultrapasse os direitos limitados e licenças concedidas nos termos deste Contrato. Tais medidas podem incluir a incorporação da gestão de licença, a ativação do produto e outras tecnologias de segurança e uso de monitoramento no Software, incluindo, mas não limitado a, hora, data de acesso, ou outros controles, contadores, números de série e/ou outros dispositivos de segurança desenvolvidos para impedir o acesso não autorizado, uso e cópia do Software ou qualquer de suas partes ou componentes, incluindo eventuais violações do presente Contrato. O Licenciador reserva o direito de monitorar o uso do Software em qualquer momento. Você não pode interferir com as medidas de controle de acesso ou tentar desativar ou contornar esses recursos de segurança, e se o fizer, o Software pode não funcionar corretamente. Se o Software permite o acesso aos Recursos Especiais, apenas uma cópia do Software pode acessar esses Recursos Especiais por vez. Termos e registro adicionais podem ser necessários para ganhar acesso aos serviços online e para baixar as atualizações e patches de Software. Apenas Softwares sujeitos a uma licença válida podem ser usados para acessar serviços online, incluindo o download de atualizações e patches. Exceto quando proibido por lei aplicável, o Licenciador poderá limitar, suspender ou cancelar a licença concedida pelo mesmo, e o acesso ao Software, incluindo, mas não limitado a, quaisquer serviços e produtos relacionados, a qualquer momento, sem aviso prévio, por qualquer motivo que julgar necessário.
CONTEÚDO CRIADO POR USUÁRIO: O Software poderá permitir a criação de conteúdo, incluindo, mas não limitado a, um mapa, cenário, imagem, design de carro, item ou vídeo de seu jogo. Em troca do uso do Software, e na medida em que as suas contribuições através do uso do Software derem origem a qualquer interesse em direito autoral, você garante ao Licenciador uma licença perpétua, irrevogável, totalmente transferível e sub-licenciável mundial de direito e licença para usar suas contribuições de qualquer maneira e para qualquer finalidade, desde que relacionado ao Software e aos bens e serviços ligados a ele, incluindo, mas não limitado a, os direitos para reproduzir, copiar, adaptar, modificar, executar, exibir, publicar, transmitir, ou de algum modo, comunicar ao público por qualquer meio agora conhecidos ou desconhecidos e distribuir as suas contribuições, sem qualquer aviso prévio ou indenização para você de qualquer tipo, por toda a duração da proteção concedida aos direitos de propriedade intelectual, leis e convenções internacionais aplicáveis. Você renuncia e concorda em nunca exercer de quaisquer direitos morais de paternidade, publicação, reputação ou atribuição em relação ao Licenciador e do uso e lazer dos outros jogadores de tais ativos ligados ao Software e bens e serviços relacionados a ele nos termos da legislação aplicável. Esta licença concedida ao Licenciador, e aos termos acima referentes a quaisquer direitos morais aplicáveis, sobreviverá a qualquer rescisão deste Contrato.
CONEXÃO DE INTERNET: O Software pode exigir uma conexão com a internet para acessar recursos que utilizam a internet, para autenticar o Software ou desempenhar outras funções.
CONTAS DE USUÁRIOS: Para usar o Software ou uma funcionalidade do Software, ou para certos recursos do Software funcionarem corretamente, você pode ser obrigado a ter e manter uma conta de usuário válida e ativa com um serviço online, como uma plataforma de jogos de terceiros ou conta de rede social ("Conta de Terceiros"), ou uma conta com o Licenciador ou um afiliado do mesmo, conforme estabelecido na documentação do Software. Se você não gerenciar tais contas, então certas funcionalidades do Software poderão não funcionar ou poderão deixar de funcionar corretamente, no todo ou em parte. O Software também pode exigir que você crie uma conta de usuário específica do Software com o Licenciador ou um afiliado do mesmo ("Conta de Usuário"), a fim de acessar o Software, seus recursos e funcionalidades. O seu login de usuário pode estar associado a uma Conta de Terceiros. Você é responsável por toda a utilização e segurança de suas Contas de Usuário e todas as Contas de Terceiros que você usa para acessar e utilizar o Software.
MOEDA E BENS VIRTUAIS
Se o Software permite comprar e/ou ganhar através do jogo uma licença para usar Moeda Virtual e Bens Virtuais, os termos e condições a seguir são aplicáveis. 
MOEDA E BENS VIRTUAIS: O Software pode permitir aos usuários (i) fazer uso de moeda virtual como maneira de compras realizadas exclusivamente dentro do Software (“Moeda Virtual” ou [Virtual Currency] “VC”) e (ii) receber acesso a (e a certos direitos limitados para usar) bens virtuais dentro do Software (“Bens Virtuais” ou [Virtual Goods] “VG”). Independente da terminologia usada, VC e VG representam um direito de licença limitado regulado por este Contrato. Sujeito à aceitação dos termos deste Contrato, o Licenciador lhe concede o direito e licença limitados, não exclusivos e não sublicenciáveis de usar VC e VG obtidos por você dentro do Software para seu jogo pessoal e não comercial. Exceto quando proibido por lei, VC e VG obtidos por você são licenciados para você, e você aceita que nenhum título ou direito de propriedade está sendo transferido para você ao obtê-los. Este Contrato não pode ser considerado como de vende de quaisquer direitos de ou em VC e VG. 
VC e VG não possuem valor equivalente em moeda real e não agem como substituição de moeda real. Você toma conhecimento e aceita que o Licenciador pode revisar ou tomar ação que possa ter impacto o valor determinado de um custo de venda para qualquer VC e/ou VG a qualquer momento, exceto quando proibido por lei. VC e VG não possuem custo quando não utilizados; contanto que a licença cedida de VG ou VC encerre de acordo com os termos e condições deste Contrato e da documentação do Software, quando o Licenciador deixar de fornecer o Software ou este Contrato seja dado como inváido. O Licenciador, a seu exclusivo critério, reserve-se ao direito de cobrar valores pelo direito de acessar ou usar VC ou VG e/ou de distribuição de VC ou VG com ou sem cobrança de valor.
COMPRA E ACESSO A MOEDA VIRTUAL E BENS VIRTUAIS: Você pode ter a possibilidade de comprar VC ou acessar VC do Licenciador devido à conclusão de certas atividades ou conquistas no Software. Por exemplo, o Licenciador pode fornecer VC ou VG como recompensa pela conclusão de uma atividade no  jogo, como atingir certo nível, completar uma tarefa ou criar conteúdo de usuário. Uma vez obtido, VC e/ou VG serão ligados à sua Conta de Usuário. Você pode adquirir VC ou VG somente a partir do Software ou através de uma plataforma, loja online de terceiros participante, loja de aplicativos, ou outra loja autorizada pelo Licenciador (todas chamadas a partir deste ponto de “Loja de Software”). A compra ou uso de itens ou moeda do jogo através de uma Loja de Software estão sujeitos aos documentos reguladores da Loja de Software, incluindo (mas não limitado a) os Termos de Serviço e Contrato de Usuário. Este serviço online foi sublicenciado a você pela Loja de Software. O Licenciador pode oferecer descontos ou promoções na venda de VC, e tais descontos ou promoções podem ser modificados ou encerrados pelo Licenciador a qualquer momento sem aviso prévio a você. Após completar a compra autorizada de VC de uma Loja de Aplicativos, a quantia de VC comprada será creditada em sua Conta de Usuário. O Licenciador poderá definir a quantia máxima que você pode gastar para a compra de VC por transação e/ou por dia, que pode variar de acordo com o Software associado. O Licenciador, a seu exclusivo critério, pode estabelecer limites adicionais na quantia de VC que você pode adquirir ou usar, de que modo você pode usar VC, e o saldo máximo de VC que pode ser creditado em sua Conta de Usuário. Você é unicamente responsável por todas as compras de VC feitas através de sua Conta de Usuário, independente de autorizadas ou não por você. 
CÁLCULO DO SALDO: Você pode acessar e ver seus VG e VC em sua Conta de Usuário quando houver iniciado sessão nela. O Licenciador se reserva ao direito de, a seu exclusivo critério, fazer todos os cálculos referentes aos VG e VC disponíveis em sua Conta de Usuário. O Licenciador também se reserva ao direito de, a seu exclusivo critério, determinar a quantia e o modo em que VC é creditada e debitada de sua Conta de Usuário em conexão com suas compras de VG ou para outros propósitos. Dada a iniciativa do Licenciador em fazer todos os cálculos de modo consistente e sensato, você aceita e concorda que a determinação do Licenciador quanto ao valor de VC ou VG disponível em sua Conta de Usuário é final, exceto em casos nos quais você possa fornecer documentos ao Licenciador provando que tal cálculo estava ou está intencionalmente incorreto. 
USO DE MOEDA E BENS VIRTUAIS: Toda a Moeda Virtual e/ou Bens Virtuais adquiridos no jogo podem ser consumidos ou perdidos pelos jogadores durante as sessões de jogo, de acordo com as regras do jogo aplicáveis a bens e moeda, que podem variar de acordo com o Software associado. VC e VG somente podem ser utilizados dentro do Software, e o Licenciador, a seu exclusivo critério, pode limitar o uso de VC e/ou VG para um único jogo. Os usos e propósitos de VG e VC podem ser alterados a qualquer momento. Sua quantia disponível de VC e/ou VG mostrada em sua Conta de Usuário será reduzida cada vez que utilizar VC e/ou VG dentro do Software. O uso de quaisquer VC e/ou VG constitui um pedido contra e remoção de seu VC e/ou VG disponível em sua Conta de Usuário. Você precisa ter VC ou VG em número suficiente disponível em sua Conta de Usuário para completar uma transação dentro do Software. VC e/ou VG em sua Conta de Usuário podem sofrer redução sem aviso prévio devido à ocorrências de certos eventos relativos ao seu uso do Software. Por exemplo, você pode perder VC ou VG ao perder no jogo ou com a morte de seu personagem. Você é responsável por todos os usos de VC e/ou VG feitos através de sua Conta de Usuário, independente de autorizados ou não por você. Você deve notificar o Licenciador imediatamente caso descubra o uso não autorizado de qualquer VC ou VG realizado através de sua Conta de Usuário ao enviar uma solicitação de assistência em www.rockstargames.com/support.

SEM CONVERSÃO: VC e VG só podem ser resgatados para uso em serviços e bens dentro do jogo. Você não pode vender, arrendar, licenciar, ou alugar VC ou VG, ou convertê-los em VC possibilitado para conversão. VC e VG só podem ser utilizados para bens e serviços dentro do jogo e não podem ser convertidos para qualquer quantia em dinheiro ou valor monetário ou outros bens do Licenciador ou quaisquer outras pessoas ou entidade em qualquer momento, exceto quando expressamente fornecido de acordo ou caso seja imposto pela lei aplicável. VC e VG não possuem valor de moeda, e nem o Licenciador nem qualquer outra pessoa ou entidade possui obrigação alguma de converter VC ou VG em qualquer valor, incluindo, mas não se limitando a, quantias em moeda real. 
NÃO REEMBOLSÁVEL: Todas as compras de VC e VG são finais e sob nenhuma circunstância essas compras são reembolsáveis, transferíveis ou intercambiáveis. Exceto quando proibido pela lei, o Licenciador ter o direito absoluto de administrar, regular, controlar, modificar, encerrar e/ou eliminar tais VC e/ou VG conforme ache adequado, a seu exclusivo critério, e o Licenciador não possui responsabilidade contratual para com você ou com qualquer outra pessoa pelo exercício de tal direito.
INTRANSFERÍVEL: Qualquer transferência, troca, venda ou câmbio de quaisquer VC ou VG para qualquer pessoa que não seja dentro do jogo, utilizando-se o Software conforme a autorização do Licenciador (“Transações Desautorizadas”), incluindo, mas não limitadas a, entre outros usuários do Software, não é permitida pela Licenciador, sendo assim estritamente proibida. O Licenciador se reserva ao direito de, a seu exclusivo critério, encerrar, suspender ou modificar sua Conta de Usuário e seus VC e VG e encerrar este Contrato se você requisitar, participar ou ajudar em usa Transação Desautorizada. Todos os usuários que participarem de tais atividades o fazem levando em conta o risco, e aceitam inocentar e absolver o Licenciador, seus parceiros, licenciadores, associados, clientes, oficiais, diretores, funcionários e agentes de quaisquer danos, perdas e despesas ligados direta ou indiretamente a essas ações. Você reconhece que o Licenciador pode requisitar que a Loja de Aplicativos pare, suspenda, encerre, descontinue ou reverta quaisquer Transações Desautorizadas, independente de quando ocorreram tais Transações Desautorizadas (ou se ainda estão por ocorrer) quando houver suspeita ou provas de fraude, violações deste Contrato, violações de qualquer lei ou legislação aplicável, ou qualquer ato intencional com o objetivo de interferir ou que tenha ou possa vir a ter efeito de interferir de qualquer forma na operação do Software. Caso acreditemos ou tenhamos quaisquer razões para suspeitar que você participou de Transações Desautorizadas, você aceita que o Licenciador pode, a seu exclusivo critério, restringir seu acesso aos seus VC e VG em sua Conta de Usuário ou encerrar ou suspender sua Conta de Usuário e seus direitos a qualquer VC, VG, e outros itens associados à sua Conta de Usuário.
LOCAL: VC só está disponível para consumidores em certos locais. Você não poderá comprar ou utilizar VC se não estar em um dos locais aprovados.  

TERMOS DA LOJA DE APLICATIVOS
Este Contrato e o fornecimento do Software através de qualquer Loja de Software (incluindo a compra de VC ou VG) é sujeito aos termos e condições adicionais apresentados em ou requeridos pela Loja de Software aplicável, e todos os termos e condições aplicáveis são incorporados aqui por essa referência. O Licenciador não é responsável perante a você por nenhum cartão de crédito ou custos relacionados a banco, ou outros custos ou taxas relacionadas a suas transações de compra dentro do Software ou através de uma Loja de Software. Todas as transações são administradas pela Loja de Software, não pelo Licenciador. O Licenciador renuncia expressamente a qualquer responsabilidade por qualquer uma dessas transações, e você concorda que seu único recurso com relação a todas as transações é a partir de ou pela referida Loja de Software.
Este Contrato se aplica somente a você e o Licenciador, e não à qualquer Loja de Software. Você reconhece que a Loja de Software não possui obrigação de fornecer nenhuma manutenção ou assistência a você em conexão ao Software. Exceto pelo que consta a seguir, à extensão máxima permitida por lei, a Loja de Software não terá nenhuma obrigação de garantia em relação ao Software. Qualquer reclame relativo ao Software referente à responsabilidade contratual com o produto, falha em se adequar a requisitos relativos a leis ou legislações aplicáveis, casos de proteção ao consumidor ou legislação similar ou ao infringimento de propriedade intelectual são regulados por este Contrato, e a Loja de Software não é responsável por tais casos. Você deve concordar com os Termos da Loja de Software e quaisquer outras regras ou políticas aplicáveis à Loja de Software. A licença ao Software é uma licença intransferível para usar o Software somente em um dispositivo aplicável que você possui ou controla. Você alega que não está localizado em nenhum país com embargo dos Estados Unidos ou outra área geográfica ou na Lista de Cidadãos com Designação Especial da Secretaria do Tesouro dos Estados Unidos ou na Lista de Pessoas ou Entidades Negadas do Departamento do Comércio dos Estados Unidos. A Loja de Software é um terceiro beneficiário deste Contrato e pode utilizá-lo contra você.

COLETA E USO DE INFORMAÇÃO
Ao instalar e usar o Software, você concorda com os termos de coleta e uso de informação apresentados nesta seção e a Política de Privacidade do Licenciador, incluindo (quando aplicável) (i) a transferência de qualquer informação pessoal e outras informações ao Licenciador, seus afiliados, fornecedores, e parceiros comerciais, e para certos outros terceiros, como autoridades governamentais, nos EUA e outros países localizados fora da Europa ou seu país de origem, incluindo países que podem ter normas menos rigorosas de proteção de privacidade; (ii) a exposição pública dos seus dados, tais como identificação do seus conteúdos criados pelo utilizador ou exibir seus pontos, classificação, conquistas, e outros dados do jogo em sites e outras plataformas; (iii) o compartilhamento dos seus dados do jogo com fabricantes de hardware, provedores de hospedagem, e parceiros de marketing do Licenciador; e (iv) outros usos e divulgações da sua informação pessoal ou outra informação como especificada na supracitada Política de Privacidade, conforme alterações periódicas. Se você não quer sua informação usada ou compartilhada dessa maneira, então não deve usar o Software.
Para fins de todos os dados sobre questões de privacidade, incluindo coleta, uso, divulgação, e transferência da sua informação pessoal e outras informações, a Política de Privacidade localizada em www.rockstargames.com/privacy, conforme alterada periodicamente, tem preferência sobre qualquer outra declaração neste Contrato.
GARANTIA
GARANTIA LIMITADA: O Licenciador garante (se você for o comprador inicial e original do Software, mas não se você obtiver o Software pré-gravado e a documentação que o acompanha como troca do comprador original) que o meio de armazenamento original do Software é livre de defeitos no material e acabamento quando usados e mantidos em condições normais por 90 dias da data de aquisição. O Licenciador garante que o Software é compatível com um computador pessoal cumprindo os requisitos mínimos do sistema listados na documentação do Software ou que foi certificado pelo procedimento da unidade de jogos como compatível com a unidade de jogos para a qual foi publicado. Entretanto, devido a variações no hardware, software, conexões com a internet, e utilização individual, o Licenciador não garante a performance do Software em seu computador ou unidade de jogos específicos. O Licenciador não garante contra interferência da sua apreciação do Software; que o Software cumpra os requisitos; que a operação do Software seja ininterrupta ou livre de erros; ou que o Software seja compatível com software ou hardware de terceiros ou que quaisquer erros no Software serão corrigidos. Nenhum aviso oral ou por escrito fornecido pelo Licenciador ou qualquer representante autorizado criará uma garantia. Algumas jurisdições não permitem a exclusão ou limitações de garantias implícitas ou as limitações sobre direitos legais aplicáveis a um consumidor, assim algumas ou todas as exclusões e limitações acima podem não se aplicar a você.
Se, por qualquer razão, você encontrar um defeito no meio de armazenamento ou Software durante o período de garantia, o Licenciador concorda em repor, gratuitamente, qualquer Software descoberto como defeituoso dentro do período de garantia enquanto o Software estiver sendo manufaturado pelo Licenciador. Se o Software não estiver mais disponível, o Licenciador mantém o direito de substituir por uma peça de Software similar de valor igual ou maior. Essa garantia está limitada ao meio de armazenamento e o Software originalmente fornecidos pelo Licenciador e não é aplicável ao desgaste normal devido ao uso. Essa garantia não será aplicável e deve ser nula se o defeito decorre de abuso, maus-tratos, ou negligência. Quaisquer garantias implícitas prescritas por estatuto são expressamente limitadas ao período de 90 dias descrito acima.
Exceto como estipulado acima, esta garantia substitui qualquer outra garantia, seja oral ou escrita, expressa ou implícita, incluindo qualquer outra garantia de comercialização, adequação a um fim específico, ou não violação, e nenhuma outra representação ou garantia de nenhum tipo deve ser vinculativo para o Licenciador.
Quando devolver o Software sujeito à garantia limitada acima, mande o Software original somente para o endereço do Licenciador especificado abaixo e inclua: seu nome e endereço de retorno; uma fotocópia do seu comprovante de compra com data; e uma breve nota descrevendo o defeito e o sistema em que você está rodando o Software.
INDENIZAÇÃO
Você concorda em indenizar, defender, e preservar o Licenciador, seus parceiros, licenciadores, afiliados, contratantes, executivos, diretores, funcionários, e representantes isentos de todos os danos, perdas, e custos decorrentes direta ou indiretamente de seus atos e omissões na utilização do Software de acordo com os termos do Contrato.
EM NENHUM EVENTO O LICENCIADOR SERÁ RESPONSÁVEL POR DANOS ESPECIAIS, INCIDENTAIS, OU CONSEQUENTES RESULTADOS DE POSSE, USO OU MAU FUNCIONAMENTO DO SOFTWARE, INCLUINDO, MAS NÃO LIMITADO A, DANOS À PROPRIEDADE, PERDA DE AQUIESCÊNCIA, FALHA DO COMPUTADOR OU MAU FUNCIONAMENTO, E, ATÉ ONDE PERMITIDO POR LEI, DANOS POR PREJUÍZOS PESSOAIS, DANOS À PROPRIEDADE, OU PERDA DE LUCROS OU DANOS PUNITIVOS DE QUAISQUER CAUSAS DE AÇÃO ORIGINADAS FORA OU RELACIONADAS A ESTE CONTRATO OU AO SOFTWARE, QUER DECORRENTE DE ATOS ILÍCITOS (INCLUINDO NEGLIGÊNCIA), CONTRATO, RESPONSABILIDADE RESTRITA, OU CASO CONTRÁRIO, SE O LICENCIADOR FOI OU NÃO INFORMADO DA POSSIBILIDADE DE TAIS DANOS. EM NENHUM EVENTO A RESPONSABILIDADE DO LICENCIADOR DEVE, POR TODOS OS DANOS (EXCETO DO QUE FOR APLICÁVEL POR LEI), EXCEDER O MAIOR VALOR DO PREÇO REAL PAGO POR VOCÊ PARA USO DO SOFTWARE.
EM NENHUM EVENTO A RESPONSABILIDADE AGREGADA DO LICENCIADOR POR TODA E QUALQUER REIVINDICAÇÃO FEITAS POR VOCÊ, INDEPENDENTE DA FORMA DA AÇÃO, EXCEDERÁ OS VALORES PAGOS POR VOCÊ AO LICENCIADOR PELO PERÍODO PRECEDENTE DE DOZE (12) MESES POR QUALQUER COISA RELACIONADA AO SOFTWARE OU US$200, O VALOR QUE FOR MAIOR.
ALGUNS ESTADOS/PAÍSES NÃO PERMITEM LIMITAÇÕES SOBRE QUANTO TEMPO UMA GARANTIA IMPLÍCITA DURA E/OU A EXCLUSÃO OU LIMITAÇÃO DA RESPONSABILIDADE POR DANOS INCIDENTAIS OU CONSEQUÊNCIAS, MORTE, OU DANOS PESSOAIS RESULTADOS DE NEGLIGÊNCIA, FRAUDE, OU TRANSGRESSÃO DELIBERADA, ESSAS LIMITAÇÕES E/OU EXCLUSÕES E QUALQUER EXCLUSÃO OU LIMITAÇÃO RESULTANTE DA INDENIZAÇÃO ACIMA PODE NÃO SE APLICAR A VOCÊ. ESTA GARANTIA NÃO DEVE SER APLICÁVEL EXCLUSIVAMENTE À EXTENSÃO QUE QUALQUER CONDIÇÃO ESPECÍFICA DESTA GARANTIA FOR PROIBIDA POR QUALQUER LEI FEDERAL, ESTADUAL, OU MUNICIPAL, QUE NÃO PODE SER ANTECIPADA. ESTA GARANTIA CONCEDE DIREITOS LEGAIS ESPECÍFICOS, E VOCÊ PODE TER OUTROS DIREITOS QUE VARIAM EM CADA JURISDIÇÃO.
NÓS NÃO CONTROLAMOS E NÃO PODEMOS CONTROLAR O FLUXO DE INFORMAÇÕES PARA OU A PARTIR DE NOSSA REDE E OUTRAS PORÇÕES DA INTERNET, REDES SEM FIO, OU OUTRAS REDES DE TERCEIROS. TAL FLUXO DEPENDE, EM GRANDE PARTE, DA PERFORMANCE DA INTERNET E SERVIÇOS SEM FIO PROVIDOS OU CONTROLADOS POR TERCEIROS. ÀS VEZES, AÇÕES OU OMISSÕES DE TAIS TERCEIROS PODEM PREJUDICAR OU INTERROMPER SUAS CONEXÕES COM A INTERNET, SERVIÇOS SEM FIO, OU PARTES DOS MESMOS. NÓS NÃO PODEMOS GARANTIR QUE TAIS EVENTOS NÃO OCORRAM. PORTANTO, NEGAMOS QUALQUER E TODA RESPONSABILIDADE RESULTADA DE OU RELACIONADA A AÇÕES OU OMISSÕES DE TERCEIROS QUE PREJUDIQUEM OU INTERROMPAM SUAS CONEXÕES COM A INTERNET, SERVIÇOS SEM FIO, OU PORÇÕES DOS MESMOS OU O USO DO SOFTWARE E SERVIÇOS E PRODUTOS RELACIONADOS.
RESCISÃO
Este Contrato é efetivo até ser rescindido por você ou pelo Licenciador. Este Contrato rescinde automaticamente quando o Licenciador deixar de operar os servidores do Software (para jogos exclusivamente operados online), se o Licenciador determinar ou acreditar que seu uso do Software envolve ou pode envolver fraude ou lavagem de dinheiro ou qualquer outra atividade ilícita, ou no caso de inadimplência no comprimento dos termos e condições deste Contrato, incluindo, mas não limitado, às Condições de Licença acima. Você pode rescindir este Contrato a qualquer momento (i) solicitando ao Licenciador que encerre e delete sua Conta de Usuário que é usada para acessar ou usar o Software usando o método estabelecido nos Termos de Serviço ou (ii) destruindo e/ou deletando qualquer e toda cópia de todo Software em sua posse, custódia, ou controle. Deletar o Software da sua Plataforma de Jogo não deletará a informação associada com sua Conta de Usuário, incluindo quaisquer VC ou VG associados com sua Conta de Usuário. Se você reinstalar o Software usando a mesma Conta de Usuário, então você ainda deve ter acesso às informações de sua Conta de Usuário anterior, incluindo quaisquer VC e VG associados com sua Conta de Usuário. No entanto, exceto quando proibido por lei aplicável, se sua Conta de Usuário for deletada após o término deste Contrato por qualquer razão, todos VC e/ou VG associados com sua Conta de Usuário também serão deletados, e você não estará disponível para o uso do Software ou quaisquer VC ou VG associados com sua Conta de Usuário. Se este Contrato rescindir devido à sua violação deste Contrato, o Licenciador pode proibi-lo de registrar-se ou acessar novamente o Software. A contar da data de rescisão deste Contrato, você deve destruir ou devolver a cópia física do Software, respectiva documentação, materiais associados, e todos os componentes em sua posse ou controle, incluindo de qualquer servidor de cliente, computador, unidade de jogo, ou dispositivo móvel no qual foi instalado. A contar da data de rescisão deste Contrato, seus direitos de usar o Software, incluindo quaisquer VC ou VG associados com sua Conta de Usuário, serão rescindidos imediatamente, e você deve cessar todo o uso do Software. A rescisão deste Contrato não afetará seus direitos ou suas obrigações decorrentes deste Contrato.
DIREITOS RESTRITOS AO GOVERNO DOS EUA
O Software e a documentação foram desenvolvidos inteiramente com despesas privadas e são fornecidos como "Software Comercial de Computador" ou "software de computador restrito". Uso, duplicação, ou divulgação pelo Governo dos EUA ou um subcontratante do Governo dos EUA é sujeito a restrições apresentadas nos subparágrafos (c)(1)(ii) dos Direitos de Dados Técnicos e Software de Computador cláusulas em DFARS 252.227-7013 ou como apresentadas nos subparágrafos (c)(1) e (2) das cláusulas dos Direitos Limitados de Software Comercial de Computador em FAR 52.227-19, conforme aplicável. O Contratante/Fabricante é Licenciador no local listado abaixo.
RECURSOS LEGAIS
Você concorda pelo presente que se os termos deste Contrato não forem especificamente aplicados, o Licenciador será irremediavelmente prejudicado, e portanto você concorda que o Licenciador tem direito, sem obrigação, outra segurança, ou prova de danos, a recursos justos e adequados com respeito a qualquer parte deste Contrato, incluindo injunções temporárias e permanentes, em adição a qualquer outro recurso disponível.
TAXAS E DESPESAS
Você será responsável por e deverá pagar e indenizar e não responsabilizará o Licenciador e qualquer ou todos os seus afiliados, executivos, diretores, funcionários por quaisquer taxas, encargos, e tributos de qualquer tipo impostos por qualquer entidade governamental com respeito às transações contempladas neste Contrato, incluindo juros e multas sobre o mesmo (exclusivo de taxas sobre a receita líquida do Licenciador), independentemente de estarem incluídos em qualquer fatura enviada a você a qualquer momento pelo Licenciador. Você deverá prover cópias de quaisquer e todos certificados de isenção se você tiver direito a qualquer isenção. Todas as despesas e custos adicionais incorridas por você em relação a suas atividades aqui citadas, se alguma, são de sua inteira responsabilidade. Você não tem o direito de ser reembolsado pelo Licenciador por nenhuma despesa, e não responsabilizará o Licenciador.
TERMOS DE SERVIÇO
Todo uso e acesso ao Software é sujeito a este Contrato, à documentação do Software aplicável, aos Termos de Serviço do Licenciador, e à Política de Privacidade do Licenciador, e todos os termos e condições dos Termos de Serviço desde já incorporados a este Contrato por meio desta referência. Estes acordos representam o acordo completo entre você e o Licenciador relativo ao uso do Software e serviços e produtos relacionados, suplanta e substitui qualquer contrato anterior entre você e seu Licenciador, seja escrito ou oral. Caso haja um conflito entre este Contrato e os Termos de Serviço, este Contrato controlará.
MISCELÂNEA
Se qualquer provisão deste Contrato for considerada inexequível por qualquer razão, tal provisão deve ser reformada somente até o ponto necessário para torná-la executável e as provisões restantes deste Contrato não devem ser afetadas.
LEGISLAÇÃO
Este Contrato deve ser construído (independente de conflito ou de princípios de escolha da lei) sob as leis do estado de Nova York, na medida que essa legislação se aplica a contratos entre residentes de Nova York a serem assinados e executados em Nova York, exceto regidos pela lei federal. Salvo expressamente previsto pelo Licenciador por escrito pela instância particular ou contrário a lei local, a competência única e jurisdição exclusiva e local para ações relacionadas ao assunto disto deverá ser das cortes estaduais e federais localizadas na sede principal do Licenciador (Condado de Nova York, Nova York, EUA). Você e o Licenciador consentem à jurisdição de tais cortes e concordam que o processo pode ser servido da maneira prevista no presente mediante notificação ou outra forma permitida pelo estado de Nova York ou lei federal. Você e o Licenciador concordam que a Convenção da ONU sobre Contratos de Venda Internacional de Bens (Viena, 1980) não deverá ser aplicada a este Contrato ou qualquer disputa ou transação decorrente deste Contrato.
SE VOCÊ TEM QUAISQUER PERGUNTAS SOBRE ESTE CONTRATO, VOCÊ PODE NOS CONTATAR ESCREVENDO PARA: TAKE-TWO INTERACTIVE SOFTWARE, INC., 622 BROADWAY, NEW YORK, NY 10012.

	</Text>
</EULA>