<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?> 
<EULA>
	<Version>3</Version>
	<Text>
限定ソフトウェア保証およびライセンス契約
本限定ソフトウェア保証およびライセンス契約(「本契約」)は定期的に更新されることがあり、最新版はwww.rockstargames.com/eula(「ウェブサイト」)にアップロードされます。本契約の更新版がアップロードされてから本ソフトウェア製品のご使用を続けられる場合、更新版の規定事項に同意されたものとみなされます。
「本ソフトウェア」には本契約に含まれている全てのソフトウェア、付随する取扱説明書、パッケージおよびその他の書面によるファイル、電子またはオンライン資料または書類、およびこれらソフトウェアの全てのコピーおよび資料が含まれています。
本ソフトウェアはライセンス契約されたものであり、販売されたものではありません。本ソフトウェアをインストール、コピー、またはその他の方法で使用すると、本契約に規定される事項の適用に同意したものとみなされます。「本ソフトウェア製品」とは、本契約に同梱されている全てのソフトウェア、付帯する取扱説明書、パッケージおよびその他の印刷物、ファイル、電子的もしくはオンラインのコンテンツもしくはドキュメンテーション、およびこれらのソフトウェアおよび関連素材のコピー全てを意味します。本ソフトウェア製品を開封、ダウンロード、コピー、インストール、または本ソフトウェア製品に同梱されているソフトウェアおよびその他の素材を使用した場合、TAKE-TWO INTERACTIVE SOFTWARE社(「ライセンサー」)に対する本契約の内容、www.rockstargames.com/privacyのプライバシーポリシーおよびwww.rockstargames.com/legalのサービス利用規約に同意したものとみなされます。
本契約を注意深くお読みになり、その内容に同意していただけない場合は、本ソフトウェアの開封、ダウンロード、インストール、コピー、使用を禁じます。
ライセンス契約
本契約の規定事項および条件下において、ライセンサーはお客様に、本ソフトウェア製品のドキュメンテーションにおいて特に規定がない限り、本ソフトウェア製品一式を特定の1台のゲームプラットフォーム(例：コンピューター、モバイル機器もしくはゲーム機本体)において、ゲームプレイ目的で個人的かつ非商業的に使用する非独占的な、譲渡不可能な、限定的な取消可能な権利およびライセンスを許諾します。お客様に対するライセンス権利の許諾は、お客様が本契約の規定を遵守していることが条件となります。本契約下でお客様に許諾されるライセンスの有効期間は、お客様が本ソフトウェア製品をインストールされるか、その他の形で利用された日時に開始され、お客様による本ソフトウェア製品の破棄、もしくは本契約の解除のうち、早い方の日時に終了するものとします。(以下参照)
お客様はライセンス契約下で本ソフトウェア製品の使用権を売却されるのではなく、許諾されるのであり、お客様は本ソフトウェア製品の権利および所有権が移譲もしくは付与されるものではなく、本契約が本ソフトウェア製品の権利の売却ではないことに同意されたものとみなされます。全ての著作権、商標、企業秘密、商号、所有権、特許、商品名、コンピューターコード、視聴覚エフェクト、テーマ、キャラクター、キャラクター名、シナリオ、会話内容、設定、美術、効果音、楽曲および道徳的権利、およびに本ソフトウェア製品に関するその他のあらゆる権利、所有権および利権はライセンサーに帰属します。本ソフトウェア製品は米合衆国の著作権法と商標法、および世界各地で適用される法および条約によって保護されています。本ソフトウェア製品はライセンサーからの事前の書面による承諾なしでは、全部もしくは一部に限らず、いかなる方法もしくは媒介物でも、コピーしたり、複製したり、再配布することは認められません。全部もしくは一部に限らず、いかなる方法もしくは媒介物でも本ソフトウェア製品をコピー・複製・再配布した者は著作権法を意図的に犯すことになり、米合衆国もしくは在住している国家において民事的・刑事的処罰の対象となります。米合衆国における著作権法違反は法定刑として違反事例1件あたり最大15万ドルの罰金が科せられます。本ソフトウェア製品には一部、ライセンス下で使用されている内容が含まれており、本契約に対する違反事例の際はライセンサーのライセンサーも自らの権利を保護する処置をとる可能性があります。本契約においてお客様への許諾が明示されていないあらゆる権利はライセンサーおよび必要に応じそのライセンサーに帰属します。
ライセンス契約の条件
お客様は以下の事項に同意されたものとみなされます：
・本ソフトウェア製品を商用目的で利用しないこと。
・ライセンサーによる事前の書面による許諾なしでは、あるいは本契約に明示されている方法で許諾を得ていない限りは、本ソフトウェア製品および本ソフトウェア製品のコピーを配布したり、リースしたり、ライセンスしたり、売却したり、賃貸したり、紙幣に換金したりその他の方法で移譲したり配布したりしないこと、ただし、バーチャル製品もしくはバーチャル通貨(以下に定義)を含むが、これらに限定されるものではありません。
・(本契約内で明示されている以外の形態で)全部もしくは一部に限らず、本ソフトウェア製品のコピーを作成しないこと。
・本ソフトウェア製品のコピーを不特定多数のユーザーが使用もしくはダウンロードできる形態でネットワーク上で提供しないこと。
・本ソフトウェア製品もしくは本契約によって明示されている以外の形態で、オンラインでの使用を目的として、本ソフトウェア製品をネットワーク上で使用ないしインストールしたり、同時に複数のコンピューターもしくはゲーム機本体にインストールしたりしないこと。
・本ソフトウェア製品を同梱のCD-ROMもしくはDVD-ROMから実行する必要性を迂回する目的で、本ソフトウェア製品をハードディスクもしくはその他の記憶装置上にコピーしないこと(実行を効率化するためにインストール時に本ソフトウェア製品自体によって作成された全部もしくは一部のコピーは除く)。
・本ソフトウェア製品をコンピューターゲーム・センターもしくはその他の施設において使用したりコピーしたりしないこと。ただし、ライセンサーが本ソフトウェア製品の商用目的での使用を可能にするために施設に対するライセンス契約を提示する場合はあります。
・全部もしくは一部に限らず、本ソフトウェア製品のリバース・エンジニアリング、デコンパイル、逆アセンブルを行ったり、展示や上演、製品に基づいた派生物を作成したり、それ以外の方法で本ソフトウェア製品を改変したりしないこと。
・本ソフトウェア製品上もしくは本ソフトウェア製品内に表示されている所有権に関する表示、マークやラベルを削除したり改変したりしないこと。
・他のユーザーによるソフトウェアのオンライン機能の使用およびプレイを制限もしくは阻止すること。
・チートもしくはボット、スパイダーまたはソフトウェアのオンライン機能に関連したその他のプログラムを無許可で使用しないこと。
・ソフトウェアのオンライン機能の条件、ポリシー、ライセンスもしくは規範を遵守すること。
・米合衆国の輸出法や規制、米合衆国の経済制裁、その他の法律や規制、もしくは本ソフトウェア製品を入手した国家の法律により、ソフトウェアの供与が禁止されている国家の国内に本ソフトウェア製品を(直接、間接を問わず)移送、輸出、再輸出しないこと、それ以外の方法でそれらの法もしくは規制(改正が入る可能性もある)に違反しないこと。
デジタルコピーを含む特別要素および/またはサービスへのアクセス：ソフトウェアの起動、デジタルコピー、特定のアンロック要素、ダウンロードもしくはオンラインなどの特別コンテンツ、サービスまたは機能(「特別要素」と総称)などへアクセスするには、ソフトウェアのダウンロード、固有シリアルコードの償還、ソフトウェアの登録、サードパーティまたはライセンサーによるサービスにおけるメンバーシップ(関連利用規約への同意を含む)などが必要となる可能性があります。特別要素へのアクセスは、各シリアルコードにつき、シングルユーザーアカウント(以下に定義)に限定されており、特別の定めのない限り、特別要素へのアクセスは譲渡、販売、リース、ライセンス、賃貸、バーチャル通貨への換金あるいは別のユーザーによって再登録することはできません。本規定は、本契約書内の全ての規定に優先します。
あらかじめ記録されたコピーライセンスの譲渡：ソフトウェアおよび付随するドキュメンテーションのコピー(履歴やバックアップ用のコピーを含む)、および本ソフトウェア製品および付随するドキュメンテーションのいかなる部分・要素をも一切手元に残さない場合、かつ譲渡対象者が本契約内容に同意した場合に限り、あらかじめ記録された本ソフトウェア製品の物理的コピー一式および付随するドキュメンテーションを恒久的に他者に譲渡することが認められます。あらかじめ記録されたコピーライセンスの譲渡には、本ソフトウェア製品のドキュメンテーションに記載されている具体的な手順の順守が必要です。この契約に明示されている条件を満たしているか、ライセンサーによる事前の書面の同意がある場合を除き、本ソフトウェアは譲渡、販売、リース、ライセンス、賃貸、バーチャル通貨やバーチャル製品への換金を行えません。単一使用のシリアルコードがなければ利用できないコンテンツを含む特別要素は、いかなる場合においても譲渡することはできず、インストールされたソフトウェアのコピーが削除された、あるいはあらかじめ記録されたコピーをユーザーが利用できなくなった場合、動作を停止することがあります。また、本ソフトウェアは個人での使用のみを目的としています。上記にかかわらず、本ソフトウェアのプレリリース版コピーは全て譲渡することができません。
技術的な防護措置：本ソフトウェア製品には、本ソフトウェア製品へのアクセスの制限、特定機能またはコンテンツへのアクセスの制限、無許可でのコピー作成の防止、それ以外の方法によって本契約が認める限定的な権利およびライセンスを逸脱する行為を防止するための措置が含まれている可能性があります。この措置には統合ライセンス管理、製品のアクティベーション、その他のソフトウェアセキュリティ技術、および本契約の違反を含む本ソフトウェアまたは本ソフトウェアの一部もしくはコンポーネントへの無許可アクセス、使用、コピーを防止するための日付、時間、アクセスもしくはその他の操作、カウンター、シリアルナンバーおよび/または、その他のセキュリティデバイスによるモニタリングを含むが、これに限定されることはありません。ライセンサーは、お客様にソフトウェアの使用を監視する権利をいかなる場合においても留保します。アクセス管理を妨害、もしくは、セキュリティ機能の解除を試みたり、回避したりしてはならず、万が一行った場合、本ソフトウェアは正常に動作しない可能性があります。本ソフトウェア製品が特別要素へのアクセスを可能にする仕様である場合、それらの特別要素に同時にアクセスできるのは本ソフトウェア製品一式1つ分に限られます。オンラインサービスへアクセスしたり、本ソフトウェア製品用の更新ファイルやパッチをダウンロードするにはさらなる規定への同意や登録が必要になる場合があります。有効なライセンス下にあるソフトウェアのみがオンラインのサービスにアクセスしたり、更新ファイルやパッチのダウンロードを認められます。適用される法規で禁じられている場合を除き、ライセンサーはいかなる場合においてもお客様に通知することなく、いかなる理由であっても、ここに許諾されたライセンスと関連するサービスや製品を含む(ただし必ずしもこれらに限定されない)ソフトウェアへのアクセスを制限、一時停止もしくは解除する場合があります。
ユーザーによって作成されたコンテンツ：本ソフトウェア製品がお客様に、ゲームプレイ用のマップデータ、シナリオ、スクリーンショット、車のデザイン、アイテム、もしくは、お客様によるゲームプレイの動画、もしくはその他のコンテンツの作成を可能にする場合があります。本ソフトウェア製品の使用許諾の交換条件として、および本ソフトウェア製品の使用を通じたお客様による供与物に発生する著作権的な利権という範囲において、お客様はライセンサーに対し、本ソフトウェア製品および関連する商品やサービスに関連して、お客様の供与物を任意の方法で、かつ任意の目的で使用する、独占的な、恒久的な、解除不能な、完全に移譲可能な、サブライセンス可能な、全世界で有効な権利を認めるものとみなされます。これにはお客様の供与物を再現したり、複製したり、転用したり、改変したり、上演したり、表示したり、出版したり、放送したり、送信したり、現在知られている方法であれ、まだ知られていない方法であれ、その他の方法で一般大衆に伝達したり、関連法規および国際条約によって知的所有権に対し認められている保護期間の全期間を通じて、お客様に対する一切の以後の通告および報酬なしで、お客様の供与物を配布したりする権利が含まれますが、これらに限定されるものではありません。お客様は適用される法規の範囲における、ライセンサーおよび他のプレイヤーによる本ソフトウェア製品および関連商品やサービスに関連した、これらの供与物の使用および享受に対する、一切の親的な、出版上の、名声上の、帰属的な道徳的権利を放棄し、権利の主張を一切しないことに同意するものとみなされます。ライセンサーに対するこのライセンスの許諾、および上述の適用される一切の道徳的権利の条件は、本契約が解除された場合でも持続するものとします。
インターネット接続：本ソフトウェア製品はインターネットを基盤とする要素にアクセスしたり、本ソフトウェア製品を認証したり、その他の機能を実行するためにインターネット接続を必要とする場合があります。
ユーザーアカウント：本ソフトウェア製品もしくは本ソフトウェアの特定の機能が正常に動作するためには、お客様はサードパーティによるゲーミング・プラットフォーム、もしくは、ソーシャルネットワークサービス(「サードパーティ・アカウント」)などのオンラインサービスにおける有効かつ稼働中のアカウント、もしくは、本ソフトウェアのドキュメンテーションに記載されているライセンサーやライセンサーの提携会社におけるアカウントを用意し、かつ維持する必要がある場合があります。このようなアカウントをお客様が維持されない場合、本ソフトウェア製品の特定の機能が作動しなかったり、全部もしくは一部が、正常に作動しなくなってしまう可能性があります。本ソフトウェア製品は、本ソフトウェア製品もしくは特定の機能へアクセスするために、ライセンサーもしくはライセンサーの提携会社におけるソフトウェア特有のユーザーアカウント(「ユーザーアカウント」)を作成する必要がある場合もあります。ユーザーアカウントへのログインはサードパーティ・アカウントと関連付けられる場合があります。本ソフトウェア製品の使用とアクセスに用いるユーザーアカウントとサードパーティ・アカウントの使用とセキュリティの確保は、全てお客様の責任となります。
バーチャル通貨とバーチャル製品
本ソフトウェアがバーチャル通貨とバーチャル製品の使用ライセンス購入や、プレイによる獲得を許可している場合、下記に記載された追加条項が適用されます。
バーチャル通貨およびバーチャル製品：本ソフトウェアによって、ユーザーは、(I)本ソフトウェア内限定で通用する、仮想的なバーチャル通貨(「バーチャル通貨」または「VC」)を貨幣として使用し(II)本ソフトウェア内限定で通用する仮想的な製品(「バーチャル製品」)または「VG」)を獲得することができます。使用される用語が異なる場合でも、VCおよびVGは本契約で規定される限定的なライセンス権に相当します。本契約の条件と準拠に従い、ライセンサーはお客様が本ソフトウェア限定のゲームプレイ目的で個人的かつ非商業的に使用する、VCおよびVGに対して非独占的な、譲渡不可能な、限定的な取消可能な権利およびライセンスを許諾します。適用される法規で禁じられている場合を除き、お客様が取得したVCおよびVGはお客様にライセンスを許諾されたものであり、権利および所有権が移譲もしくは付与されるのではないことに同意されたものとみなされます。本契約はVCおよびVGの権利を売却したものとは解釈されません。
VCおよびVGは現実の通貨と同等の価値を有するものではなく、現実の通貨を代替するものではありません。適用される法規で禁じられている場合を除き、お客様はライセンサーが常にVCおよびVGの価値や購入価格に影響を与える改定や行動を取る可能性があることを認識し、同意したものとみなされます。VCおよびVGを使用しないことによって費用は発生しません。ただし、本契約で与えられたVCおよびVGのライセンスは、ライセンサーが本ソフトウェアの供給を停止するか、本契約が解除された場合に、本契約とソフトウェアのドキュメンテーションの条項に基づいて解除されます。ライセンサーは独自の裁量により、VCまたはVGへのアクセスや使用にかかる費用を変更する権利を留保し、および/またはVCまたはVGを有料もしくは無料で配布する場合があります。
バーチャル通貨とバーチャル製品の取得および購入：本ソフトウェアでは、特定の活動や実績の達成により、ライセンサーからVCを取得または獲得する場合があります。例えば、ライセンサーは、ゲーム内でレベルを上げる、任務を完了する、ユーザー作成コンテンツを作成するなどの行動を行ったユーザーに対して、VCまたはVGを配布する場合があります。獲得したVCまたはVGはユーザーアカウントに追加されます。VCおよびVGは、ソフトウェア内もしくはプラットフォームを介して、サードパーティのオンラインストアもしくはライセンサーの許諾を受けたアプリケーションストアまたはその他のストア(「ソフトウェアストア」)で購入できます。ソフトウェアストアを介してのゲーム内のアイテムまたは通貨の購入および使用は、ソフトウェアストアを支配している書類、サービス利用規約および使用許諾契約(ただし必ずしもこれに限定されない)に従うものとします。本オンラインサービスはソフトウェアストアによってお客様にサブライセンスが付与されています。 ライセンサーはVCの割引やプロモーションを行う場合があり、ライセンサーはいかなる場合においてもお客様に通知することなく、そのような割引やプロモーションの内容を変更、もしくは打ち切る権利を有しています。アプリケーションストアからVCを正規の手順で購入すると、VCの額はユーザーアカウントに追加されます。ライセンサーは1回の取引、および/または1日に購入できるVCの額に制限を設定することができます。制限の値は対象となるソフトウェアによって異なります。ライセンサーは独自の裁量により、購入もしくは使用できるVCの額やVCの使い方、ユーザーアカウントに追加できる最大額に制限を設定することができます。取引にお客様の許可があったかどうかに関わらず、お客様はユーザーアカウントによるVCの購入に全ての責任を負います。
残高の測定：お客様はユーザーアカウントにログインすると、所有しているVCおよびVGを確認できます。ライセンサーは独自の裁量により、お客様のユーザーアカウントが所有しているVCおよびVGの総量を算定する場合があります。また、ライセンサーは独自の裁量により、VGの購入やその他の目的でお客様のユーザーアカウントに追加、もしくは引き落とされたVCの総額および方法を測定する権利を有しています。ライセンサーは測定を一貫した合理的な手段で行うよう努力しますが、お客様から測定が意図的に不正確に行われた旨を主張する、ライセンサーへの書面による通知がない限り、お客様はユーザーアカウントに対する、ライセンサーのVCおよびVGの測定が最終的なものとなることをここに認識し、ご同意いただけたものとみなされます。
バーチャル通貨とバーチャル製品の使用：ゲーム内で購入される全てのバーチャル通貨および/またはバーチャル製品は、関連するソフトウェアによって異なることがある、通貨および製品に適用されるゲームのルールに従って、プレイヤーによってゲームプレイ中に消費もしくは遺失される場合があります。VCおよびVGは、ソフトウェア内でしか使用できず、ライセンサーは独自の裁量により、VCおよびVGの使用を単一のゲームに制限できます。VCおよびVGの使用許可と目的はいつでも変更される可能性があります。ユーザーアカウントに表示されるVCおよびVGの残高は、VGの購入および/またはソフトウェア内で許可された方法で使用されると減少します。VCおよび/またはVGの使用とは、お客様のユーザーアカウントに存在するVCおよび/またはVGに対する請求と支払いを意味します。ソフトウェア内で取引を完了するためには、お客様のユーザーアカウントに十分なVCおよび/またはVGが存在しなければなりません。ユーザーアカウントに存在するVCおよび/またはVGは、事前の通知なくソフトウェアの使用中に発生した特定のイベントによって減少する場合があります。例えば、ゲーム中キャラクターが死亡した場合に、VCもしくはVGが失われることがあります。お客様の許可があったかどうかに関わらず、お客様はユーザーアカウントによるVCおよび/またはVGの使用に全ての責任を負います。お客様のユーザーアカウントで未許可のVCおよび/またはVGの使用を発見した場合は、www.rockstargames.com/supportからサポートの要請を送信し、ライセンサーに通知してください。
引き換え不可：VCおよびVGはゲーム内の製品やサービスにのみ引き換えられます。VCまたはVGを売却、リース、ライセンス供与または賃借してはなりません。本契約で明示されているか、適用される法規で要求されている場合を除き、金銭や金銭的な価値を持つもの、もしくはライセンサーやその他個人もしくは事業体の製品と引き換えることはできません。VCおよびVGには一切の金銭的な価値がなく、ライセンサーやその他個人もしくは事業体はVCまたはVGを、現実の通貨を含む(ただし必ずしもこれに限定されない)価値のあるものと交換する義務を一切負いません。
払い戻し不可：VCおよびVGの購入は全て最終的なものであり、どのような状況であっても払い戻し、譲渡もしくは交換はできません。適用される法規で禁止されていない限り、ライセンサーは独自の裁量でVCおよび/またはVGを管理、規制、制御、改変、一時停止、削除する権限を有し、こうした権限の実行に関して一切の補償義務を負いません。
譲渡不可：ライセンサーが明示的に許可している、本ソフトウェアを用いたゲームプレイ上の場合を除き、本ソフトウェアの他のユーザーを含む(ただし必ずしもこれに限定されない)ライセンサーが許可していない相手に対する、一切のVCやVGの譲渡、取引、販売、交換(「無許可取引」)を固く禁止します。ライセンサーは独自の裁量により、無許可取引を実施、補助もしくは要求したお客様に対し、ユーザーアカウント、VCおよびVGを解除、一時停止もしくは改変し、本契約を解除する権利を有しています。このような行動を行ったお客様は自らの責任で行うものとし、こうした行動による直接的もしくは間接的な損失、損害または経費に対し、ライセンサーおよびその取引先、ライセンサー、提携会社、請負業者、役員、取締役、社員および代理人を補償し、かつ無害に保つことに同意したものとみなされます。お客様は無許可取引が発生した(もしくはこれから発生する)時期に関わらず、本契約に対する不正や違反、適用される法規や規則の違反、本ソフトウェアの動作を意図的に妨害する行動、もしくは妨害する効果がある行動、もしくは妨害する効果がある可能性がある行動が疑われるか証拠が存在する場合、ライセンサーにより、該当するアプリケーションストアが無許可取引を停止、一時停止、解除、中断もしくは無効化するよう要求できることを認識したものとみなされます。お客様が無許可取引に関与していると疑う理由があった場合、お客様はライセンサーが独自の裁量により、ユーザーアカウントに保有されているVCおよびVGへのアクセスを制限、もしくはユーザーアカウントおよびユーザーアカウントに関連したVC、VGおよびその他のアイテムの使用権利を解除もしくは一時停止できることに同意したものとみなされます。
所在地：VCは特定の所在地に居住されているお客様にのみ有効です。該当する所在地に居住されていない場合、VCの購入や使用は行えません。
ソフトウェアストア利用規約
本契約と本ソフトウェアのソフトウェアストア(VCまたはVGの購入を含む)に関する条項は、対象となるソフトウェアストアが設定、もしくは規定している追加諸条件に従い、また、適用される全ての諸条件はここで参照することにより本契約に含まれます。ライセンサーはソフトウェア内の購入やソフトウェアストアを介した購入による、クレジットカードや銀行関連の料金、その他料金や手数料について、義務と責任を負いません。こうした取引は全てライセンサーではなく、ソフトウェアストアが監督します。ライセンサーはこうした取引に関して、明示的に全責任を否認し、お客様は、一切の補償がソフトウェアストアによってのみ行われることに同意したものとみなされます。
本契約はお客様とライセンサーとの間で締結しているものであり、ソフトウェアストアとの契約ではありません。お客様は、ソフトウェアストアがソフトウェアに関連した管理またはサポートサービスを提供する義務がないことに同意します。前述を除き、適用法の許す最大限の範囲において、ソフトウェアストアはソフトウェアに関するその他の保証債務を一切負わないこととします。ソフトウェアの製造物責任に関連するクレーム、適用法または規制上の要件の遵守の不履行、消費者保護法または類似の法律の下でのクレーム、または知的財産の侵害は本契約に準拠し、ソフトウェアストはこれらクレームに対する責任を負わないものとします。お客様は、ソフトウェアストアのサービス利用規約およびその他のソフトウェアストアの適用可能な規則またはポリシーに従うものとします。ソフトウェアのライセンスは譲渡不可のライセンスであり、お客様が所有または管理している適用可能な機器でのみソフトウェアを使用するためのものです。お客様は、米合衆国による規制または輸出入禁止対象とされた国またはその他の地理的地域に在住していないこと、または米財務省の特定国籍業者リストまたは米商務省の取引禁止顧客または団体リストに公表されていないことを表明します。ソフトウェアストアは本契約のサードパーティの受益者であり、お客様に本契約を執行する場合があります。
情報の収集および使用
本ソフトウェア製品をインストールし、使用することで、お客様は本事項およびライセンサーのプライバシーポリシーにおける情報収集に関する以下の規定に(必要に応じ)同意したものとみなされます：(i)米合衆国およびプライバシー保護水準が低い国家を含む欧州以外の国家もしくは自国における個人情報およびその他の情報をライセンサーおよびその提携会社、ベンダーおよび取引先、および政府当局などの特定のサードパーティへの転送 (ii)ユーザー作成のコンテンツなどの識別を含むデータの一般公開、もしくはゲームのスコア、ゲーム内でのランキングおよび実績、その他のゲームプレイデータをウェブサイトおよびその他のプラットフォームでの表示 (iii)ハードウェア製造会社、プラットフォームホストおよびライセンサーのマーケティングパートナーとのゲームプレイデータの共有(iv)時折改定される先述のプライバシーポリシーで特定されている個人情報およびその他の情報の使用および開示。お客様の情報がこのように使用または共有されることを許諾されない場合、本ソフトウェイを使用しないでください。
個人情報およびその他の情報の収集、使用、開示および転送を含む全てのプライバシー問題につきましては、www.rockstargames.com/privacyの時折改定されるプライバシーポリシーが本契約に記載されているいかなる事項に対し優先します。
保証
限定保証：ライセンサーは(お客様が本ソフトウェア製品の最初かつ当初の購入者である場合に限り)お客様に対し、通常の使用およびサービスの範囲内において、購入日から90日間、本ソフトウェア製品が記録されている元の記憶媒体に素材および加工技術上の欠陥が発生しないことを保証します。本ソフトウェア製品が本ソフトウェア製品のドキュメンテーション内に記載されている必要システム環境を満たしているパーソナルコンピューターと互換性があること、もしくはゲーム機本体の製造会社から、対応しているゲーム機本体と互換性があることを認定されていることを、ライセンサーはお客様に対して保証します。ただし、ハードウェア、ソフトウェア、インターネット接続および個々の使用状況の差異が関連するため、ライセンサーは、お客様がお使いのコンピューターもしくはゲーム機本体そのもので本ソフトウェア製品が動作することを保証するものではありません。ライセンサーはお客様に本ソフトウェア製品をお楽しみいただくのを阻害する要因が欠如していること、本ソフトウェア製品がお客様の要望を満たすものであること、本ソフトウェア製品の実行が中断されず、エラーを伴わないこと、本ソフトウェア製品とサードパーティ製のソフトウェアおよびハードウェアとの互換性、および本ソフトウェア製品に含まれているエラーが修正されることを保証するものではありません。ライセンサー、もしくは認可された代表者によって口頭・書面で提供されたいかなる助言的内容も、保証として発効するものではありません。黙示の保証に対する除外事項や制限事項、および消費者に適用される制定法上の権利に対する制限事項の適用は法的管轄によっては認められていないため、上記の除外事項、制限事項の一部もしくは全てがお客様には適用されない場合があります。
理由を問わず、保証期間中に本ソフトウェア製品もしくは本ソフトウェア製品が記録されている記憶媒体にお客様が欠陥を発見した場合、ライセンサーによる本ソフトウェア製品の生産が継続されている場合に限り、ライセンサーは保証期間中に欠陥があることが判明したソフトウェアを無料で交換することに同意します。本ソフトウェア製品の供給がその時点で中止されている場合、ライセンサーは、ライセンサーの一存で同等以上の価値を有する同様のソフトウェア製品で代替できる権利を有します。本保証はライセンサーによって提供された元の記憶媒体および本ソフトウェア製品に限定され、通常の使用による磨耗や劣化には適用されません。もし欠陥が不適切な使用、乱暴な使用、もしくはお客様の不注意によって発生したものである場合、本保証は適用されません。法規によって定義されたあらゆる黙示の保証は、上述の90日間の期間に限定されます。
上記で明示されている場合を除き、本保証は、あらゆる商品適格性の保証、特定の目的への適切性、非抵触を含め、口頭のもの・書面のものを問わず、明示的なもの・黙示的なものを問わず、他のあらゆる保証の代わりとなるものとします。他のいかなる提示および保証も、ライセンサーに対し拘束力をもたないものとします。
上記の限定保証が適用された本ソフトウェア製品を返送する場合、お客様のお名前と返送先住所、日付の入った購入時のレシート、および欠陥の内容を説明し、お客様が本ソフトウェア製品を実行しているシステムについて簡潔にまとめた文書を添えて、元のソフトウェアのみを下記に指定されているライセンサー宛てに送付してください。
補償
お客様は、お客様による本契約の条項に対する違反行為の結果として直接的もしくは間接的に発生する、いかなる損害、損失および費用についても、ライセンサーおよびその取引先、ライセンサー、提携会社、請負業者、役員、取締役、社員および代理人を補償し、かつ無害に保つことに同意したものとみなされます。
本ソフトウェア製品の所有、使用もしくは誤動作の結果として発生した特殊な、事故的な、もしくは結果的な損害については、所有物への損害、信用の喪失、コンピューターの故障もしくは誤動作その他、および法規の範囲内で可能な限り、不法行為(過失を含む)によるものであれ、契約上のものであれ、厳格責任であれそれ以外であれ、ライセンサーがそのような損害が発生する可能性について助言を受けていたかどうかにかかわらず、本契約もしくは本ソフトウェア製品に関連する、もしくはそれらから生じた訴訟原因による人身傷害による損害、物的損害、利益損失、懲罰的損害賠償に対し、ライセンサーはいかなる場合でも責任を負わないものとします。(適用法令によって規定されるものを除き、)いかなる場合でも、ライセンサーの損害賠償額の合計は、お客様が本ソフトウェア製品を使用するために支払った実際の金額を超えないものとします。
いかなる場合でも、行動の形式に関係なく、全てのクレームに対するライセンサーの債務総額は、これに先立つ12ヶ月間においてお客様からライセンサーに支払ったソフトウェアに関連する費用、もしくはUS$200のいずれか高額の方の金額を超えないものとします。
一部の州・国家では黙示の保証の有効期間に対する制限の規定、および/または事故的もしくは結果的な損害責任の除外もしくは制限、死亡または過失、詐欺もしくは意図的な違法行為による人身傷害を認めていないため、上記の補償による制限事項、および/または除外事項もしくはそれ以外の制限事項もしくは除外事項がお客様には適用されない場合があります。本保証は、本保証の特定の規定がいずれかの連邦法、州法もしくは地方自治体法によって禁止されており、専占することができない場合の限りにおいて、適用されないものとします。本保証はお客様に特定の法的権利を付与するものですが、法的管轄によっては、お客様にはこれ以外にもそれぞれ異なる権利が認められている場合があります。
ライセンサーはライセンサーのネットワーク上、インターネット上、ワイヤレスネットワーク上もしくはその他サードパーティのネットワーク上のデータフローを制御することはできず、制御することもありません。このようなデータフローの大部分はサードパーティによって提供され制御されるインターネットやワイヤレスサービスのパフォーマンスに影響されます。このようなサードパーティの行動、もしくは行動の欠如により、インターネット、ワイヤレスサービスやその一部への接続が阻害される場合があります。ライセンサーはこのような事態が発生しないことを保証することができません。従いまして、サードパーティの行動や行動の欠如により、インターネット、ワイヤレスサービスやその一部への接続と、本ソフトウェアや関連サービスおよび製品の使用が阻害された場合、ライセンサーでは一切の、あらゆる補償義務を負いません。
契約の解除
本契約はお客様あるいはライセンサーによる解除を除き、有効です。ライセンサーが本ソフトウェアのサーバーを停止した場合(オンライン限定で動作しているゲームの場合のみ)や、ライセンサーがお客様の本ソフトウェアの使用が詐欺やマネーロンダリング、その他非合法な活動への関与、もしくは上記の条件を含む(ただし必ずしもこれに限定されない)本契約の諸条件の遵守の不履行を決定、もしくは信じる理由がある場合、本契約は解除されます。お客様は本契約を(i)サービス利用規約に記載されている方法で、ライセンサーへ本契約の解除を要請し、ソフトウェアへのアクセスや使用に必要なユーザーアカウントを削除する(ii)保有、管理もしくは制御するソフトウェアのコピーを全て破壊および/または削除することによっていつでも解除できます。ゲームの本体からソフトウェアを削除することによって、VCおよびVGを含む、ユーザーアカウントに関連付けられた情報は削除されません。ソフトウェアを同じユーザーアカウントで再インストールすると、VCおよびVGを含め、ユーザーアカウントに関連付けられた情報ヘ再びアクセスできるようになります。しかし、適用される法規で禁じられている場合を除き、何らかの理由でユーザーアカウントが削除され、本契約が解除された場合、ユーザーアカウントに関連付けられた全てのVCおよびVGも削除され、ユーザーアカウントに関連付けられたソフトウェアもしくはVCまたはVGの使用も不可能になります。本契約がお客様による本契約の違反によって解除された場合、ライセンサーは本ソフトウェアの再登録や再アクセスを禁止する場合があります。本契約の解除にあたっては、本ソフトウェアの物理的コピーを破壊するかライセンサーへ返納するとともに、所有あるいは管理しているクライアントサーバーまたは本ソフトウェア製品がインストールされているコンピューター、ゲーム機器本体もしくはモバイル機器から本ソフトウェア製品の全てのコピー、付随する文書関連素材およびその構成要素を、修復不可能な状態まで破壊していただく必要があります。本契約の解除により、ユーザーアカウントに関連付けられたVCまたはVGを含む、お客様による本ソフトウェアの使用権は直ちに失効し、お客様の本ソフトウェアの使用は全て停止しなければなりません。本契約の解除により、本契約によって生じたライセンサーの権利やお客様の義務が影響されることはありません。
米合衆国政府による権利制限
本ソフトウェア製品およびそのドキュメンテーションは完全に私費によって開発されており、「商業的コンピューターソフトウェア」もしくは「限定コンピューターソフトウェア」として提供されています。米合衆国政府もしくは米合衆国政府の下請業者による本ソフトウェア製品の使用、複製、開示に対しては、場合により、DFARS 252.227-7013の技術的データおよびコンピューターソフトウェアの権利の項目の(c1)(1)(ii)項、もしくはFAR 52.227-19の商業的コンピューターソフトウェアの権利制限の項目の(c)(1)および(2)に規定されている制限が適用されます。契約者/製造者には、ライセンサーの下記の連絡先が該当します。
衡平法上の救済
お客様は、本契約の規定が厳密に遵守されない場合、ライセンサーが不可逆的な損害を受けることとなり、従ってライセンサーが保証、他の保証、損害の証拠なしで本契約のいずれの規定に対しても、一時的および永久的差し止めによる救済を含む適用される他の救済措置に加え、適切な衡平法上の救済を得る権利を有することに同意したものとみなされます。
税金と費用
本契約によって発生した取引に対する、政府事業体による何らかの課税、関税および課徴金の全ての支払いおよび補償の義務を負い、ライセンサーおよびその取引先、役員、取締役、従業員に何らの損害も与えないことに同意したものとみなされます。課税、関税、課徴金には反則金の利子(ライセンサーの収益に対する課税限定)が含まれ、ライセンサーによって請求されたかどうかは関わりがありません。控除の対象になっている場合、非課税証明書のコピーを全てライセンサーに提供しなければなりません。本契約に基づく行動に関連した全ての費用とコストはお客様が責任を負います。お客様にはあらゆる費用に関し、ライセンサーから払い戻しを受ける権利はなく、ライセンサーを無害に保つことへ同意したものとみなされます。
サービス利用規約
本ソフトウェアへのアクセスや使用は、全て本契約、該当するソフトウェアのドキュメンテーション、ライセンサーのサービス利用規約、プライバシーポリシーの対象であり、サービス利用規約の諸条件は、全てここで参照することにより本契約に含まれます。本ソフトウェアや関連サービス、製品の使用に関する合意は、お客様とライセンサーの間で完全に同意したものとみなし、書面、口頭を問わず、お客様とライセンサーの間でその以前に締結された合意に優先し、新たな合意として扱われます。本契約とサービス利用規約の間に矛盾が発生した場合、本契約が優先されます。
その他
本契約の規定のいずれかがいかなる理由でも施行不可能であると判断された場合、該当する規定は施行可能となる範囲でのみ修正されるものとし、本契約のそれ以外の規定は影響を受けないものとします。
準拠法
本契約は(抵触や法原則の選択にかかわらず)ニューヨーク州の法のもとで締結され、連邦法によって規定される同法がニューヨークの住民同士の間で、ニューヨーク州内において締結され、施行されるのと同様に適用されるものとします。ライセンサーによる書面での明示によりその件に限って放棄された場合、もしくは地域の法規に反している場合を除き、本契約に関連した訴訟は、ライセンサーの主幹となる営業所の所在地(米合衆国ニューヨーク州ニューヨーク郡)に所在する州および連邦の裁判所のみに限定するものとします。お客様およびライセンサーはこれらの法廷の法的管轄に準拠し、ここで規定された手順に沿って、あるいはニューヨーク州法もしくは連邦法で許可されている方法で、通知その他を処理することに同意するものとします。お客様およびライセンサーは国際物品売買契約に関する国連条約(1980年、ウィーン)が本契約、および本契約から生じるあらゆる法的闘争もしくは取引に適用されないことに同意するものとします。
本ライセンスに関するご質問は、以下の住所に書面でお問い合わせください：
TAKE-TWO INTERACTIVE SOFTWARE, INC., 622 BROADWAY, NEW YORK, NY 10012.

	</Text>
</EULA>