<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?> 
<EULA>
	<Version>3</Version>
	<Text>
ОГРАНИЧЕННАЯ ГАРАНТИЯ И ЛИЦЕНЗИОННОЕ СОГЛАШЕНИЕ
Настоящая ограниченная гарантия и лицензионное соглашение (далее "Соглашение") время от времени может изменяться. Актуальная версия публикуется на веб-сайте www.rockstargames.com/eula (далее "Веб-сайт"). Продолжение использования Вами программы после опубликования обновленной версии Соглашения считается принятием Вами его положений. 
В ПОНЯТИЕ "ПРОГРАММА" ВХОДИТ ВСЕ ПРОГРАММНОЕ ОБЕСПЕЧЕНИЕ В КОМПЛЕКТЕ С НАСТОЯЩИМ СОГЛАШЕНИЕМ, СОПУТСТВУЮЩАЯ ДОКУМЕНТАЦИЯ, УПАКОВКА И ДРУГИЕ ФАЙЛЫ, ПИСЬМЕННЫЕ, ПЕЧАТНЫЕ, ЭЛЕКТРОННЫЕ ИЛИ ИНТЕРНЕТ-МАТЕРИАЛЫ ИЛИ ДОКУМЕНТАЦИЯ, А ТАКЖЕ ЛЮБЫЕ КОПИИ ТАКОГО ПРОГРАММНОГО ОБЕСПЕЧЕНИЯ И ПРИЛАГАЕМЫХ МАТЕРИАЛОВ.
ПРОГРАММА ПРЕДОСТАВЛЯЕТСЯ ПО ЛИЦЕНЗИИ, А НЕ ПРОДАЕТСЯ. ОТКРЫВАЯ, ЗАГРУЖАЯ, КОПИРУЯ, УСТАНАВЛИВАЯ ИЛИ ИНЫМ ОБРАЗОМ ИСПОЛЬЗУЯ ПРОГРАММУ И ЛЮБЫЕ ДРУГИЕ МАТЕРИАЛЫ, ПРИЛАГАЮЩИЕСЯ К ПРОГРАММЕ, ВЫ ТЕМ САМЫМ ОБЯЗУЕТЕСЬ СОБЛЮДАТЬ УСЛОВИЯ НАСТОЯЩЕГО СОГЛАШЕНИЯ С АМЕРИКАНСКОЙ КОМПАНИЕЙ TAKE-TWO INTERACTIVE SOFTWARE, INC. (ДАЛЕЕ "ЛИЦЕНЗИАР"), А ТАКЖЕ ПОЛИТИКИ КОНФИДЕНЦИАЛЬНОСТИ, ОПУБЛИКОВАННОЙ ПО АДРЕСУ www.rockstargames.com/privacy, И УСЛОВИЙ ОБСЛУЖИВАНИЯ, ОПУБЛИКОВАННЫХ ПО АДРЕСУ www.rockstargames.com/legal. 
ВНИМАТЕЛЬНО ПРОЧТИТЕ НАСТОЯЩЕЕ СОГЛАШЕНИЕ. ЕСЛИ ВЫ НЕ ПРИНИМАЕТЕ УСЛОВИЙ НАСТОЯЩЕГО СОГЛАШЕНИЯ, ВЫ НЕ ИМЕЕТЕ ПРАВА ЗАПУСКАТЬ, ЗАГРУЖАТЬ, УСТАНАВЛИВАТЬ, КОПИРОВАТЬ ИЛИ ИСПОЛЬЗОВАТЬ ПРОГРАММУ.
ЛИЦЕНЗИЯ
На условиях настоящего Соглашения Лицензиар предоставляет Вам неисключительное, ограниченное и отзываемое право и лицензию, без права передачи третьим лицам, на использование одной копии Программы в Ваших личных некоммерческих игровых целях на одной Игровой платформе (компьютере, мобильном устройстве, игровой платформе и т. п.), если в документации на Программу прямо не указано иное. Предоставленные Вам лицензионные права действительны при условии соблюдения Вами настоящего Соглашения. Срок Вашей лицензии по настоящему Соглашению начинается с даты установки или иного начала использования Вами Программы и заканчивается либо датой уничтожения Вами Программы, либо датой прекращения действия настоящего Соглашения Лицензиаром, в зависимости от того, какая из этих дат наступит ранее (см. ниже). 
Программа предоставляется Вам в пользование по лицензии, а не продается, и Вы настоящим соглашаетесь с тем, что не имеет места передача или переуступка титула или каких бы то ни было прав собственности на Программу и что настоящее Соглашение не должно толковаться как продажа или передача каких бы то ни было прав на Программу. Лицензиар сохраняет за собой все права, титулы или доли касательно настоящей Программы, включая, но не ограничиваясь этим, все авторские права, товарные знаки, коммерческие тайны, товарные наименования, права собственности, патенты, титулы, компьютерные коды, аудиовизуальные эффекты, темы, персонажей, имена персонажей, сюжеты, диалоги, сеттинги, графику, звуковые эффекты, музыкальные произведения и моральные права. Программа защищена законодательством США об авторском праве и товарных знаках, а также применимыми международными правовыми нормами и договорами. Запрещается копирование, публичное воспроизведение и распространение Программы в любой форме и любыми средствами, как в целом, так и по частям, без предварительного письменного согласия Лицензиара. Любые лица, копирующие, публично воспроизводящие или распространяющие настоящую Программу или любые ее части, в любой форме и любыми средствами, умышленно нарушают авторские права и могут подвергаться гражданскому и уголовному преследованию в США и в стране своего пребывания. Вы признаете, что осведомлены о том, что штраф за нарушение авторских прав по законодательству США может достигать 150 тысяч долларов за каждое нарушение. Программа содержит материалы, используемые по лицензии, и лицензиары Лицензиара также имеют право на защиту своих прав в случае какого бы то ни было нарушения условий настоящего Соглашения. Все права, прямо не предоставленные настоящим Соглашением, сохраняются за Лицензиаром и, при соответствующих условиях, за его лицензиарами.
УСЛОВИЯ ЛИЦЕНЗИИ
Вы обязуетесь:
•	не использовать Программу в коммерческих целях;
•	не продавать, не сдавать в аренду и/или лизинг, не лицензировать, не распространять, не обменивать на конвертируемую валюту и не передавать каким бы то ни было другим образом настоящую Программу или любые копии этой Программы, включая, без ограничения, Виртуальные товары и Виртуальную валюту (определения см. ниже), без предварительного письменного разрешения Лицензиара или иначе как в соответствии с положениями настоящего Соглашения;
•	не копировать Программу и любые ее части (иначе как в соответствии с положениями настоящего Соглашения);
•	не открывать сетевой доступ к копиям настоящей Программы для использования или загрузки несколькими пользователями;
•	если в Программе или настоящем Соглашении явно не указано иное – не использовать и не устанавливать Программу (и не предоставлять такую возможность другим лицам) в сети, для сетевого использования или более чем на одном компьютере или игровом устройстве одновременно;
•	не копировать Программу на жесткий диск или другое устройство хранения данных с целью обойти требование запуска Программы с прилагаемого диска CD-ROM или DVD-ROM (настоящий запрет не распространяется на полные или частичные копии, которые могут создаваться самой Программой во время установки для более эффективного выполнения);
•	не использовать и не копировать Программу в компьютерных игровых центрах или любых других организациях с постоянным местонахождением; несмотря на это, Лицензиар может предоставить Вам отдельное лицензионное соглашение для организаций, с тем чтобы разрешить использование Программы в коммерческих целях;
•	не выполнять инженерный анализ, декомпиляцию, дизассемблирование, демонстрацию, исполнение, подготовку для производных работ или иную модификацию Программы, как в целом, так и по частям;
•	не удалять, не блокировать и не обходить вывод каких бы то ни было указаний о собственности, меток и логотипов, содержащихся в Программе; 
•	не препятствовать использованию сетевых возможностей Программы другими лицами и не омрачать им впечатление от игры; 
•	не нарушать правила игры и не использовать несанкционированных "роботов", "пауков" или иных программ совместно с сетевыми возможностями Программы;
•	не нарушать условия, политику, лицензии и правила поведения, принятые в сетевых возможностях Программы; 
•	не транспортировать, не экспортировать и не реэкспортировать (прямо или косвенно) Программу в любые страны, для которых эти действия запрещены экспортным законодательством или экономическими санкциями США, либо иным образом нарушают законы и регулятивные нормы США или страны приобретения Программы со всеми внесенными на данный момент поправками.
ДОСТУП К СПЕЦИАЛЬНЫМ ФУНКЦИЯМ И/ИЛИ УСЛУГАМ, ВКЛЮЧАЯ ЭЛЕКТРОННЫЕ КОПИИ: для доступа к электронным копиям Программы, а также открываемым, загружаемым, содержащимся в Интернете или иным специальным услугам, материалам и/или функциям (далее собирательно "Специальные функции") может потребоваться загрузка Программы на компьютер, использование уникального серийного номера, регистрация Программы, регистрация для пользования услугами третьих сторон и/или регистрация для пользования услугами Лицензиара (включая принятие соответствующих условий их предоставления). Доступ к Специальным функциям ограничен одной Учетной записью (определение см. ниже) на каждый серийный номер, причем доступ к Специальным функциям не подлежит передаче, продаже, сдаче в аренду или лизинг, лицензированию, обмену на конвертируемую виртуальную валюту, а также перерегистрации на другого пользователя, если не указано иное. Положения настоящего параграфа имеют преимущественную силу перед всеми остальными положениями настоящего Соглашения.
ПЕРЕДАЧА ЛИЦЕНЗИИ НА ПЕРВИЧНУЮ КОПИЮ: Вы имеете право передать первичную физическую копию Программы и сопутствующей документации в полном объеме и на постоянной основе другому лицу, при условии, что Вы не сохраните у себя никаких копий (включая архивные или резервные копии) Программы, сопутствующей документации или любой части или компонента Программы или сопутствующей документации, а также при условии принятия получателем положений настоящего Соглашения. Передача лицензии на первичную копию может потребовать от Вас дополнительных действий, описанных в документации на Программу. Вы не имеете права передавать, продавать, сдавать в аренду или лизинг, лицензировать и обменивать на конвертируемую валюту Виртуальные товары и Виртуальную валюту, за исключением случаев, когда это прямо разрешено настоящим Соглашением или предварительным письменным разрешением Лицензиара. Специальные функции, включая материалы, доступные только по одноразовому серийному номеру, не подлежат передаче другим лицам ни при каких обстоятельствах, и Специальные функции могут прекратить функционировать в случае, если первоначально установленная копия Программы была удалена или заранее сделанная копия недоступна пользователю. Программа предназначена исключительно для личного пользования. НЕВЗИРАЯ НА ВЫШЕСКАЗАННОЕ, ПРЕРЕЛИЗНЫЕ КОПИИ ПРОГРАММЫ НЕ ПОДЛЕЖАТ ПЕРЕДАЧЕ НИ ПРИ КАКИХ УСЛОВИЯХ.
ТЕХНИЧЕСКИЕ СРЕДСТВА ЗАЩИТЫ: Программа может включать в себя меры, предназначенные для ограничения доступа к Программе или недопущения несанкционированного копирования, а также иные меры, направленные на пресечение нарушений любыми лицами ограниченных прав и лицензии, предоставленных по настоящему Соглашению. В число таких мер может входить управление лицензиями, активация продукта и другие технологии безопасности, встроенные в Продукт, мониторинг использования, включая, без ограничения, время, дату, факт доступа или иных действий, счетчики, серийные номера, а также другие средства, предназначенные для предотвращения несанкционированного доступа, использования и копирования Программы и любых ее фрагментов и компонентов, а также нарушения настоящего Соглашения. Лицензиар оставляет за собой право осуществлять мониторинг использования Программы в любое время. Вы не имеете права вмешиваться в работу соответствующих мер контроля доступа, а также пытаться отключить или обойти их. Если Вы все же сделаете это, Программа будет функционировать некорректно. В случае если Программа разрешает доступ к Специальным функциям, доступ к таким функциям разрешен только для одной копии Программы одновременно. Для доступа к интернет-услугам, загрузки обновлений и исправлений могут действовать дополнительные условия и может требоваться регистрация. Для доступа к интернет-услугам, загрузки обновлений и исправлений может использоваться только Программа с действительной лицензией. За исключением случаев, когда это запрещено применимым законодательством, Лицензиар оставляет за собой право ограничить, приостановить или аннулировать лицензию, предоставленную настоящим Соглашением, и доступ к Программе, включая, без ограничения, любые связанные с ней сервисы и продукты, в любое время, по любым причинам и без уведомления.
ПОЛЬЗОВАТЕЛЬСКИЕ МАТЕРИАЛЫ: Программа может разрешать Вам создание собственных материалов, включая, без ограничения, игровые карты, сценарии, снимки экрана, конструкции автомобилей, предметы и видеоролики игрового процесса. В обмен на использование Программы и в степени, в которой использование Вами Программы приводит к возникновению у Вас любых авторских прав, Вы настоящим предоставляете Лицензиару исключительное, бессрочное, безотзывное, всемирное право и лицензию с полными правами передачи третьим лицам и сублицензирования на использование Ваших произведений каким бы то ни было образом и для какой бы то ни было цели в связи с Программой, а также связанными товарами и услугами, включая, без ограничения, права на воспроизведение, копирование, адаптацию, модификацию, исполнение, публикацию, передачу по электронным каналам связи и иное предоставление широкой публике любыми средствами, как известными в настоящее время, так и нет, и на распространение Ваших произведений без каких бы то ни было дополнительных уведомлений или выплат Вам в течение полного срока защиты прав интеллектуальной собственности согласно действующему законодательству и международным договорам. Вы настоящим отказываетесь от любых личных неимущественных прав на авторство, публикацию, репутацию или вклад в отношении использования Лицензиаром и другими игроками таких материалов в связи с Программой и любыми связанными с ней товарами и услугами согласно применимому законодательству. Настоящее предоставление лицензии Лицензиару, а также приведенные выше условия относительно применимых личных неимущественных прав сохраняют силу после прекращения действия настоящего Соглашения по любой причине.
СОЕДИНЕНИЕ С ИНТЕРНЕТОМ: Программа может требовать подключения к Интернету для доступа к интернет-функциям, аутентификации Программы или выполнения других функций.
УЧЕТНЫЕ ЗАПИСИ: для обеспечения корректной работы Программы или ее отдельных компонентов и функций Вам может потребоваться создать и поддерживать действительную и активную учетную запись в сторонней игровой службе или социальной сети (далее "Сторонняя учетная запись"), либо учетную запись у Лицензиара или его аффилированного лица, как это изложено в документации на Программу. При отсутствии таких учетных записей некоторые функции Программы могут полностью или частично утратить работоспособность. Для доступа к Программе и ее функциям также может потребоваться создание отдельной учетной записи, связанной с Программой, у Лицензиара или его аффилированного лица (далее "Учетная запись пользователя"). Ваша Учетная запись пользователя может быть связана со Сторонней учетной записью. Вы несете ответственность за любое использование и безопасность своих Учетных записей пользователя и Сторонних учетных записей, используемых для доступа к Программе.
ВИРТУАЛЬНАЯ ВАЛЮТА И ВИРТУАЛЬНЫЕ ТОВАРЫ
Если Программа позволяет приобретать и/или зарабатывать в процессе игры лицензию на пользование Виртуальной валютой и Виртуальными товарами, вступают в силу дополнительные условия. 
ВИРТУАЛЬНАЯ ВАЛЮТА И ВИРТУАЛЬНЫЕ ТОВАРЫ: Программа может включать в себя функции, позволяющие игроку (i) использовать вымышленную виртуальную валюту в качестве средства обмена исключительно в рамках Программы (далее "Виртуальная валюта" или "ВВ") и (ii) получать доступ (с ограниченными правами использования) к виртуальным товарам в рамках Программы (далее "Виртуальные товары" или "ВТ"). Независимо от используемой терминологии, ВВ и ВТ являются объектами ограниченного лицензионного права, регламентируемого настоящим Соглашением. На условиях настоящего Соглашения и в соответствии с таковыми Лицензиар предоставляет Вам неисключительное, непередаваемое, несублицензируемое и ограниченное право и лицензию на использование ВВ и ВТ, приобретенных Вами, в личных некоммерческих игровых целях исключительно посредством Программы. Если это не запрещено применимым законодательством, ВВ и ВТ, полученные Вами, предоставляются Вам по лицензии; настоящим Вы признаете, что не получаете никаких прав собственности или имущественных прав на ВВ и ВТ. Настоящее Соглашение не должно рассматриваться как продажа каких-либо прав на ВВ и ВТ. 
ВВ и ВТ не имеют денежного эквивалента в реальной валюте и не могут служить заменой реальной валюты. Вы понимаете и признаете, что Лицензиар оставляет за собой право пересмотреть ценность или стоимость покупки любой ВВ и/или ВТ, а также воздействовать на таковую ценность или стоимость в любое время, если это не запрещено применимым законодательством. За неиспользование ВВ и ВТ не взимается плата; однако следует учесть, что лицензия на ВВ и ВТ, предоставленная Вам настоящим Соглашением, будет аннулирована в соответствии с условиями и положениями настоящего Соглашения и документации на Программу, если Лицензиар прекратит предоставление Программы или если действие настоящего Соглашения будет прекращено по иным причинам. Лицензиар оставляет за собой право по своему единоличному усмотрению взимать плату за право доступа к ВВ и ВТ и/или распространять ВВ и ВТ на платной или бесплатной основе.
ПОЛУЧЕНИЕ И ПОКУПКА ВИРТУАЛЬНОЙ ВАЛЮТЫ И ВИРТУАЛЬНЫХ ТОВАРОВ: у Вас может быть возможность покупать ВВ, а также получать ВВ у Лицензиара за выполнение определенных действий или совершение достижений в рамках Программы. К примеру, Лицензиар может предоставлять ВВ или ВТ за достижение нового уровня в Программе, выполнение игрового задания, создание пользовательских материалов и другие игровые действия. Полученные Вами ВВ и ВТ записываются на баланс Вашей Учетной записи пользователя. Вы можете приобретать ВВ и ВТ только с помощью Программы, посредством своей игровой платформы, либо в стороннем интернет-магазине или ином магазине программного обеспечения, авторизованном Лицензиаром (далее собирательно "Магазин ПО"). Покупка и использование игровых предметов и валют в Магазине ПО регламентируются руководящими документами соответствующего Магазина ПО, включая, без ограничения, Условия обслуживания и Пользовательское соглашение. Данная сетевая услуга сублицензируется Вам Магазином ПО. Лицензиар может предлагать скидки или проводить акции по продаже ВВ; таковые скидки и акции могут быть изменены или прекращены Лицензиаром в любое время без уведомления. После завершения санкционированной покупки ВВ в Магазине ПО соответствующая сумма в ВВ будет записана на баланс Вашей Учетной записи пользователя. Лицензиар устанавливает ограничение максимальной суммы ВВ, которую Вы можете приобрести единовременно или в течение дня, в зависимости от используемой Вами Программы. Лицензиар по своему усмотрению может вводить дополнительные ограничения суммы ВВ, которую Вы можете приобрести или потратить, способов использования ВВ, а также максимальной суммы ВВ на балансе Вашей Учетной записи пользователя. Вы несете единоличную ответственность за все транзакции по покупке ВВ, выполненные с помощью Вашей Учетной записи пользователя, независимо от того, были ли таковые транзакции санкционированы Вами. 
ПОДСЧЕТ БАЛАНСА: Вы можете просматривать и использовать доступные Вам ВВ и ВТ, выполнив вход в свою Учетную запись пользователя. Лицензиар оставляет за собой право по своему усмотрению осуществлять все расчеты в отношении ВВ и ВТ, доступных для Вашей Учетной записи пользователя. Вдобавок Лицензиар оставляет за собой право по своему усмотрению определять суммы и способы, которыми ВВ зачисляется на баланс Вашей Учетной записи пользователя и списывается с него в связи с покупкой ВТ и другими операциями. В то время как Лицензиар стремится осуществлять все подобные расчеты на последовательной и разумной основе, Вы понимаете и признаете, что решения Лицензиара относительно ВВ и ВТ, доступных для Вашей Учетной записи пользователя, являются окончательными, за исключением случаев, когда Вы можете предоставить Лицензиару документы, доказывающие умышленную ошибочность расчетов. 
ИСПОЛЬЗОВАНИЕ ВИРТУАЛЬНОЙ ВАЛЮТЫ И ВИРТУАЛЬНЫХ ТОВАРОВ: любая Виртуальная валюта и/или Виртуальные товары, приобретенные в игре, могут быть потрачены или потеряны пользователями в ходе игры в соответствии с внутренними правилами относительно валюты и товаров, которые могут различаться в зависимости от используемой Программы. ВВ и ВТ могут использоваться только в составе Программы; Лицензиар по своему усмотрению может ограничивать использование ВВ и ВТ в отдельно взятых играх. Санкционированные способы и цели использования ВВ и ВТ могут меняться в любое время. Доступная сумма ВВ и количество ВТ, отображаемые в Вашей Учетной записи пользователя, уменьшаются каждый раз, когда Вы используете ВВ и/или ВТ в рамках Программы. Любое использование ВВ и/или ВТ представляет собой востребование и списание ВВ и/или ВТ с баланса Вашей Учетной записи пользователя. Для завершения транзакции в рамках Программы на балансе Вашей Учетной записи пользователя должна быть требуемая сумма ВВ или достаточное количество ВТ. ВВ и/или ВТ могут быть списаны с баланса Вашей Учетной записи пользователя без уведомления при наступлении определенных событий, связанных с Вашим использованием Программы: к примеру, Вы можете потерять ВВ или ВТ в случае поражения в игре или смерти персонажа. Вы несете единоличную ответственность за все операции с ВВ и/или ВТ, выполненные с помощью Вашей Учетной записи пользователя, независимо от того, были ли таковые операции санкционированы Вами. В случае обнаружения любого несанкционированного использования ВВ и/или ВТ с помощью Вашей Учетной записи пользователя Вы обязаны немедленно уведомить Лицензиара, отправив запрос в службу поддержки с помощью веб-сайта www.rockstargames.com/support.
ЗАПРЕТ НА ОБМЕН: ВВ и ВТ подлежат обмену только на игровые товары и услуги. Вы не имеете права продавать, одалживать, лицензировать и сдавать в аренду ВВ и ВТ, а также обменивать их на конвертируемую виртуальную валюту. ВВ и ВТ разрешено обменивать только на игровые товары и услуги; их запрещено обменивать на любые денежные суммы, материальные ценности и другие товары Лицензиара или любых третьих лиц в любых ситуациях, за исключением случаев, когда это прямо разрешено настоящим Соглашением или предписано применимым законодательством. ВВ и ВТ не имеют реального денежного эквивалента; ни Лицензиар, ни какие-либо третьи лица не имеют никаких обязательств по обмену Вашей ВВ или ВТ на какие-либо ценности, включая, без ограничения, реальную валюту. 
ЗАПРЕТ НА ВОЗВРАТ: любые покупки ВВ и ВТ являются окончательными; ни при каких обстоятельствах таковые покупки не могут быть возвращены, обменяны или переданы другому лицу. Если это не запрещено применимым законодательством, Лицензиар имеет абсолютное право определять, регулировать, контролировать, модифицировать, приостанавливать и/или аннулировать ВВ и/или ВТ по своему усмотрению; в случае реализации такового права Лицензиар не несет никакой ответственности перед Вами или любыми третьими лицами.
ЗАПРЕТ НА ПЕРЕДАЧУ: Любые транзакции по передаче, обмену или продаже любой ВВ или ВТ любым лицам, произведенные не в рамках игры с помощью Программы или любым способом, за исключением прямо разрешенных Лицензиаром, (далее "Несанкционированные транзакции"), включая, без ограничения, транзакции между пользователями Программы, не санкционируются Лицензиаром и категорически запрещаются. Лицензиар оставляет за собой право по своему усмотрению аннулировать, приостановить или модифицировать Вашу Учетную запись пользователя, Вашу ВВ и Ваши ВТ, а также расторгнуть настоящее Соглашение в случае Вашего участия, помощи или предложения участвовать в любых Несанкционированных транзакциях. Все пользователи, участвующие в подобной деятельности, действуют на свой страх и риск и настоящим соглашаются освободить и оградить Лицензиара, его партнеров, лицензиаров, аффилированных лиц, подрядчиков, служащих, директоров, работников и агентов от какого бы то ни было ущерба, убытков и расходов, прямо или косвенно связанных с таковой деятельностью. Вы признаете, что Лицензиар может потребовать у соответствующего Магазина ПО остановить, приостановить, аннулировать, прекратить или отменить любые Несанкционированные транзакции независимо от того, когда таковые транзакции произошли (или произойдут), в случае подозрения или наличия доказательств мошенничества, нарушения настоящего Соглашения, нарушения любых применимых законов и нормативных актов, а также любых умышленных действий, направленных на вмешательство в функционирование Программы, приводящих к такому вмешательству или способных привести к нему. Вы согласны с тем, что в случае, если мы сочтем или будем иметь любые основания полагать, что Вы участвовали в Несанкционированных транзакциях, Лицензиар может по своему усмотрению ограничить доступ к ВВ и ВТ на балансе Вашей Учетной записи пользователя, либо аннулировать или приостановить Вашу Учетную запись пользователя, а также все права на ВВ, ВТ и любые другие предметы, связанные с Вашей Учетной записью пользователя.
ОГРАНИЧЕНИЕ ПО РЕГИОНАМ: ВВ доступна только пользователям из определенных регионов. Вы не имеете права приобретать или использовать ВВ, если не находитесь в одобренном регионе. 
[PAGE]
УСЛОВИЯ МАГАЗИНА ПО
Настоящее Соглашение и предоставление Программы посредством любого Магазина ПО (включая покупку ВВ и ВТ) регулируется дополнительными условиями и положениями, выставляемыми или требуемыми соответствующим Магазином ПО; все подобные условия и положения включаются в состав настоящего документа посредством данной ссылки. Лицензиар не несет ответственности за любые комиссии и сборы, связанные с кредитными картами и банками, а также любые сборы и платежи, связанные с транзакциями при покупках в Программе или Магазине ПО. Все подобные транзакции обслуживаются Магазином ПО, а не Лицензиаром. Лицензиар прямо отказывается от любой ответственности за любые подобные транзакции, а Вы признаете, что Вашим единственным средством защиты в отношении любых транзакций является обращение к соответствующему Магазину ПО. 
Настоящее Соглашение заключается между Вами и Лицензиаром; ни один Магазин ПО в нем не участвует. Вы признаете, что Магазин ПО не обязан оказывать Вам услуги поддержки и обслуживания в связи с Программой. За исключением вышеизложенного, в максимальных пределах, допустимых действующим законодательством, Магазин ПО не несет никаких других гарантийных обязательств, так или иначе связанных с Программой. Любые претензии к Программе, связанные с ее надежностью, несоответствием требованиям применимых законов и нормативных актов, правами потребителей или иными подобными законами, а также нарушением прав интеллектуальной собственности, регулируются настоящим Соглашением; Магазин ПО не несет ответственности за подобные претензии. Вы обязаны соблюдать Условия обслуживания и другие применимые правила Магазина ПО. Лицензия на Программу представляет собой непередаваемую лицензию на использование Программы только на определенном устройстве, принадлежащем Вам или контролируемом Вами. Вы подтверждаете, что не находитесь на территории стран или регионов, на которые наложено эмбарго правительством США, а также не входите в особый список Казначейства США и черный список Министерства торговли США. Магазин ПО является сторонним выгодоприобретателем по настоящему Соглашению и может применять положения настоящего Соглашения в отношении Вас.
СБОР И ИСПОЛЬЗОВАНИЕ ИНФОРМАЦИИ
Устанавливая и используя Программу, Вы соглашаетесь с условиями сбора и использования информации, изложенными в этом разделе, а также с Политикой конфиденциальности Лицензиара, включая (если применимо): (i) передачу любых персональных данных и другой информации Лицензиару, его аффилированным лицам, поставщикам и деловым партнерам, а также определенным третьим лицам, в том числе представителям власти, в США и других странах, отличных от Европы или страны Вашего проживания, в числе которых могут быть страны с более низкими стандартами защиты персональных данных; (ii) публичную демонстрацию Ваших данных, в том числе идентификацию созданных Вами материалов, показ Ваших достижений, счета, рейтинга и других данных игрового процесса на веб-сайтах и других платформах; (iii) передачу данных игрового процесса производителям оборудования, администраторам игровых платформ и маркетинговым партнерам Лицензиара; а также (iv) другие виды использования и разглашения Ваших персональных данных и другой информации в соответствии с вышеупомянутой Политикой конфиденциальности, изменяемой время от времени. Если Вы не хотите, чтобы сведения о Вас использовались или разглашались подобным образом, не используйте Программу.
В любых вопросах защиты данных, включая сбор, использование, разглашение и передачу Ваших персональных данных и другой информации, Политика конфиденциальности, опубликованная по адресу www.rockstargames.com/privacy и изменяемая время от времени, имеет приоритет перед любыми другими положениями настоящего Соглашения.
ГАРАНТИЯ
ОГРАНИЧЕННАЯ ГАРАНТИЯ: Лицензиар гарантирует Вам (если Вы являетесь первоначальным покупателем Программы, а не приобрели первичную копию Программы и документацию к ней у первоначального покупателя), что исходный носитель данных, содержащий Программу, при правильном обращении не обнаружит дефектов материала и производственных дефектов на протяжении 90 дней со дня приобретения. Лицензиар гарантирует Вам, что настоящая Программа совместима с персональным компьютером, соответствующим минимальным системным требованиям, указанным в документации на Программу, либо сертифицирована изготовителем игрового устройства как совместимая с игровым устройством, для которого издана. Однако, вследствие вариативности оборудования, программного обеспечения, интернет-подключений и индивидуального использования, Лицензиар не гарантирует быстродействия настоящей Программы на конкретном компьютере или игровом устройстве. Лицензиар не гарантирует невмешательства в Ваше пользование Программой, соответствия Программы Вашим требованиям, бесперебойной или безошибочной работы Программы, совместимости Программы с программным или аппаратным обеспечением третьих сторон, а также исправления любых ошибок в Программе. Никакие устные или письменные рекомендации Лицензиара или любого уполномоченного представителя не являются гарантией. Поскольку некоторые юрисдикции не допускают исключения или ограничения неявных гарантий или ограничения применимых законных прав потребителя, некоторые или же все перечисленные выше исключения или ограничения могут не иметь места в Вашем случае.
Если в течение гарантийного срока в носителе данных или Программе будет обнаружен какой-либо дефект, Лицензиар обязуется бесплатно в течение гарантийного срока заменить любую такую дефектную Программу – до тех пор, пока Лицензиар продолжает выпуск этой Программы. В случае если Программа более недоступна, Лицензиар оставляет за собой право на замену ее аналогичной программой той же или большей стоимости. Настоящая гарантия распространяется только на носитель и Программу, первоначально предоставленные Лицензиаром, и не охватывает обычный износ носителя. В случае если дефект возник вследствие злоупотребления, ненадлежащего обращения или небрежности, замена не производится и гарантия прекращает свое действие. Срок действия всех подразумеваемых гарантий, предписанных законодательством, явно ограничен 90-дневным периодом, указанным выше.
За исключением указанного выше, настоящая гарантия заменяет собой все остальные гарантии, устные и письменные, явные и подразумеваемые, включая любые гарантии пригодности для продажи, применимости для определенной деятельности и соблюдения прав третьих сторон, и Лицензиар не несет ответственности ни по каким другим заявлениям или жалобам.
При возврате Программы в соответствии с приведенной выше ограниченной гарантией отправляйте исходную Программу только на указанный ниже адрес Лицензиара, а также приложите: свое имя и обратный адрес; фотокопию товарного чека с датой продажи; краткое описание дефекта и системы, на которой Вы запускаете Программу.
КОМПЕНСАЦИЯ
Вы соглашаетесь оградить Лицензиара, его партнеров, лицензиаров, аффилированных лиц, подрядчиков, администраторов, директоров, сотрудников и агентов от какого бы то ни было ущерба, убытков и расходов, возникших прямо или косвенно в результате Вашего действия и бездействия при пользовании Программой в соответствии с условиями настоящего Соглашения.
ЛИЦЕНЗИАР НИ ПРИ КАКИХ ОБСТОЯТЕЛЬСТВАХ НЕ НЕСЕТ ОТВЕТСТВЕННОСТИ ЗА ФАКТИЧЕСКИЕ, ПОБОЧНЫЕ ИЛИ КОСВЕННЫЕ УБЫТКИ, НАСТУПИВШИЕ В РЕЗУЛЬТАТЕ ВЛАДЕНИЯ, ИСПОЛЬЗОВАНИЯ ИЛИ СБОЯ ПРОГРАММНОГО ОБЕСПЕЧЕНИЯ, ВКЛЮЧАЯ УЩЕРБ ИМУЩЕСТВУ, ФИНАНСОВЫЕ ПОТЕРИ В РЕЗУЛЬТАТЕ УТРАТЫ РЕПУТАЦИИ, ОТКАЗЫ ИЛИ СБОИ В РАБОТЕ КОМПЬЮТЕРА И, В ПРЕДЕЛАХ, УСТАНОВЛЕННЫХ ЗАКОНОДАТЕЛЬСТВОМ, ПРИЧИНЕНИЕ ЛИЧНОГО ВРЕДА, БУДЬ ТО ВСЛЕДСТВИЕ ДЕЛИКТА (ВКЛЮЧАЯ НЕБРЕЖНОСТЬ), КОНТРАКТА, СТРОГОЙ ОТВЕТСТВЕННОСТИ ИЛИ ИНАЧЕ, ДАЖЕ ЕСЛИ ЛИЦЕНЗИАР БЫЛ ОСВЕДОМЛЕН О ВОЗМОЖНОСТИ ТАКОГО УЩЕРБА. НИ ПРИ КАКИХ ОБСТОЯТЕЛЬСТВАХ ОТВЕТСТВЕННОСТЬ ЛИЦЕНЗИАРА ЗА ЛЮБЫЕ УБЫТКИ (КРОМЕ СЛУЧАЕВ, КОГДА ПРИМЕНИМОЕ ЗАКОНОДАТЕЛЬСТВО УСТАНАВЛИВАЕТ ИНОЕ) НЕ МОЖЕТ ПРЕВЫШАТЬ ФАКТИЧЕСКОЙ СУММЫ, УПЛАЧЕННОЙ ВАМИ ЗА ПОЛЬЗОВАНИЕ ПРОГРАММОЙ.
НИ ПРИ КАКИХ ОБСТОЯТЕЛЬСТВАХ СОВОКУПНАЯ ОТВЕТСТВЕННОСТЬ ЛИЦЕНЗИАРА ПЕРЕД ВАМИ ПО ВСЕМ И ЛЮБЫМ ПРЕТЕНЗИЯМ НЕЗАВИСИМО ОТ ФОРМЫ ПОДАЧИ ИСКА НЕ МОЖЕТ ПРЕВЫШАТЬ НАИБОЛЬШЕЙ СУММЫ, ВЫПЛАЧЕННОЙ ВАМИ ЛИЦЕНЗИАРУ В ТЕЧЕНИЕ ПРЕДШЕСТВУЮЩИХ ДВЕНАДЦАТИ (12) МЕСЯЦЕВ ПО ЛЮБОМУ ПОВОДУ, СВЯЗАННОМУ С ПРОГРАММОЙ, ЛИБО 200 ДОЛЛАРОВ США, В ЗАВИСИМОСТИ ОТ ТОГО, ЧТО БОЛЬШЕ. 
ЗАКОНОДАТЕЛЬСТВА РЯДА СТРАН И ШТАТОВ НЕ ДОПУСКАЮТ ОГРАНИЧЕНИЙ НА СРОК ДЕЙСТВИЯ ПОДРАЗУМЕВАЕМЫХ ГАРАНТИЙ И/ИЛИ ИСКЛЮЧЕНИЯ ЛИБО ОГРАНИЧЕНИЯ ОТВЕТСТВЕННОСТИ ЗА СЛУЧАЙНЫЙ ИЛИ КОСВЕННЫЙ УЩЕРБ, СМЕРТЬ ИЛИ ВРЕД ЗДОРОВЬЮ, ПРОИСТЕКАЮЩИЕ ИЗ ХАЛАТНОСТИ, МОШЕННИЧЕСТВА ИЛИ УМЫШЛЕННОГО ЗЛОУПОТРЕБЛЕНИЯ, ПОЭТОМУ ПРИВЕДЕННЫЕ ВЫШЕ ОГОВОРКИ ОБ ОТКАЗЕ ОТ ОТВЕТСТВЕННОСТИ И/ИЛИ ЕЕ ОГРАНИЧЕНИИ МОГУТ НЕ ИМЕТЬ СИЛЫ В ВАШЕМ СЛУЧАЕ. НАСТОЯЩАЯ ГАРАНТИЯ НЕ ИМЕЕТ СИЛЫ ИСКЛЮЧИТЕЛЬНО В ТОМ ОБЪЕМЕ, В КОТОРОМ ОНА ПРОТИВОРЕЧИТ ЛЮБЫМ ФЕДЕРАЛЬНЫМ ЗАКОНАМ, ЗАКОНАМ ШТАТОВ ИЛИ МУНИЦИПАЛЬНЫМ ЗАКОНАМ, НЕ ДОПУСКАЮЩИМ ИСКЛЮЧЕНИЯ. НАСТОЯЩАЯ ГАРАНТИЯ ПРЕДОСТАВЛЯЕТ ВАМ ОПРЕДЕЛЕННЫЕ ЮРИДИЧЕСКИЕ ПРАВА, В ДОПОЛНЕНИЕ К КОТОРЫМ ВЫ МОЖЕТЕ ОБЛАДАТЬ ДРУГИМИ ПРАВАМИ, ЗАВИСЯЩИМИ ОТ ЮРИСДИКЦИИ.
МЫ НЕ КОНТРОЛИРУЕМ И НЕ МОЖЕМ КОНТРОЛИРОВАТЬ ОБМЕН ДАННЫМИ МЕЖДУ НАШЕЙ СЕТЬЮ И ДРУГИМИ СЕГМЕНТАМИ ИНТЕРНЕТА, БЕСПРОВОДНЫМИ СЕТЯМИ И ДРУГИМИ СЕТЯМИ ТРЕТЬИХ ЛИЦ. ТАКОВОЙ ОБМЕН В БОЛЬШОЙ СТЕПЕНИ ЗАВИСИТ ОТ ПРОИЗВОДИТЕЛЬНОСТИ ИНТЕРНЕТА И БЕСПРОВОДНЫХ УСЛУГ, ПРЕДОСТАВЛЯЕМЫХ ИЛИ КОНТРОЛИРУЕМЫХ ТРЕТЬИМИ ЛИЦАМИ. В НЕКОТОРЫХ СЛУЧАЯХ ДЕЙСТВИЯ ИЛИ БЕЗДЕЙСТВИЕ ТАКОВЫХ ТРЕТЬИХ ЛИЦ МОГУТ ПРИВЕСТИ К УХУДШЕНИЮ ИЛИ НЕВОЗМОЖНОСТИ ИСПОЛЬЗОВАНИЯ ВАШЕГО СОЕДИНЕНИЯ С ИНТЕРНЕТОМ, БЕСПРОВОДНОЙ СВЯЗИ ИЛИ ОТДЕЛЬНЫХ СОСТАВЛЯЮЩИХ ТАКОВЫХ. МЫ НЕ МОЖЕМ ГАРАНТИРОВАТЬ НЕНАСТУПЛЕНИЯ ТАКИХ СЛУЧАЕВ. В СВЯЗИ С ЭТИМ МЫ ОТКАЗЫВАЕМСЯ ОТ ЛЮБОЙ И ВСЕЙ ОТВЕТСТВЕННОСТИ, ПРОИСТЕКАЮЩЕЙ ИЗ ИЛИ СВЯЗАННОЙ С ДЕЙСТВИЯМИ ИЛИ БЕЗДЕЙСТВИЕМ ТРЕТЬИХ ЛИЦ, ПРИВОДЯЩИМИ К УХУДШЕНИЮ ИЛИ НЕВОЗМОЖНОСТИ ИСПОЛЬЗОВАНИЯ ВАШЕГО СОЕДИНЕНИЯ С ИНТЕРНЕТОМ, БЕСПРОВОДНОЙ СВЯЗИ ИЛИ ОТДЕЛЬНЫХ СОСТАВЛЯЮЩИХ ТАКОВЫХ, А ТАКЖЕ ПРОГРАММЫ ИЛИ СВЯЗАННЫХ С НЕЙ УСЛУГ И ПРОДУКТОВ.
ПРЕКРАЩЕНИЕ ДЕЙСТВИЯ
Настоящее Соглашение имеет силу вплоть до прекращения действия по Вашей инициативе или инициативе Лицензиара. Действие Соглашения автоматически прекращается в случае, если Лицензиар прекращает поддержку серверов Программы (для игр, доступных только в Интернете), если Лицензиар решает или полагает, что Ваше пользование Программой сопряжено с мошенничеством, отмыванием денег или иной незаконной деятельностью, либо если Вы нарушаете условия и положения настоящего Соглашения, включая, без ограничения, вышеизложенные Условия лицензии. Вы можете прекратить действие Соглашения в любое время, (i) потребовав у Лицензиара аннулировать и удалить Вашу Учетную запись пользователя, которая использовалась для доступа к Программе, в соответствии с инструкциями раздела "Условия обслуживания", или (ii) уничтожить и/или удалить все и любые копии всего Программного обеспечения, находящегося в Вашем владении, на хранении или в распоряжении. Удаление Программы с Вашей Игровой платформы не приведет к удалению информации, связанной с Вашей Учетной записью пользователя, в том числе любых ВВ и ВТ, связанных с Вашей Учетной записью пользователя. Если Вы переустановите Программу, используя ту же Учетную запись пользователя, Вы сможете получить доступ ко всей информации своей Учетной записи пользователя, включая связанную с ней ВВ и ВТ. Однако, если это не запрещено применимым законодательством, в случае удаления Вашей Учетной записи пользователя в связи с прекращением действия настоящего Соглашения по любым причинам все ВВ и ВТ, связанные с Вашей Учетной записью пользователя, также удаляются, в результате чего Вы лишаетесь возможности использовать Программу, а также любые ВВ или ВТ, связанные с Вашей Учетной записью пользователя. Если настоящее Соглашение будет расторгнуто в связи с нарушением Вами настоящего Соглашения, Лицензиар может запретить Вам повторную регистрацию или дальнейший доступ к Программе. При прекращении действия Соглашения по любой причине Вы обязаны уничтожить или вернуть Лицензиару физическую копию Программы, а также безвозвратно уничтожить любые копии Программы, сопутствующей документации, прилагаемых материалов, равно как и все компоненты, находящиеся в Вашем распоряжении или под Вашим контролем, включая любые клиентские серверы, компьютеры, игровые системы и мобильные устройства, на которых Программа была установлена. В момент прекращения действия настоящего Соглашения Вы немедленно лишаетесь всех прав на использование Программы, включая права на любые ВВ или ВТ, связанные с Вашей Учетной записью пользователя, и обязаны прекратить любое использование Программы. Прекращение действия настоящего Соглашения не влияет на наши права и Ваши обязанности, проистекающие из настоящего Соглашения.
ОГРАНИЧЕННЫЕ ПРАВА ПРАВИТЕЛЬСТВА США
Настоящая Программа и документация к ней разработаны исключительно на частные средства и предлагаются как "Коммерческое программное обеспечение для компьютеров" или "Компьютерное программное обеспечение ограниченного пользования". Использование, копирование и распространение Правительством США или субподрядчиком Правительства США регулируется ограничениями, изложенными в подстатье (c)(1)(ii) оговорок "Права в части технических данных и компьютерного программного обеспечения" документа DFARS 252.227-7013 или в подстатьях (c)(1) и (2) оговорки "Ограниченные права на коммерческое программное обеспечение для компьютеров" документа FAR 52.227-19, в зависимости от того, какой из документов применим в данном случае. Подрядчиком/изготовителем является Лицензиар, юридический адрес которого указан ниже.
МЕРЫ ЗАЩИТЫ
Настоящим Вы признаете, что если условия этого Соглашения не обеспечены специальным образом, Лицензиару будет нанесен непоправимый ущерб, и поэтому Вы признаете, что Лицензиар должен иметь право на средства судебной защиты по праву справедливости в отношении данного Соглашения, включая временный или постоянный судебный запрет, в дополнение к остальным имеющимся средствам защиты, без письменного обязательства, без других гарантий, без доказательства ущерба.
НАЛОГИ И СБОРЫ
Вы несете ответственность за любые налоги, пошлины и сборы любого рода, выставленные любыми представителями власти в связи с любыми транзакциями в рамках настоящего Соглашения, включая проценты и штрафы (за исключением налогов на совокупный доход Лицензиара), обязуетесь платить соответствующие налоги, пошлины и сборы, а также освобождать от них Лицензиара и любых его аффилированных лиц, служащих, директоров и работников независимо от того, включены ли таковые налоги, пошлины и сборы в счета, выставляемые Вам Лицензиаром. Если Вы имеете право на любой налоговый вычет, Вы обязаны предоставить Лицензиару копии всех и любых документов, подтверждающих это право. Вы несете единоличную ответственность за оплату любых расходов и издержек, понесенных Вами в связи с соответствующей деятельностью. Вы не имеете права требовать у Лицензиара компенсации каких-либо расходов и обязуетесь ограждать Лицензиара от таковых требований.
УСЛОВИЯ ОБСЛУЖИВАНИЯ
Любое использование Программы регламентируется настоящим Соглашением, документацией на Программу, а также Условиями обслуживания и Политикой конфиденциальности Лицензиара; все условия и положения Условий обслуживания включаются в состав настоящего Соглашения посредством данной ссылки. Вышеперечисленные соглашения составляют полное соглашение между Вами и Лицензиаром в отношении использования Программы и связанных с ней услуг и продуктов и имеют приоритет перед любыми ранее заключенными устными и письменными соглашениями между Вами и Лицензиаром. В случае противоречия между настоящим Соглашением и Условиями обслуживания приоритет имеет настоящее Соглашение.
РАЗНОЕ
В случае если какое бы то ни было положение настоящего Соглашения по какой бы то ни было причине потеряет силу, такое положение должно быть изменено только в степени, необходимой для того, чтобы оно снова приобрело силу, при этом все остальные положения настоящего Соглашения останутся без изменения.
ПРИМЕНИМОЕ ЗАКОНОДАТЕЛЬСТВО
Настоящее Соглашение должно толковаться (без применения принципов конфликта законодательств или выбора законодательства) в соответствии с законодательством штата Нью-Йорк, в той степени, в которой такое законодательство применимо к соглашениям, заключенным между резидентами штата Нью-Йорк и подлежащим исполнению на территории штата Нью-Йорк, за исключением случаев, регулируемых федеральным законодательством. Если Лицензиар явно в письменной форме не выразил свой отказ от прав по конкретному случаю или если не возникает противоречия с местным законодательством, все споры, связанные с предметом настоящего Соглашения, подлежат исключительной и полной юрисдикции судов штата и федеральных судов, расположенных по месту нахождения штаб-квартиры Лицензиара (округ Нью-Йорк, штат Нью-Йорк, США). Вы и Лицензиар соглашаетесь с юрисдикцией названных судов и соглашаетесь, что процессуальные извещения могут направляться способом, указанным в настоящем Соглашении для уведомлений, или иначе, как разрешается законодательством штата Нью-Йорк или федеральным законодательством. Вы и Лицензиар соглашаетесь, что Венская (1980 г.) конвенция ООН о международных договорах продажи товаров не должна применяться ни к настоящему Соглашению, ни к каким бы то ни было спорам и сделкам, возникающим в связи с настоящим Соглашением.
ПО ЛЮБЫМ ВОПРОСАМ КАСАТЕЛЬНО НАСТОЯЩЕГО СОГЛАШЕНИЯ ВЫ МОЖЕТЕ ОБРАТИТЬСЯ В ПИСЬМЕННОЙ ФОРМЕ ПО АДРЕСУ: TAKE-TWO INTERACTIVE SOFTWARE, INC., 622 BROADWAY, NEW YORK, NY 10012. 

	</Text>
</EULA>