<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<eula>
	<Version>3</Version>
	<Text>
有限軟體瑕疵擔保暨授權合約
本有限軟體瑕疵擔保暨授權合約 (本「合約」，以下稱為「合約」) 可能定期更新，現行版本公佈於 www.rockstargames.com/eula (以下稱為「網站」)。網站公佈新版合約後，若仍繼續使用本軟體，即表示接受該新合約之條款。
本「軟體」係指本合約所載各項軟體、隨附手冊、包裝及其他書面文件、檔案、電子或線上資料或文件、以及本軟體及其資料之所有複本。
本軟體僅授權使用，而非販售賣斷。開啟、下載、安裝、複製或透過其他方式使用本軟體及其所包含之任何其他資料，即表示接受美國公司 TAKE-TWO INTERACTIVE SOFTWARE, INC. (以下稱為「授權人」) 簽訂之本合約條款，以及隱私權規範 (公佈於 www.rockstargames.com/privacy) 和服務條款 (公佈於 www.rockstargames.com/legal)。
請詳閱本合約內容。若不同意本合約條款，請勿安裝、複製或使用本軟體。
授權
授權人謹依本合約及其條款及條件，提供非專屬、不可移轉、有限且可撤消之權利與授權，除本軟體文件另有明訂外，您可基於非商業個人目的，使用本軟體複本於單一遊戲平台 (例如電腦、行動裝置或遊戲機) 進行遊戲。遵守本合約為取得授權之先決條件。本合約提供之授權，開始自安裝或以其他方式使用本軟體之日，結束於處置本軟體或本合約終止 (詳述於後) 之日 (以較早發生者為準)。
本軟體係授權使用，而非販售賣斷予您。務請您認知，本軟體之所有權並未移轉或轉讓，且本合約不得解釋為出售本軟體任何權利。授權人保留本軟體所有權利、所有權及利益，包括但不限於著作權、商標、商業機密、商業名稱、專屬權、專利權、所有權、電腦程式碼、視聽效果、主題、人物、人物名稱、故事、對話、佈景、藝術作品、音效、音樂作品及著作人格權。本軟體受美國著作權暨商標法以及全球相關法律及條約保護。未經授權人書面同意，不得複製、重製或以任何方式或媒體散布本軟體任何部分。末經授權人書面同意而複製、重製或以任何方式或媒體散布本軟體任何部分，視為故意違反著作權法，並可能受到美國或其他國家民事或刑事裁罰。請注意，違反美國著作權法最高將處 150,000 美元罰款，一罪一罰。本軟體包含特定授權資料，若違反本合約，則授權人之授權人亦可能主張其權利。授權人及其授權人保留本合約未明確授與之所有權利。
授權條件
您同意不從事下列行為：
- 將本軟體用於商業目的；
- 未經授權人書面同意，或本合約未明確允許，散布、租賃、授權、出售、出租、變現或移轉或轉讓本合約或其複本，包括但不限於虛擬商品或虛擬貨幣 (定義於後)；
- 複製本軟體任何部分 (除本合約允許者外)；
- 將本軟體複本上傳至網路，供多名使用者使用或下載；
- 除本軟體或本合約另有規定外，自行或允許他人在網路上使用或安裝本軟體，以供線上使用、或同時在一台以上電腦或遊戲機使用；
- 將本軟體複製至硬碟或其他儲存裝置，藉以規避以內附 CD-ROM 或 DVD-ROM 執行軟體之要求 (安裝時，為有效執行而由本軟體自行製作之全部或一部複本，不受此限)；
- 於電腦遊戲中心或任何其他特定地點使用或複製本軟體；除非授權人提供個別授權合約，使本軟體得使用於商業用途；
- 就本軟體全部或部分內容，進行還原工程、反向組譯、解編、顯示、執行、製作該軟體之衍生品，或以其他方式修改本軟體；
- 移除或修改本軟體任何專屬權警語、標示或標籤；
- 限制或妨礙其他使用者使用或取得本軟體任何線上功能；
- 就本軟體任何線上功能進行欺騙，或利用任何未經授權之機器程式、蜘蛛程式或其他程式；
- 違反本軟體任何線上功能之任何條款、政策、授權或行為規範；或
- 將本軟體運送、出口或再出口 (直接或間接) 至下列國家：美國出口法規禁止或美國實施經濟制裁者，或可能違反任何法規或本軟體來源國法律者 (可能不定期變更)。
存取特別功能或服務，包括數位複本：下載軟體、兌換個別序號、註冊軟體、第三方服務或授權人服務之會員資格 (包括接受相關條款及規範)，可能需要啟動軟體、存取軟體之數位複本，或存取可解鎖、可下載的線上或其他特別內容、服務或功能 (以下統稱為「特別功能」)。除另有明確約定外，特別功能存取權之每一序號僅限單一使用者帳戶 (定義如下)，且不得移轉、出售、租賃、授權、出租、轉換成可轉換虛擬貨幣，或由另一使用者重新註冊。本款規定之效力優先於本合約任何其他條款。
移轉預錄複本授權：本軟體實體預錄複本及隨附文件可完整永久移轉予他人，但轉讓人不得再保留本軟體 (包括建檔或備份複本)、隨附文件、或本軟體與隨附文件任何部分或元件之複本，且受讓人亦必須同意本合約條款。移轉預錄複本之授權需採取特定步驟，請參閱本軟體文件。除本合約明確約定或經授權人書面同意者外，虛擬貨幣和虛擬商品不得移轉、出售、租賃、授權、出租或轉換成可轉換虛擬貨幣。特殊功能不得移轉他人，包括必須配合單一使用序號才能使用之內容，且若刪除本軟體原始安裝複本，或使用者無法取得預錄複本，則特殊功能可能會停止運作。本軟體僅限私人用途。雖有上述規定，本軟體任何預先發行之複本不得移轉。
技術保護措施：本軟體可能包括存取軟體以及特定功能或內容的控制措施，以防止未經授權複製，或防止任何人逾越本合約授與之有限權利與授權。此類措施包括於本軟體設置授權管理、產品啟用及其他保全技術以監督使用狀況，包括但不限於監督時間、日期、存取或其他控制措施、記數器、序號，或其他安全措施，以防止越權存取、使用及複製本軟體或其任何部分或元件的保全裝置，包括防止違反本合約。授權人有權隨時監控本軟體的使用狀況。切勿妨礙此類存取管控措施，或企圖癱瘓或規避此類保全功能，否則，本軟體可能無法正常運作。若本軟體允許存取特殊功能，則每次限存取單一軟體複本。存取線上服務及下載軟體更新及修補程式，需遵守其他條款並註冊。僅有效授權之軟體得存取線上服務，包括下載更新及修補程式。除相關法律禁止者外，授權人得隨時、不另行通知、以任何理由，限制、暫停或終止本合約之授權及本軟體之存取權，包括但不限於任何相關服務與產品。
使用者建立之內容：您可利用本軟體建立各種內容，包括但不限於遊戲地圖、情節、擷取畫面、車輛設計、寶物或影片等。作為使用本軟體的交換條件，並在透過使用本軟體對任何著作權利益產生之貢獻範圍內，您授與授權人專屬、永久、不可撤銷、可完全移轉並可轉授權的全球性權利與授權，得以任何與軟體、產品及服務相關之方法及目的，使用您的貢獻，包括但不限於重製、複製、改寫、修改、執行、展示、發表、播映、傳輸的權利，或透過其他已知或未知的方式公諸於世，散布您的貢獻，而無需在相關法律及國際公約對智慧財產權的保障期間，對您再做任何通知或補償。針對授權人及其他玩家依相關法律使用及享有本軟體、相關產品及服務，您於此放棄並同意不再主張一切署名、發布、名譽或屬性之著作人格權。本授權授與使用權予授權人以及前述拋棄相關著作人格權之條款，於本合約終止後繼續有效。
網際網路連線：本軟體需要網際網路連線，才能存取網際網路相關功能、驗證軟體或執行其他功能。
使用者帳戶：若要使用或正常操作本軟體或軟體功能，您可能必須依本軟體文件所載規定，於例如第三方遊戲平台或社群網路帳戶等線上服務公司 (以下稱為「第三方帳戶」)，開立並維持有效的使用者帳戶，或於授權人或其關係企業開立帳戶。如果沒有這些帳戶，則本軟體特定功能可能全部或部分無法正常執行或停止運作。本軟體亦可能要求您於授權人或其關係企業建立本軟體專用使用者帳戶 (以下稱為「使用者帳戶」)，以利於存取本軟體及其功能。您登入使用者帳戶可能同時登入第三方帳戶。就使用者帳戶，以及您用以存取及使用本軟體的任何第三方帳戶，您應負其使用及保全的責任。
虛擬貨幣和虛擬商品
若本軟體允許您購買或透過遊戲贏取使用虛擬貨幣和虛擬商品的授權，則適用下列其他條款及條件。
虛擬貨幣和虛擬商品：本軟體可讓使用者 (i) 利用本軟體專屬虛擬貨幣 (以下稱為「虛擬貨幣」或「VC」) 做為交易媒體，並 (ii) 換取 (並在特定權限內使用) 本軟體專屬虛擬商品 (以下稱為「虛擬商品」或「VG」)。不論使用名稱為何，VC 和 VG 均代表本合約所規範的有限授權。根據本合約之條款並遵守本合約，授權人茲賦予您非專屬、不可移轉、不可轉授權的有限權利與授權，可以在本軟體中，基於非商業個人目的使用 VC 和 VG 進行遊戲。除相關法律禁止者外，您所取得之 VC 和 VG 僅為授權使用；您謹此認知，本合約並未移轉或轉讓 VC 和 VG 之所有權。本合約不得解釋為出售 VC 和 VG 的任何權利。
VC 和 VG 並無相等之真實貨幣價值，且不得做為真實貨幣之代用品。您認知並同意，除相關法律禁止者外，授權人得隨時變更，或以各種行動影響，任何 VC 和/或 VG 之價值感或購買價格。未使用之 VC 和 VG 不會產生任何費用；但若授權人停止提供本軟體，或本合約終止，則依本合約對 VC 和 VG 提供之授權，將依本合約及本軟體文件之條款及條件終止。授權人可自行決定，就存取或使用 VC 或 VG 之權利收取費用；或以收費或免費方式，散布 VC 或 VG。
贏得與購買虛擬貨幣和虛擬商品：您可以透過完成特定活動，或達到特定成就，向授權人贏得或購買 VC。例如，授權人可根據完成某遊戲活動 (例如在遊戲中升級、完成某項任務或建立使用者內容)，提供使用者一定金額的 VC，或特定 VG。取得 VC 和/或 VG 後，將記入您的使用者帳戶。購買 VC 和 VG 必須透過本軟體，或透過授權人核准的平台、第三方線上商店、應用程式商店或其他商店 (在此統稱為「軟體商店」)。透過軟體商店購買和使用遊戲內物品或貨幣，應受軟體商店之管理文件所拘束，包括但不限於其服務條款即使用者合約。此線上服務是由軟體商店再授權予您。授權人得就購買 VC 提供折扣或促銷方案，並可不經通知，隨時修改或停止此類方案。依規定從應用程式商店購得 VC 後，所購 VC 之金額將記入您的使用者帳戶。授權人將依相關軟體，設定您每筆交易或每天購買 VC 的上限金額。授權人可自行決定，就可購買或使用之 VC 金額、VC 的使用方式，以及可記入使用者帳戶之最高 VC 餘額，設定額外限制。您必須對透過您的使用者帳戶購買的 VC 承擔全部責任，不論是否經過您的授權。
餘額計算方法：您可登入使用者帳戶，存取並檢視您的可用 VC 和 VG。授權人有權自行決定，計算您使用者帳戶中的可用 VC 和 VG。授權人並有權自行決定，就您購買 VG 或其他目的，應計入您使用者帳戶或從其中扣除的 VC 金額與方式。雖然授權人將盡量以相同且合理的基礎進行所有此類計算，但您認知並同意，除能證明故意計算錯誤外，授權人可就您使用者帳戶中的可用 VC 和 VG 做最終判定。
使用虛擬貨幣和虛擬商品：玩家可能在遊戲過程中依貨幣和商品相關內部程式規則，用掉或輸掉所有購買的虛擬貨幣和/或虛擬商品，此規則將依相關軟體而異。VC 和 VG 僅可在本軟體中使用，且授權人有權自行決定，限制在單一遊戲中使用 VC 和/或 VG。VC 和 VG 的核定用途及目的可能隨時改變。每次在本軟體中使用 VC 和/或 VG 時，將扣減您使用者帳戶中所顯示的可用 VC 和/或 VG。使用 VC 和/或 VG，即表示從您使用者帳戶提領可用 VC 和/或 VG 的要求。使用者帳戶中必須有足夠的可用 VC 和/或 VG，才能在本軟體中完成交易。使用本軟體時，若發生特定事件，則將不經通知，扣減您使用者帳戶中的 VC 和/或 VG：例如，玩輸或角色死亡，便可能損失此一 VC 或 VG。您必須對您使用者帳戶名下所有 VC 和/或 VG 的使用承擔全部責任，不論是否經過您的授權。若發現未經授權透過您的使用者帳戶使用 VG 和/或 VC，應立即通知授權人，透過 www.rockstargames.com/support 提出支援申請。
不得兌換：VC 和 VG 只可兌換遊戲商品和服務。VC 或 VG 不得出售、租賃、授權或出租，亦不得轉換成可轉換 VC。除本合約明確約定或相關法律要求者外，VC 和 VG 只可兌換遊戲商品或服務，不得向授權人或任何其他人士或機構兌換現金、金錢價值或其他商品。VC 和 VG 不具現金價值，授權人或任何其他人士或機構，並無義務以您的 VC 或 VG 交換任何具價值之物品，包括但不限於真實貨幣。
不退費：VC 和 VG 一經購買即不得反悔，且不得要求退費、移轉或交換。除相關法律禁止者外，授權人擁有絕對之權利，可自行決定以適當方式，管理、規範、控制、修改、暫停或廢除此類 VC 和/或 VG；且若執行此項權利，亦無需對您或任何其他人承擔任何責任。
不得移轉：除在使用本軟體進行遊戲時，依授權人明確核定之方式進行外，不得對任何人移轉、交易、銷售或交換任何 VC 或 VG (以下稱為「非核定交易」)，包括但不限於在本軟體其他使用者之間；授權人並未核准且嚴禁此類交易。若您從事、協助或要求任何非核定交易，則授權人有權自行決定，終止、暫停或修改您的使用者帳戶、VC 和 VG，並終止本合約。參與此類活動之使用者應自負風險，並同意對授權人及其合作夥伴、授權人、關係企業、承攬人、主管、董事、員工和代理人直接或間接造成之損害、損失及費用，提供賠償使之不受損害。您認知若授權人有詐欺、違反本合約、違反任何相關法規之事證或嫌疑，或企圖干預、影響、妨礙本軟體之運作，則可要求相關應用程式商店暫停、終止、中止或撤銷任何非核定交易，不論該交易發生於何時 (甚或尚未發生)。您亦同意若授權人認定或合理懷疑您從事非核定交易，則授權人有權自行決定，限制您存取使用者帳戶中的可用 VC 和 VG，或終止或暫停您的使用者帳戶，及您對其中任何 VC、VG 及其他寶物的權利。
地點：僅特定地點之客戶可取得 VC。核定地點以外之人，不得購買或使用 VC。
軟體商店條款
本合約以及透過任何軟體商店提供本軟體 (包括 VC 或 VG 之購買 )，皆應受相關軟體商店規定或要求之其他條款及條件拘束，且所有此類相關條款及條件亦茲此納入本合約。對於您的信用卡、銀行相關收費，或您在本軟體中或透過軟體商店之購買交易的其他相關收費或費用，授權人概不負責。所有此類交易由軟體商店管理，與授權人無關。授權人明示排除對任何此類交易的任何責任，且您同意所有交易的相關救濟，都來自或透過此類軟體商店。
本合約專屬於您及授權人之間，而非您與任何軟體商店。您認知軟體商店沒有義務為您提供本軟體任何相關維護或支援服務。除前述賠償外，在相關法律允許範圍內，軟體商店不對本軟體承擔任何其他瑕疵擔保義務。任何與本軟體相關的產品責任之聲明、不符合相關法律或法規要求、消費者保障或類似法律或智慧財產權侵權之索賠，皆受本合約之拘束，軟體商店不對此類索賠負責。您必須遵守軟體商店服務條款，以及任何其他的軟體商店適用規則或政策。本軟體授權屬不可移轉之授權，只能在您擁有或控制之適用裝置上使用本軟體。您聲明您並非位於美國禁運國家或地區、亦未列入美國財政部指定制裁名單 (Specially Designated Nationals List) 或美國商務部拒絕往來人士或機構清單 (Denied Person's list or Entity List) 上。軟體商店為本合約第三方受益人，得對您強制執行本合約。
資訊收集與使用
安裝及使用本軟體，即表示同意本節及授權人隱私權規範中的資訊收集與使用條款，包括 (依適用狀況) (i) 將任何個人資訊及其他資訊，傳送至位於美國、歐洲或您的居住國以外之國家 (包括隱私權保護標準較低之國家) 的授權人、其關係企業、廠商及業務夥伴，以及其他特定第三方，例如政府當局；(ii) 公開展示您的資料，例如您的使用者自建內容辨識資料，或在網站及其他平台顯示您的分數、階級、成就及其他遊戲資料；(iii) 與硬體製造商、平台版主及授權人的行銷夥伴分享您的遊戲資料；(iv) 依前述最新版隱私權規範，使用及揭露您的個人資訊或其他資訊。如果您不願意以此方式使用或分享您的資訊，請勿使用本軟體。
關於資料隱私權的問題，包括收集、使用、揭露及傳送個人資訊及其他資訊，公佈於 www.rockstargames.com/privacy 的隱私權政策 (可能隨時有所修正)，效力優先於本合約任何其他聲明。
瑕疵擔保
有限瑕疵責任擔保：授權人向您保證 (指本軟體最初及原始購買者，而非因移轉而從原始購買者取得預錄軟體及隨附之文件者)，載有本軟體的原始儲存媒體，於購買後 90 天內，在正常使用及服務下，絕無任何材料及製造瑕疵。授權人向您保證，本軟體與符合軟體文件中所列系統最低規格需求之個人電腦相容，或經遊戲機製造商認證，與已上市的遊戲機相容。由於硬體、軟體、網路連結及個人使用方法種類繁多，授權人並不保證本軟體在特定電腦或遊戲機上的效能表現。授權人不保證下列事項：您使用本軟體時不受干擾，本軟體符合您的要求，本軟體之運作不會中斷或沒有錯誤，本軟體與第三方軟體或硬體相容，本軟體中的任何錯誤都可修正。授權人或任何授權代理商提供的口頭或書面建議，皆不構成瑕疵擔保。由於某些司法管轄區不允許排除或限制默示擔保，或限制消費者適用的法定權利，故上述排除及限制規定可能不完全適用於您。
若於瑕疵擔保期間發現儲存媒體或軟體有任何瑕疵，只要授權人仍繼續生產本軟體，則授權人同意在瑕疵擔保期間內，免費更換任何瑕疵軟體。若軟體已無法取得，則授權人有權更換相同或更高價值的類似軟體。本瑕疵擔保僅限於授權人原始提供之儲存媒體及軟體，不適用於正常磨損。本瑕疵擔保不適用於因濫用、惡意破壞或個人疏失造成之瑕疵，在前述情況下本瑕疵擔保得為無效。法令規定之任何默示擔保僅限於前述 90 日期限。
除前述規定外，本瑕疵擔保可取代其他口頭、書面、明示或默示擔保，包括任何適售性、符合特定目的或未侵權的其他瑕疵擔保，此類其他聲明或瑕疵擔保對授權人不具約束力。
依上述有限瑕疵責任擔保退還軟體時，請將原始軟體寄至下列授權人指定之地址，並請註明以下資訊：您的姓名及回郵地址、含購買日期的收據影本、以及瑕疵與執行軟體之系統的簡短說明。
賠償：
如因您依本合約條款使用本軟體時的行為或疏失，致使授權人及其合夥人、授權人、關係企業、承攬人、主管、董事、員工和代理商直接或間接遭受損害、損失及支出，您同意提出賠償，為其辯護，並使其不受損害。
授權人對於軟體持有、使用或故障造成之特殊性、附隨性或衍生性損害概不負責，包括但不限於依侵權行為 (包括過失)、合約、無過失責任、或其他基礎主張之財產損失、名譽損失、電腦故障或無法運作，以及法律允許範圍內的個人體傷損失、財產損失、利潤損失、或因合約或軟體造成或相關之訴訟產生的懲罰性損失；即使授權人已知此類損害之可能性者，亦同。在任何情況下，授權人對於所有損失 (相關法律要求者除外) 之責任，不得超過您為使用本軟體所支付的實際價格。
在任何情況下，授權人因您依本合約提起索賠而累積之責任 (無論訴訟形式為何)，不得超過先前十二 (12) 個月您為使用本軟體所支付的實際價格或 200 美元，以較高者為準。
由於某些州或國家不允許限制默示擔保的期間，或排除或限制因過失、詐欺或故意不法行為造成的附隨性或衍生性損害、死亡或個人傷亡的責任限制，因此，這些限制或除外規定，以及因前述賠償造成之除外或限制，可能不完全適用於您。本瑕疵擔保不適用於聯邦法、州法或自治法禁止於瑕疵擔保條款中排除的瑕疵擔保。本瑕疵擔保賦與您特定法律權利，您仍得依不同司法管轄區享有其他權利。
本公司不會亦無法控制資料在本公司網路及其他網際網路、無線網路或其他第三方網路之間的流通。此類流通全部仰賴第三方提供或控制之網際網路及無線服務的效能。該等第三方的作為或不作為，可能會影響或妨礙您連接至網際網路、無線服務或其任何部分。本公司無法保證不發生此類事件。因此，若第三方作為或不作為影響或妨礙您連接至網際網路、無線服務或其任何部分，或無法使用本軟體及相關服務與產品，本公司概不負責。
終止
本合約於您或授權人終止之前持續有效。若授權人停止經營本軟體伺服器 (用於線上遊戲者)，或若授權人確定或認為您利用本軟體從事或可能從事詐欺、洗錢或任何其他不法活動，或若您違反本合約條款及條件，包括但不限於前述授權條件，則本合約自動終止。您亦可終止本合約，只需 (i) 依服務條款中所述方法，要求授權人終止並刪除您用以存取或使用本軟體的使用者帳戶，或 (ii) 銷毀並刪除您持有、保管或控制之本軟體所有複本。從遊戲平台刪除本軟體，並不會刪除您使用者帳戶中的資訊，包括其中的 VC 和 VG。若以相同使用者帳戶重新安裝本軟體，則仍可存取以前的使用者帳戶資訊，包括其中的 VC 和 VG。但除相關法律禁止者外，若本合約因故終止而刪除您的使用者帳戶，則其中的所有 VC 和/或 VG 亦將刪除，而您也無法再繼續使用本軟體，或您使用者帳戶中的 VC 或 VG。若本合約因您違約而終止，則授權人有權禁止您重新登入或重新存取本軟體。本合約一旦終止，您必須立即將軟體的實體複本銷毀或歸還授權人，並從任何安裝軟體的客戶端伺服器、電腦、遊戲機或行動裝置，永久銷毀本軟體所有複本、隨附文件、相關資料以及您持有或控制的所有元件。本合約一旦終止，您使用本軟體 (包括使用者帳戶中之 VC 或 VG) 的權利將立即終止，且您應立即停止使用本軟體。本合約終止不影響本公司的合約權利以及您的合約義務。
美國政府限制權利
本軟體及其文件完全由私人經費開發，並以「商業電腦軟體」或「限制電腦軟體」形式提供使用。美國政府或美國政府轉包商的使用、複製或揭露等行為，應依適用狀況，受 DFARS 252.227-7013 技術資料及電腦軟體使用權利第 (c)(1)(ii) 款，或 FAR 52.227-19 商業電腦軟體限制權利第 (c)(1) 及 (2) 款限制。承攬人/製造商為下列地點的授權人。
公平救濟權
您同意，若未具體執行本合約之條款，授權人將遭受無法挽回的損失，因此，您同意除任何其他可取得之補償外 (包括暫時和永久性禁制令之救濟)，授權人有權依本合約條款，要求適當之公平救濟權，無需提出保證金、其他擔保或損失證明。
稅項與支出
若任何政府就本合約預定交易徵收任何稅項，包括其利息與罰款 (不包括授權人的所得稅)，不論是否包含於授權人對您開立的發票，皆應由您負責支付、賠償並應保障授權人及其關係企業、主管、董事及員工不受損害。若您符合任何稅項減免資格，則應提供授權人減免憑證複本。您自行承擔您履行本合約所產生或相關的支出與成本。您的所有支出不得向授權人要求補償，並應保護授權人免受此類支出之損害。
服務條款
存取及使用本軟體，應受本合約、相關軟體文件、授權人的服務條款及隱私權政策規範，所有服務條款中之條款及條件茲此納入本合約。本合約代表您與授權人就使用本軟體及相關服務與產品之授權內容完全同意，並取代您與授權人以往的任何書面或口頭合約。本合約與服務條款如有牴觸，應以本合約為準。
其他
若本合約任何條款因任何理由無法執行，則該條款應進行必要修改以符合執行條件，且本合約其他條款不受影響。
準據法
本合約應依美國紐約州法律解釋 (無論是否有法律適用原則之牴觸)；除受聯邦法律規範者外，本合約視同由紐約州居民簽訂並在紐約州執行。除授權人以特例或因違反當地法律而以書面棄權者外，本合約標的事宜的唯一專屬管轄權及法庭地，應為授權人主要營運地 (美國紐約州紐約郡) 州立及聯邦法院。您與授權人皆同意該法院之司法管轄權，並同意以本合約所載通知方式，或紐約州或聯邦法律允許之其他方式，送達傳票。您與授權人皆同意，本合約或其引起之任何爭議或交易，不適用聯合國國際貨物買賣合約公約 (UN Convention on Contracts for the International Sale of Goods) (1980 年於維也納簽訂)。
如對本合約有任何疑問，請以書面連絡下列地址：TAKE-TWO INTERACTIVE SOFTWARE, INC., 622 BROADWAY, NEW YORK, NY 10012.

	</Text>
</eula>