<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<EULA>
	<Version>3</Version>
	<Text>
한정적 소프트웨어 보증 및 라이선스 계약
이 한정적 소프트웨어 보증 및 라이선스 계약(“본 계약”)은 주기적으로 업데이트되며 최신판은 www.rockstargames.com/eula(“웹사이트”)에 게시됩니다. 본 계약의 최신판이 게시된 이후에도 귀하가 이 소프트웨어를 계속 사용하고 있다면 최신판의 내용에 동의한 것으로 간주됩니다.
이 "소프트웨어"에는 본 계약에 포함된 모든 소프트웨어, 부수되는 설명서, 패키지 및 기타 서류, 파일, 전자/온라인 제작물 혹은 문서, 아울러 해당 소프트웨어 및 기타 제작물의 모든 복사본이 포함됩니다. 
이 소프트웨어는 판매가 아닌 라이선스 허가 형태로 제공됩니다. 귀하가 이 소프트웨어의 개봉, 다운로드, 설치, 복사 또는 기타 다른 방법으로의 소프트웨어 사용 및 이 소프트웨어에 포함된 기타 제작물을 이용하는 것은 미국 회사인 TAKE-TWO INTERACTIVE SOFTWARE, INC.(“라이선스 허가자”)와 체결하는 본 계약의 내용 및 개인 정보 보호 정책(www.rockstargames.com/privacy에 게시) 및 서비스 약관(www.rockstargames.com/legal에 게시)에 따른 제한을 받는 것에 동의하는 것으로 간주합니다. 
이 계약 내용을 주의 깊게 읽으십시오. 귀하가 본 계약 내용에 동의할 수 없다면 이 소프트웨어를 개봉, 다운로드, 설치, 복사 또는 이용하는 행위는 금지됩니다.
라이선스
본 계약의 내용 및 조건하에서 라이선스 허가자는 귀하에게 이 소프트웨어의 문서에서 명확하게 특별한 규정이 없는 한, 이 소프트웨어 하나를 1대의 특정 컴퓨터 또는 게임 플랫폼(예: 컴퓨터, 모바일 기기, 게임기 본체)에서 게임 플레이를 목적으로 개인적, 비상업적으로 사용하는 비독점적이고 양도가 불가능하며 한정적이며, 무효화할 수 있는 권리 및 라이선스를 허가합니다. 귀하에 대한 라이선스 허가는 귀하가 본 계약의 내용을 준수하는 것이 조건입니다. 본 계약에서 귀하에게 허락되는 라이선스의 유효기간은 귀하가 이 소프트웨어를 설치하거나 기타 형태로 이용한 일시부터 시작되어, 귀하에 의한 이 소프트웨어의 파기 또는 본 계약의 해지(아래 참조) 중 빠른 쪽의 일시에 종료되는 것으로 합니다. 
귀하는 라이선스 계약하에서 이 소프트웨어의 사용권을 허락받는 것이지 판매된 것이 아니며 귀하는 이 소프트웨어의 권리 및 소유권을 이양받거나 부여받는 것이 아니며, 본 계약이 이 소프트웨어의 권리 매각이 아니라는 것에 동의했다고 간주됩니다. 모든 저작권, 상표, 기업 비밀, 상호, 소유권, 특허, 상품명, 컴퓨터 코드, 시청각 효과, 테마, 캐릭터, 캐릭터 이름, 스토리, 대화 내용, 설정, 미술 자료, 효과음, 음악 및 저작인격권, 아울러 이 소프트웨어에 관한 기타 모든 권리, 소유권 및 권리는 라이선스 허가자에게 귀속됩니다. 이 소프트웨어는 미국의 저작권법과 상표법 및 세계 각지에서 적용되는 법률과 조약에 따라 보호를 받습니다. 이 소프트웨어는 라이선스 허가자의 사전 서면 동의 없이는 전부 또는 일부에 한정하지 않고 어떠한 방법 또는 매개물로 복사하거나 복제하거나 재배포하는 것을 허용하지 않습니다. 전부 또는 일부에 한정하지 않고 어떠한 방법 또는 매개물로 이 소프트웨어를 복사, 복제, 재배포한 자는 저작권법을 의도적으로 침범한 것이며, 미국 또는 거주하고 있는 국가에서 민형사상 처벌의 대상이 됩니다. 미국 저작권법 위반은 법정형으로 위반 사례 1건당 최대 15만 달러의 벌금이 부과됩니다. 이 소프트웨어에는 라이선스하에서 사용되는 내용이 일부 포함되어, 본 계약에 대한 위반 사례 시에는 라이선스 허가자의 라이선스 허가자도 자신의 권리를 보호하는 조치를 취할 수 있습니다. 본 계약에서 귀하에게 허락되는 것이 명확하지 않은 모든 권리는 라이선스 허가자 및 해당 라이선스 허가자(존재하는 경우)에 귀속됩니다.
라이선스 조건
귀하는 아래 사항에 동의한 것으로 간주됩니다:
- 이 소프트웨어를 상업용 목적으로 이용하지 않을 것.
- 라이선스 허가자에 의한 사전 서면 허락 없이 또는 본 계약에 명확하게 명시된 방법으로 허락을 얻지 않은 한, 이 소프트웨어 및 가상 재화 또는 가상 화폐(아래에 정의됨)를 포함하지만 그에 한정되지 않은 이 소프트웨어의 복사본을 배포, 대여, 라이선스 제공, 매각, 임대, 변환 가능한 화폐로의 변환, 또는 기타 방법으로 양도하거나 배포하지 않을 것.
- (본 계약에서 명시된 것 이외의 형태로) 전부 또는 일부에 한정하지 않고, 이 소프트웨어의 복사본을 만들지 않을 것.
- 이 소프트웨어의 복사본을 불특정 다수의 사용자가 사용하거나 다운로드할 수 있는 형태로 네트워크상에서 제공하지 않을 것.
- 이 소프트웨어 또는 본 계약에 의해 명시된 것 이외의 형태로 이 소프트웨어를 네트워크상에서 사용 또는 설치하거나(또는 타인에게 동일한 행위를 허용하거나), 온라인상에서 사용하거나, 동시에 여러 컴퓨터 또는 게임기 본체에 설치하지 않을 것.
- 이 소프트웨어를 동봉된 CD-ROM 또는 DVD-ROM에서 실행할 필요성을 우회할 목적으로 이 소프트웨어를 하드 디스크 또는 기타 저장 장치에 복사하지 않을 것(실행을 효율화하기 위해 설치 시 이 소프트웨어 자체에 의해 생성된 전부 또는 일부 사본은 제외).
- 이 소프트웨어를 컴퓨터 게임 센터 또는 기타 시설에서 사용하거나 복사하지 않을 것. 단, 라이선스 허가자가 이 소프트웨어를 상업적 목적으로 사용할 수 있도록 시설에 대한 별도의 라이선스 계약을 제시하는 경우는 있습니다.
- 전부 또는 일부에 한정하지 않고 이 소프트웨어를 리버스 엔지니어링, 디컴파일, 디스어셈블, 전시, 시연 및 이 소프트웨어를 기반으로 파생 제품을 만들거나 그 외의 방법으로 이 소프트웨어를 수정하지 않을 것.
- 이 소프트웨어 또는 소프트웨어 내부에 표시된 소유권에 관한 표시, 마크와 라벨을 제거하거나 수정하지 않을 것. 
- 소프트웨어의 온라인 기능에 대한 어떠한 조항, 정책, 라이선스 또는 행동 규칙도 위반하지 않을 것
- 이 소프트웨어의 온라인 기능과 연결되어 있는 허가받지 않은 로봇, 스파이더 또는 기타 프로그램의 이용 또는 치트를 하지 않을 것.
- 소프트웨어의 온라인 기능에 대한 어떠한 조항 또는 행동 규칙도 위반하지 않을 것
- 미국 수출법 또는 규제 또는 미국의 경제재재에 따라 소프트웨어의 제공이 금지된 국가의 국내로 이 소프트웨어를(직접, 간접 불문) 이송, 수출, 재수출하거나 그 외의 방법으로 개정될 가능성을 포함한 관련 법 또는 규제 또는 소프트웨어를 입수한 국가의 법을 위반하지 않을 것.
디지털 복사를 포함한 특수 기능과 서비스 액세스: 소프트웨어의 다운로드, 고유 시리얼 코드의 이용, 이 소프트웨어의 등록, 서드파티에 의해 제공되는 서비스 가입, 아울러 라이선스 허가자에 의해 제공되는 서비스 가입(관련 내용과 지침에 대한 동의 포함)은 이 소프트웨어의 활성화, 이 소프트웨어의 전자 복사 또는 특정 잠금 해제 가능, 다운로드 가능, 온라인, 또는 기타 특수 콘텐츠 및 서비스와 기능(이하 “특수 기능”)에 액세스할 필요가 있을 수 있습니다. 특수 기능에 액세스하는 것은 시리얼 코드 1개당 하나의 사용자 계정(아래에 정의)으로 한정되고, 별도로 명확한 규정이 없는 한 특수 기능 액세스권을 다른 사용자에게 양도, 판매, 대여, 라이선스 허가, 임대, 변환 가능한 가상 화폐로의 변환, 또는 등록 변경을 할 수 없습니다. 이 조항의 내용은 본 계약의 모든 내용에 우선합니다.
사전 기록된 복사본 라이선스의 양도: 귀하가 이 소프트웨어와 부속 문서의 전체 및 그 일부의 어떠한 복사본(보존용 또는 백업용 복사본 포함)도 수중에 남기지 않을 것, 아울러 양도를 받는 타인이 본 계약의 내용에 동의하는 것을 조건으로, 귀하는 이 소프트웨어와 부속 문서를 수록한 물리적 복사본 전체를 항구적으로 타인에게 양도할 수 있습니다. 사전 기록된 복사본 라이선스를 양도하려면 이 소프트웨어 문서 내부에 명시된 절차에 따라야 합니다. 본 계약에 명확하게 명시되었거나 라이선스 허가자의 허락을 얻지 않은 한 양도, 판매, 대여, 라이선스, 임대 또는 변환할 수 있는 가상 화폐 또는 가상 재화로의 변환은 할 수 없습니다. 한 번만 이용할 수 있는 시리얼 코드를 통해서가 아니면 이용할 수 없는 콘텐츠를 포함한 특수 기능은 어떠한 경우에도 타인에게 양도할 수 없습니다. 또한, 특수 기능은 최초에 설치한 소프트웨어의 복사본이 삭제되거나 또는 해당 사용자가 사전 기록된 해당 복사본을 이용할 수 없게 되었을 때 기능이 정지될 수도 있습니다. 이 소프트웨어는 개인적인 이용만을 목적으로 합니다. 상기 사항과 상관없이 귀하는 이 소프트웨어의 사전 공개용 복사본은 양도할 수 없습니다.
기술적인 보호 조치: 이 소프트웨어에는 이 소프트웨어 및 특정 기능 또는 콘텐츠 액세스를 관리하거나, 무허가 복사본 생성을 방지하거나 그 외의 방법으로 본 계약하에서 허락된 한정적인 권리 및 라이선스를 일탈하는 것을 방지하기 위한 조치가 포함되었을 가능성이 있습니다. 그러한 조치에는 통합 라이선스 관리, 제품 활성화, 및 소프트웨어에 있는 기타 보안 기술 및 모니터링 사용, 포함하지만 한정되지 않은 시간, 날짜, 액세스 또는 다른 컨트롤, 카운터, 시리얼 번호 및/또는 허가되지 않은 액세스 사용 및 소프트웨어의 복사를 방지하도록 고안된 기타 보안 장치 또는 본 계약의 위반을 포함한 그것의 일부 또는 구성 요소 등이 포함됩니다. 라이선스 허가자는 언제든 이 소프트웨어의 사용을 모니터하는 권한을 보유하고 있습니다. 귀하는 이러한 액세스 관리 조치에 간섭하거나, 이러한 보안 기능을 비활성화거나 우회하지 않아야 하며, 그럴 경우에는 이 소프트웨어가 제대로 작동하지 않습니다. 이 소프트웨어가 특수 기능에 액세스할 수 있는 경우, 그러한 요소에 동시에 특수 기능에 액세스할 수 있는 것은 이 소프트웨어 1개로 제한됩니다. 온라인 서비스에 액세스하거나 이 소프트웨어용 업데이트 파일과 패치를 다운로드하려면 새로운 규정에 대한 동의 및 등록이 필요할 수 있습니다. 유효한 라이선스하의 소프트웨어만 온라인 서비스에 액세스하고 업데이트 파일과 패치를 다운로드하는 것이 인정됩니다. 별도의 적법한 법규에 의해 금지된 경우를 제외하고, 라이선스 허가자는 하기에 허락한 라이선스를 제한, 정지, 또는 해제할 수 있으며 어떤 이유에서든 언제든지 사전 고지 없이 소프트웨어, 포함, 하지만 제한되지 않은, 모든 관련 서비스 및 제품에 액세스할 수 있습니다.
사용자 생성 콘텐츠: 이 소프트웨어에서 귀하에게 게임 플레이용 맵 데이터, 시나리오, 스크린샷, 자동차 디자인, 아이템 또는 귀하의 게임 플레이 동영상 등을 포함하지만 그에 한정되지 않은 컨텐츠 제작을 가능하게 할 수 있습니다. 이 소프트웨어 사용권의 교환 조건으로, 아울러 이 소프트웨어의 사용을 통해 귀하가 제공한 컨텐츠에서 발생하는 저작권적인 이익이라는 범주에서, 귀하는 라이선스 허가자에게 이 소프트웨어와 관련 제품 및 서비스와 관련하여 귀하가 제공한 컨텐츠를 임의의 방법 및 임의의 목적으로 사용하는 독점적이고 항구적이며 해지할 수 없으며 완전히 이양 가능하고 서브라이선스가 가능한 전세계에서 유효한 권리를 인정하는 것으로 간주됩니다. 여기에는 귀하가 제공한 컨텐츠의 재현, 복제, 전용, 수정, 상연, 표시, 출판, 방송, 송신 등을 포함하며 그에 제한되지 않는 현재 알려진 방법이나 그 외의 방법으로 일반 대중에게 전달하거나, 관련 법규 및 국제 조약에 의하여 지적 소유권에 대해 인정되는 보호 기간의 전체 기간을 통해 귀하에게 일체의 사후 통보 및 보상 없이 귀하가 제공한 저작물을 배포하는 등의 권리가 포함됩니다. 귀하는 적용되는 법규 및 관련 상품과 서비스에 관련된 이러한 제공 컨텐츠를 라이선스 허가자 및 다른 플레이어가 사용 및 향유하는 것에 대하여 일체의 생산자적인 출판상, 명성상, 귀속적 저작인격권을 포기하며 절대로 그러한 권리를 주장하지 않겠다고 동의하는 것으로 간주됩니다. 라이선스 허가자에 대한 이 라이선스의 허락 및 상술한 적용되는 모든 저작인격권의 법규는 본 계약이 해지되더라도 지속하는 것으로 합니다.
인터넷 접속: 이 소프트웨어는 인터넷에 기반한 요소에 액세스하거나 이 소프트웨어를 인증하거나 그 외의 기능을 실행하기 위해 인터넷 접속이 필요할 수 있습니다.
사용자 계정: 이 소프트웨어 또는 소프트웨어의 기능 또는 이 소프트웨어의 특정 기능을 정상적으로 이용하려면 귀하가 적절한 인터넷 연결 및 이 소프트웨어의 문서 내에 명시된 서드파티 제공 게임 플랫폼 또는 소셜 네트워크 계정(“서드파티 계정") 또는 라이선스 허가자 또는 라이선스 허가자의 계열사가 제공하는 계정 등과 같이 온라인 서비스에서 유효하고 활성화된 계정이 필요할 수 있습니다. 이러한 계정을 귀하가 유지하지 않으면 이 소프트웨어의 특정 기능이 작동하지 않거나, 전부 또는 일부가 정상적으로 작동하지 않을 가능성이 있습니다. 이 소프트웨어는 소프트웨어 액세스 및 기능의 사용을 위해 라이선스 허가자 또는 라이선스 허가자의 계열사의 소프트웨어 지정 사용자 계정("사용자 계정")을 생성해야 할 필요가 있습니다. 귀하의 사용자 계정 로그인은 서드파티 계정과 연결될 수 있습니다. 귀하는 이 소프트웨어를 사용하고 액세스하는 데 사용하는 귀하의 사용자 계정 및 서드파티 계정의 모든 사용 및 보안에 대한 책임이 있습니다.
가상 화폐 및 가상 재화
소프트웨어에서 가상 화폐 및 가상 재화를 사용할 수 있는 권한을 구입 및/또는 플레이를 통해 획득하도록 허가된 경우, 다음의 추가 조항 및 조건을 따릅니다.
가상 화폐 및 가상 재화: 이 소프트웨어에는 (i) 허구이자 가상의 화폐("가상 화폐")를 이 소프트웨어에서만 사용할 수 있는 전용 교환 수단으로 사용하고 (ii) 이 소프트웨어에서 사용할 수 있는 가상의 재화(“가상 재화”)에 대한 액세스(및 제한된 특정 사용 권리)를 획득할 수 있도록 사용자에게 제공하는 기능이 있을 수 있습니다. 사용되는 용어에 상관없이, 가상 화폐 및 가상 재화는 본 계약의 지배를 받는 제한된 라이선스 권한을 나타냅니다. 본 계약의 내용과 조건에 따라, 라이선스 허가자는 귀하가 이 소프트웨어에 한정된 귀하의 개인적인 비상업적 게임 플레이를 통해 얻은 가상 화폐 및 가상 재화를 사용할 수 있는 독점적이지 않고, 양도할 수 없으며, 서브라이선스가 불가능하며, 제한된 권한 및 라이선스를 귀하에게 부여합니다. 별도의 적법한 법규에 의해 금지된 경우를 제외하고, 귀하가 얻은 가상 화폐 및 가상 재화는 귀하에게 라이선스가 허가되며, 이에 따라 아래에 명시된 바와 같이 가상 화폐 및 가상 재화를 양도하거나 부여받을 수 있는 권리나 소유권은 없음을 인정하는 것으로 간주합니다. 본 계약은 가상 화폐 및 가상 재화에 대한 어떠한 권한의 판매로 해석되어서는 안 됩니다.
가상 화폐 및 가상 재화는 실제 화폐와 동등한 가치를 지니지 않으며 실제 화폐를 대신할 수 없습니다. 귀하는 라이선스 허가자가 적법한 법규에 의해 금지된 경우를 제외하고 언제든지 가상 화폐 및/또는 가상 재화 구입 가격의 표면 가치를 조정하거나 어떤 조치를 취할 수 있다는 사실을 인정하고 동의합니다. 제공된 가상 화폐 및 가상 재화의 미사용에 대한 요금은 발생하지 않지만 본 계약 및 이 소프트웨어 문서의 규정 및 조건에 따라 라이선스 허가자의 소프트웨어 제공이 중단되거나 본 계약이 다른 이유로 해지되면 아래의 가상 화폐 및 가상 재화에 대한 라이선스는 해지됩니다. 라이선스 허가자는 고유 권한으로 가상 화폐 또는 가상 재화의 액세스 또는 사용 권한에 대한 요금 부과 권한 및/또는 요금 부과 또는 요금 부과 없이 가상 화폐 또는 가상 재화를 배포하는 권한을 보유합니다.
가상 화폐 및 가상 재화의 획득과 구입: 귀하는 라이선스 허가자로부터 가상 화폐를 구입하거나 이 소프트웨어 내부의 특정 활동이나 업적의 완료를 위해 가상 화폐를 획득할 수 있는 자격을 받습니다. 예를 들어, 라이선스 허가자는 새로운 레벨 달성, 과제 완료, 사용자 콘텐츠 생성 등과 같은 게임 내 활동 완료를 근거로 사용자에게 가상 화폐 또는 가상 재화를 제공할 수 있습니다. 한 번 획득한 가상 화폐 및/또는 가상 재화는 귀하의 사용자 계정에 저장됩니다. 가상 화폐 및 가상 재화는 이 소프트웨어 또는 플랫폼을 통해서 관련 서드파티 온라인 상점, 애플리케이션 상점, 또는 라이선스 허가자가 승인한 다른 상점(이하 “소프트웨어 상점”으로 명시)에서만 구입할 수 있습니다. 소프트웨어 상점을 통한 게임 내 아이템 또는 화폐의 구입 및 사용은 해당 소프트웨어 상점의 운영 규칙을 따르고, 서비스 약관 및 사용자 계약을 포함하며 그에 한정되지 않습니다. 이 온라인 서비스는 소프트웨어 상점에 의해 귀하에게 서브 라이선스되었습니다. 라이선스 허가자는 가상 화폐의 구입에 대한 할인 또는 프로모션을 제공할 수 있으며, 그러한 할인 및 프로모션은 라이선스 허가자에 의해 사전 고지 없이 언제든 수정되거나 중단될 수 있습니다. 애플리케이션 상점에서 가상 화폐의 인증된 구매를 완료하면 구입한 액수의 가상 화폐가 귀하의 사용자 계정에 저장됩니다. 라이선스 허가자는 한 번의 거래 및/또는 하루에 구입할 수 있는 가상 화폐의 최대 액수를 관련 소프트웨어에 따라 다양하게 지정할 수 있습니다. 라이선스 허가자는 고유 권한으로, 귀하가 구입하거나 사용할 수 있는 가상 화폐의 액수, 가상 화폐의 사용 방법 및 귀하의 사용자 계정에 저장되는 가상 화폐의 최대 액수에 추가 제한을 설정할 수 있습니다. 귀하는 귀하의 승인 여부에 상관없이 귀하의 계정에서 구입한 모든 가상 화폐에 대해 전적인 책임이 있습니다.
잔고 계산: 귀하의 사용자 계정에 로그인하면 귀하의 사용자 계정에 있는 사용 가능 가상 화폐 및 가상 재화에 액세스하거나 볼 수 있습니다. 라이선스 허가자는 고유 권한으로 귀하의 사용자 계정에 있는 이용 가능한 가상 화폐 및 가상 재화에 대한 모든 산출을 하는 권한을 보유합니다. 라이선스 허가자는 고유 권한으로 가상 재화의 구입 또는 다른 목적과 관련하여 귀하의 사용자 계정에서 들어오고 나간 가상 화폐의 액수와 획득 방법을 측정하는 추가 권한을 보유합니다. 라이선스 허가자는 일관되고 타당한 방법으로 계산하려고 노력하며 그 과정에서 귀하는 라이선스 허가자가 귀하의 사용자 계정에 있는 이용 가능한 가상 화폐 및 가상 재화를 측정한 값이 최종적이라는 것을 인정하고 동의합니다. 단, 그 계산이 고의적으로 잘못되었다고 생각하는 경우에는 귀하가 라이선스 허가자에게 서류를 제출할 수 있습니다.
가상 화폐 및 가상 재화의 사용: 구입한 모든 게임 내 가상 화폐 및/또는 가상 재화는 게임을 플레이하는 과정에서 관련 소프트웨어의 다양한 화폐 및 재화에 대한 정당한 규칙에 따라 소비하거나 잃어버릴 수 있습니다. 가상 화폐 및 가상 재화는 소프트웨어에서만 사용해야 하며 라이선스 허가자는 고유 권한으로, 싱글 게임에서 가상 화폐 및/또는 가상 재화의 사용을 제한할 수 있습니다. 인증된 사용 방법 및 가상 화폐 및 가상 재화의 목적은 언제든 변경될 수 있습니다. 귀하의 사용 가능한 가상 화폐 및/또는 가상 재화는 귀하의 사용자 계정에 표시되며 귀하가 가상 화폐 및/또는 가상 재화를 사용할 때마다 줄어듭니다. 가상 화폐 및/또는 가상 재화의 사용은 귀하의 사용자 계정에 있는 이용 가능한 가상 화폐 및/또는 가상 재화에 대한 인출을 필요로 합니다. 이 소프트웨어에서 특정 거래를 완료하려면 귀하의 사용자 계정에 있는 이용 가능한 가상 화폐 및/또는 가상 재화가 필요한 만큼 충분히 있어야 합니다. 귀하의 사용자 계정에 있는 가상 화폐 및/또는 가상 재화는 귀하의 이 소프트웨어 사용에 관련된 특정 이벤트가 발생하는 경우에는 사전 고지 없이 줄어들 수 있습니다. 예를 들어, 게임에서 패배하거나 귀하의 캐릭터가 사망하면 가상 화폐 또는 가상 재화를 잃을 수 있습니다. 귀하는 귀하의 승인 여부에 상관없이 귀하의 계정에서 창출된 모든 가상 화폐 및/또는 가상 재화의 사용에 대한 책임이 있습니다. 귀하는 귀하의 사용자 계정을 통해 창출된 가상 화폐 및/또는 가상 재화의 인증되지 않은 사용을 인지하는 즉시, www.rockstargames.com/support에 있는 지원 요청을 제출해서 라이선스 허가자에게 통지해야 합니다.
상환 불가: 가상 화폐 및 가상 재화는 게임 내 재화 및 서비스로만 상환됩니다. 가상 화폐 및 가상 재화를 판매, 임대, 라이선스, 대여하거나 가상 화폐 및 가상 재화를 변환할 수 있는 가상 화폐로 전환해서는 안 됩니다. 가상 화폐 및 가상 재화는 여기에 명확하게 명시되었거나 적법한 법규에 의해 요구되지 않는 경우를 제외하고는 언제라도 게임 내 재화 또는 서비스로만 상환되며, 일정 금액의 돈이나 금전적 가치 또는 라이선스 허가자 또는 기타 다른 사람 또는 개체로부터의 다른 재화로 상환될 수 없습니다. 가상 화폐 및 가상 재화에는 현금으로서의 가치가 없으며, 라이선스 허가자뿐 아니라 다른 사람이나 개체도 귀하의 가상 화폐 또는 가상 재화를 실제 화폐를 포함하며 한정되지 않은 가치를 지닌 것으로 교환할 어떠한 의무도 없습니다.
환불 불가: 가상 화폐 및 가상 재화의 구입은 최종적인 일이며 해당 구입은 어떠한 경우에도 환불, 양도, 교환할 수 없습니다. 적법한 법규에 의해 금지된 경우를 제외하고, 라이선스 허가자는 그것이 고유 권한에 해당되며 라이선스 허가자가 해당 권한을 행사하는 데 귀하 또는 다른 누구에게 책임이 없다고 볼 수 있을 때, 가상 화폐 및/또는 가상 재화를 관리, 규제, 통제, 수정, 정지, 및/또는 제거할 수 있는 절대적인 권한을 갖습니다.
양도 불가: 모든 가상 화폐 또는 가상 재화는 이 소프트웨어를 사용해 라이선스 허가자에게 명확하게 인증된 게임 플레이를 벗어난 어떤 형태로 이 소프트웨어의 다른 사용자들을 포함하며 한정되지 않는 누구에게도 양도, 거래, 판매 또는 교환할 수 없으며(“인증되지 않은 거래”), 이는 라이선스 허가자에게 승인되지 않았으며 엄격하게 금지됩니다. 라이선스 허가자는 고유 권한으로 고유 권한으로 귀하의 사용자 계정 및 귀하의 가상 화폐 및 가상 재화를 종료, 정지 또는 수정하는 권한을 보유하며 귀하가 인증되지 않은 거래를 관여하거나, 도와주거나, 요청하면 본 계약은 해지됩니다. 해당 활동에 참가하는 모든 사용자는 자기 책임하에 행동하며 라이선스 허가자, 그 파트너, 해당 라이선스 허가자, 계열사, 계약자, 관리직, 임원, 사원 및 대리인 모든 형태의 피해, 손실 및 해당 행위로 인한 직접적이거나 간접적인 비용 발생에 대해 면책이며 책임이 없음을 동의한 것으로 간주합니다. 귀하는 라이선스 허가자가 사기 행위, 본 계약의 위반, 적법한 법규 또는 규정의 위반, 충돌을 유발시키는 고의적인 행위 또는 이 소프트웨어의 작동 과정에 개입함으로써 발생하는 다른 효과 또는 예상되는 효과가 있다고 의심되거나 증거가 있을 경우, 인증되지 않은 거래의 발생(또는 발생할 예정인) 여부에 관계없이 적법하게 애플리케이션 상점을 정지, 중단, 종료, 폐지, 또는 인증되지 않은 거래의 무효화와 같은 조치를 할 수 있음을 인정합니다. 귀하가 인증되지 않은 거래에 연루되었다는 의심 또는 믿을 만한 이유가 있는 경우, 귀하는 라이선스 허가자가 고유 권한으로 귀하의 사용자 계정에 있는 이용 가능한 가상 화폐 및 가상 재화에 귀하가 액세스하는 것을 제한하거나 귀하의 사용자 계정 및 귀하의 사용자 계정에 연관된 가상 화폐, 가상 재화, 및 다른 아이템에 대한 권리를 해지 또는 중단할 수 있음을 추가로 동의합니다.
위치: 가상 화폐는 특정 위치에 있는 고객만 이용할 수 있습니다. 귀하는 승인된 위치가 아닌 곳에서는 가상 화폐의 구입 또는 사용을 할 수 없습니다.
소프트웨어 상점 규정
본 계약 및 소프트웨어 상점을 통한 이 소프트웨어의 제공(가상 화폐 및 가상 재화의 구입 포함)은 적법한 소프트웨어 상점에서 제시하거나 요구하는 추가 조항 및 추가 조건의 지배를 받습니다. 또한, 이 문서에 언급된 모든 적법한 조항 및 조건 등은 여기에 포함됩니다. 라이선스 허가자는 귀하의 신용카드나 은행 관련 비용 또는 귀하가 이 소프트웨어 또는 소프트웨어 상점을 통해 구입하는 거래에 관련된 기타 비용 또는 요금에 대한 책임 또는 법적 책임이 없습니다. 모든 관련 거래는 라이선스 허가자가 아닌 소프트웨어 상점에 의해 관리됩니다. 라이선스 허가자는 관련 거래에 대한 어떠한 법적 책임도 명확하게 거부하며 귀하는 소프트웨어 상점으로 인해 발생하거나 이용 과정에서 발생한 모든 거래에 대해 귀하가 독자적으로 해결하는 것에 동의합니다.
본 계약은 귀하와 라이선스 허가자 사이에 체결되는 것으로, 특정 소프트웨어 상점과 체결하는 것이 아닙니다. 귀하는 이 소프트웨어에 관하여 소프트웨어 상점이 귀하에게 유지 보수 또는 지원 서비스를 제공할 의무를 지지 않는다는 사실을 승락한 것으로 합니다. 앞에 설명한 경우를 제외하고 소프트웨어 상점은 적용되는 법률이 인정하는 한도에서 이 소프트웨어에 관한 모든 보증 의무를 지지 않는 것으로 합니다. 제조물 책임에 관련된 이 소프트웨어에 관한 모든 청구, 적용되는 법률 또는 규제 의무의 법령 준수 위반, 소비자 보호 또는 이와 유사한 법령에 근거한 청구, 또는 지적 재산권 위반에 대해서는 본 계약에 준거하여 소프트웨어 상점은 해당 청구에 대하여 책임을 지지 않는 것으로 합니다. 귀하는 소프트웨어 상점의 서비스 약관 및 기타 소프트웨어 상점의 접법한 규칙과 정책을 준수해야 합니다. 이 소프트웨어의 라이선스는 귀하가 소유권을 가진 적절한 기기에서만 이 소프트웨어를 이용할 수 있으며 양도할 수 없는 라이선스입니다. 귀하는 미국의 수출 금지 국가 또는 다른 지리적인 지역에 거주하지 않으며 미국 재무부의 특별 지정자 명단(Specially Designated Nationals), 또는 미국 상무부의 부적격 거래자 명단(Denied Person's list) 또는 규제 대상 조직 목록(Entity List)의 게재 대상이 아니라는 사실을 표명합니다. 소프트웨어 상점은 본 계약의 서드파티 수익자이며 본 계약을 귀하에게 집행하기도 합니다.
정보 수집 및 사용
이 소프트웨어를 설치하고 사용하는 것은 귀하가 정보 수집에 관해 이 절에서 명시한 내용 및 라이선스 허가자의 개인 정보 보호 정책에 동의한 것으로 간주됩니다. 여기에는(해당하는 경우) (i) 라이선스 허가자, 계열사, 판매사, 사업 파트너 및 미국 및 유럽 외부에 위치한 다른 국가 또는 개인 정보 보호 수준이 상대적으로 낮은 국가를 포함한 귀하의 고국 정부 기관과 같은 특정 기타 서드파티에게 개인 정보 및 기타 정보의 전송 (ii) 웹사이트 및 기타 플랫폼에서 귀하가 제작한 사용자 생성 콘텐츠의 제작자, 점수, 순위, 실적 및 그 외 게임 플레이 데이터 등 귀하의 데이터 공개 표시 (iii) 하드웨어 제조사, 플랫폼 호스트, 라이선스 허가자의 마케팅 파트너와 귀하의 게임 플레이 데이터 공유 (iv) 비정기적으로 수정되는 상기의 참조된 개인 정보 보호 정책에 정해진 바에 따라 귀하의 개인 정보 또는 기타 정보의 별도 사용 및 발표 등이 포함됩니다. 귀하가 자신의 정보가 이렇게 사용 또는 공유되는 것을 허락하지 않는다면 이 소프트웨어를 사용하지 마십시오.
귀하의 개인 정보 및 기타 정보의 수집, 사용, 발표, 전송을 포함한 모든 데이터의 개인 정보 보호와 관련된 개인 정보 보호 정책이 www.rockstargames.com/privacy에 게시되어 있습니다. 개인 정보 보호 정책은 비정기적으로 수정되며 본 계약의 다른 조항보다 우선시됩니다.
보증
한정 보증: 라이선스 허가자는(귀하가 이 소프트웨어의 최초이자 원래 구매자인 경우에 한하고, 원래 구매자로부터 양도받는 형태로 사전 기록된 소프트웨어와 부속 문서를 획득하지 않은 경우) 귀하에게 통상적인 사용 및 서비스 범위 내에서 구입일로부터 90일간 이 소프트웨어가 기록된 원래의 기억 매체에 소재 및 가공 기술상 결함이 발생하지 않음을 보증합니다. 라이선스 허가자는 이 소프트웨어가 이 소프트웨어의 문서 내에 기재된 필요 시스템 환경을 만족하는 개인용 컴퓨터와 호환성이 있으며, 또는 지원하는 게임기 본체와 호환성이 있다고 게임기 본체의 제조회사가 인정한다는 사실을 귀하에게 보증합니다. 단, 하드웨어, 소프트웨어, 인터넷 접속 및 개별적인 사용 상황의 차이와 관련되므로, 라이선스 허가자는 귀하가 사용 중인 컴퓨터 또는 게임기 본체 자체에서 이 소프트웨어가 작동하는 것을 보증하는 것이 아닙니다. 라이선스 허가자는 귀하가 이 소프트웨어를 즐기는 것을 저해하는 요인이 존재하지 않는다는 사실을 보증하는 것이 아닙니다. 즉, 이 소프트웨어가 귀하의 요구를 만족한다는 사실, 이 소프트웨어의 실행이 중단되지 않으며 오류를 수반하지 않는다는 사실, 이 소프트웨어와 서드파티 제공 소프트웨어 및 하드웨어의 호환성, 아울러 이 소프트웨어에 포함된 오류가 수정된다는 사실을 보증하는 것은 아닙니다. 라이선스 허가자 또는 인가받은 대표자에 의해 구두 또는 서면으로 제공된 어떠한 조언적 내용도 보증으로서 발효하는 것은 아닙니다. 묵시적 보증에 대한 제외 사항과 제한 사항 및 소비자에게 적용되는 제정법상의 권리에 대한 제한 사항의 적용은 법적 관할에 따라서는 인정받지 못하므로, 상기 제외 사항, 제한 사항의 일부 또는 전부가 귀하에게 적용되지 않을 수 있습니다.
이유를 불문하고, 귀하가 보증 기간 동안 이 소프트웨어 또는 이 소프트웨어가 기록된 저장 매체에서 결함을 발견한 경우, 라이선스 허가자에 의해 이 소프트웨어의 생산이 계속되고 있는 경우에 한하여 라이선스 허가자는 보증 기간 동안에 결함 사실이 판명된 소프트웨어를 무료로 교환하는 것에 동의합니다. 이 소프트웨어의 공급이 그 시점에서 중지된 경우, 라이선스 허가자는 라이선스 허가자 자신의 판단으로 동일하거나 그 이상의 가치가 있는 유사한 소프트웨어로 대체할 수 있는 권리를 보유합니다. 이 보증은 라이선스 허가자가 제공한 원본 저장 매체 및 이 소프트웨어에 한정되며, 통상적인 사용에 의한 마모나 열화에는 적용되지 않습니다. 만약 결함이 부적절한 사용, 난폭한 사용 또는 귀하의 부주의로 인해 발생했다면 이 보증이 적용되지 않습니다. 법규에 의해 정의된 모든 묵시적 보증은 상기 90일의 기한으로 제한됩니다.
상기에서 명시된 경우를 제외하고 이 보증은 모든 상품 적격성의 보증, 특정 목적에의 적절성, 비저촉을 포함하여, 구두 또는 서면, 명시적 또는 묵시적인 것을 불문하고 다른 모든 보증을 대신하는 것으로 합니다. 그 외의 다른 어떠한 제시 및 보증도 라이선스 허가자에 대해 구속력을 갖지 않는 것으로 합니다.
상기의 제한 보증이 적용된 이 소프트웨어를 반송할 경우 귀하의 이름과 반송 주소, 날짜가 들어간 구입 영수증 및 결함 내용을 설명하고, 귀하가 이 소프트웨어를 실행한 시스템에 대해 간략하게 정리한 문서를 첨부하여 원본 소프트웨어만을 아래에 지정된 라이선스 허가자 앞으로 송부하십시오.
면책
귀하는 본 계약 내용에 따른 이 소프트웨어 사용 시, 귀하의 행동 및 부작위에 의해 직접적 또는 간접적으로 발생한 손해, 손실 및 비용에 관하여 라이선스 허가자 및 그 파트너, 해당 라이선스 허가자, 계열사, 계약자, 관리직, 임원, 사원 및 대리인의 면책을 인정하고 보호하며 피해를 입히지 않을 것에 동의합니다.
이 소프트웨어의 소유, 사용 또는 오작동의 결과로 발생한 특수한, 우발적인 또는 결과적인 손해, 즉 소유물의 손해, 신용 손실, 컴퓨터 고장 또는 오작동 등 기타 사안에 대하여 라이선스 허가자는 어떠한 경우에도 책임을 지지 않는 것으로 합니다. 또한, 불법 행위(과실 포함)에 의한 것이나 계약상에 의한 것이나 무과실 책임이나 그 외의 것이라도 라이선스 허가자가 그러한 손해가 발생할 가능성에 대해 조언을 받았는지 여부에 관계없이, 본 계약 또는 이 소프트웨어에 관련된, 혹은 그로부터 발생한 소송 원인에 의한 신체 상해로 인한 손해, 물적 손해, 이익 손실, 징벌적 손해 배상에 대하여 법규로 인정되는 범위 내에서 책임을 지지 않습니다(적용 법령에 의해 규정된 것 제외). 어떠한 경우에도 라이선스 허가자의 손해 배상액의 합계가 귀하가 이 소프트웨어를 사용하기 위해 지불한 실제 금액을 초과하지 않는 것으로 합니다.
귀하가 이에 의거하여 요구하는 라이선스 허가자의 전체 배상액의 합계는, 어떠한 경우에도, 행동 유형에 상관없이, 귀하가 라이선스 허가자에게 소프트웨어와 관련하여 12개월 단위의 선행 결제로 지불한 금액 또는 US$200 중 더 많은 금액을 결코 초과하지 않는 것으로 합니다.
일부 주/국가에서는 묵시적 보증 유효기간에 대한 제한 규정 및 우발적 또는 결과적인 손해 또는 부주의, 사기 행위, 미필적 고의로 인한 사망 또는 개인적인 부상에 대한 법적 책임의 제외 또는 제한을 허용하지 않으므로, 이러한 제한 및/또는 제외 사항과 상기의 면책에 의한 이외의 어떠한 제외 또는 제한 사항이 귀하에게는 적용되지 않을 수 있습니다. 이 보증은 보증의 특정 규정이 어느 하나의 연방법, 주법 또는 지방 자치 단체 법에 따라 금지되어 있는 한도 내에서 단독으로 적용되지 않습니다. 이 보증은 귀하에게 특정한 법적 권리를 부여하는 것이지만, 법적 관할에 따라 귀하에게는 이외에도 각각 다른 권리가 인정되기도 합니다.
저희는 저희의 네트워크 및 인터넷, 무선 네트워크, 기타 서드파티 네트워크의 일부에서 나오거나 들어오는 데이터의 흐름을 통제하거나 통제할 수 없습니다. 일부 흐름은 서드파티가 제공하거나 관리하는 인터넷 및 무선 서비스의 성능에 크게 좌우됩니다. 이따금 서드파티의 조치 또는 미조치로 인해 귀하의 인터넷, 무선 서비스 또는 그 일부의 연결이 되지 않거나 방해받을 수 있습니다. 저희는 그러한 일이 발생하지 않는다고 보장할 수 없습니다. 따라서, 저희는 서드파티의 조치 또는 미조치로 인해 귀하의 인터넷, 무선 서비스 또는 그 일부의 연결이 되지 않거나 방해받음으로 인해 이 소프트웨어 및 관련 서비스와 제품의 사용이 연결되지 않거나 방해받는 데 대해서는 어떠한 책임도 없습니다.
계약 해지
본 계약은 귀하 또는 라이선스 허가자가 해지할 때까지 유효합니다. 본 계약은 라이선스 허가자가 이 소프트웨어의 서버 운영을 중단하거나(온라인으로만 작동되는 게임의 경우), 귀하가 이 소프트웨어를 사기 행위 또는 돈 세탁 또는 기타 다른 불법 행위에 이용하고 있다고 라이선스 허가자가 확정하거나 믿을 만할 때, 또는 귀하가 본 계약과 상기의 라이선스 조건을 포함하며 제한되지 않는 내용 및 조건을 준수하지 않으면 자동으로 해지됩니다. 귀하의 본 계약은 (i) 서비스 약관에 명시된 방법을 사용해 이 소프트웨어에 액세스하거나 사용하는 데 이용되는 귀하의 사용자 계정 해지 및 삭제를 라이선스 허가자에게 요청하거나 (ii) 귀하가 소유, 보관, 관리하는 모든 소프트웨어 복사본의 파괴 및/또는 삭제를 통해 언제든지 해지될 수 있습니다. 귀하의 게임 플랫폼에서 이 소프트웨어를 삭제한다고 해서 귀하의 사용자 계정에 연결되어 있는 가상 화폐 및 가상 제화를 포함한 귀하의 사용자 계정 관련 정보가 삭제되는 것은 아닙니다. 귀하가 동일한 사용자 계정을 이용해 이 소프트웨어를 재설치하면 귀하의 사용자 계정에 연결된 가상 화폐 및 가상 재화를 포함한 귀하의 이전 사용자 정보에 계속해서 액세스할 수 있습니다. 하지만 적법한 법규에 의해 별도로 금지되어 있는 경우를 제외하고, 귀하의 사용자 계정이 어떠한 이유로 본 계약의 해지로 인해 삭제된 상태라면 귀하의 사용자 계정에 연결된 모든 가상 화폐 및/또는 가상 재화 역시 삭제되며 귀하는 이 소프트웨어 또는 귀하의 사용자 계정에 연결된 모든 가상 화폐나 가상 재화를 더는 이용할 수 없습니다. 귀하가 본 계약을 위반하여 본 계약이 해지되었다면, 라이선스 허가자는 귀하가 이 소프트웨어에 다시 등록하거나 다시 액세스하는 것을 금지할 것입니다. 본 계약이 어떤 형태로든 해지되면 귀하가 보유 또는 관리하는 이 소프트웨어의 물리적 복사본과 함께 클라이언트 서버, 컴퓨터, 게임기 본체, 모바일 기기에 설치된 것을 포함하여 이 소프트웨어의 복제물, 부속 문서, 관련된 제작물 및 구성 요소를 파기하거나 라이선스 허가자에게 반환해야 합니다. 본 계약의 해지에 따라, 귀하의 사용자 계정에 연결된 모든 가상 화폐 또는 가상 재화를 포함한 귀하의 이 소프트웨어의 사용 권리는 즉시 해지되며 귀하는 이 소프트웨어의 사용을 중단해야 합니다. 본 계약의 해지는 저희의 권리 또는 본 계약에 명시된 귀하의 의무에 영향을 미치지 않습니다.
미국 정부에 의한 권리 제한
이 소프트웨어 및 그 문서는 완전히 사비로 개발되었으며, "상업적 컴퓨터 소프트웨어" 또는 "한정된 컴퓨터 소프트웨어"로 제공됩니다. 미국 정부 또는 미국 정부의 하청 업체가 이 소프트웨어의 사용, 복제 또는 공개에 대하여 경우에 따라 DFARS 252.227-7013의 기술 데이터 및 컴퓨터 소프트웨어 권리의 항목 (c) (1) (ii) 항 또는 FAR 52.227-19의 상업적 컴퓨터 소프트웨어의 권리 제한 항목 (c) (1) 및 (2)에 규정된 제한이 적용됩니다. 계약자/제조자는 라이선스 허가자의 하기 연락처가 해당합니다.
형평법상 구제
귀하는 본 계약의 내용이 엄밀하게 준수되지 않으면 라이선스 허가자가 돌이킬 수 없는 손상을 받게 되며, 따라서 라이선스 허가자가 보증, 다른 보증, 또는 손해의 증거 없이 일시적이거나 영구적인 금지명령 구제를 포함하여 본 계약 중 특정 조항에 대해 적용되는 다른 구제 조치에 더하여 적절한 형평법상 구제를 받을 권리가 있다는 사실에 동의한 것으로 간주됩니다.
세금 및 비용
귀하는 본 계약하에서의 신중한 거래를 준수하여 정부 기관으로부터 어떤 형태로든 부과되는 모든 세금, 과세, 및 징세에 대해 비용 지불을 해야 하며, 라이선스 허가자 및 모든 계열사, 관리직, 임원 및 사원에겐 책임이 없습니다. 여기에는 라이선스 허가자가 귀하에게 발송한 청구서의 포함 여부와 상관없이 관련 연체 및 벌금(라이선스 허가자의 순이익에 대한 세금 제외)이 포함됩니다. 귀하가 특정 면제 자격을 보유한 경우, 해당하는 모든 면제 증세의 복사본을 라이선스 허가자에게 제출하십시오. 귀하의 아래 활동과 연결되어 발생한 모든 경비와 요금이 있다면 귀하에게 독자적인 책임이 있습니다. 귀하는 라이선스 허가자로부터 어떠한 비용에 대한 변제도 요구할 수 없으며 라이선스 허가자는 그에 대해 책임이 없습니다.
서비스 약관
이 소프트웨어의 모든 액세스 및 사용은 본 계약, 적법한 소프트웨어 문서, 라이선스 허가자의 서비스 약관, 라이선스 허가자의 개인 정보 보호 정책 에 명시되어 있으며 본 서비스 약관의 모든 규정과 조건은 참조로써 본 계약에 포함되어 있습니다. 이러한 계약은 이 소프트웨어와 관련 서비스 및 제품의 사용과 관련하여 귀하와 라이선스 허가자 사이의 완전한 계약을 의미하며 서면 또는 구두로 귀하와 라이선스 허가자 사이의 우선 계약을 대체, 대신합니다. 본 계약과 서비스 약관 사이에는 어느 정도 충돌이 있을 수 있으며, 본 계약이 우선합니다.
기타
본 계약 규정의 어느 하나가 어떠한 이유로도 시행이 불가능하다고 판단되면, 해당 규정은 시행이 가능해지는 범위에서만 수정되는 것으로 하고, 본 계약의 다른 규정은 영향을 받지 않는 것으로 합니다.
준거법
본 계약은(저촉과 법 원칙의 선택에 관계없이) 뉴욕 주의 법률하에서 체결되어 연방법에 의해 규정된 동일 법률이 뉴욕 주민들 사이에서 뉴욕 주 내에서 체결되어 시행되는 것과 동일하게 적용되는 것으로 합니다. 라이선스 허가자가 서면으로 명시하여 그 건에 한하여 포기하는 경우, 또는 지역의 법규에 위배되는 경우를 제외하고 본 계약과 관련된 소송은 라이선스 허가자의 대리인 자격이 있는 영업소 소재지(미국 뉴욕 주 뉴욕 카운티)에 소재한 주 및 연방 법원에만 한정하는 것으로 합니다. 귀하와 라이선스 허가자는 이러한 법정의 법적 관할에 준거하여 여기에 규정된 절차에 따라 또는 뉴욕 주법 또는 연방법에서 허용된 방법으로 통지 및 그 외 사항을 처리한다는 사실에 동의하는 것으로 합니다. 귀하와 라이선스 허가자는 국제 물품 매매 계약에 관한 UN 협약(1980년, 빈)이 본 계약 및 본 계약에서 발생하는 모든 법적 투쟁 혹은 거래에 적용되지 않는 것에 동의하는 것으로 합니다.
이 계약에 관한 질문이 있다면 다음 주소로 서면을 통해 문의할 수 있습니다: TAKE-TWO INTERACTIVE SOFTWARE, INC., 622 BROADWAY, NEW YORK, NY 10012.

	</Text>
</EULA>