<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?> 
<EULA>
	<Version>3</Version>
	<Text>
EINGESCHRÄNKTE SOFTWAREGARANTIE 
UND LIZENZVEREINBARUNG

Diese eingeschränkte Softwaregarantie und Lizenzvereinbarung (diese „Vereinbarung“) kann in unregelmäßigen Abständen aktualisiert werden. Die aktuell gültige Version wird auf www.rockstargames.com/eula (die „Website“) veröffentlicht. Durch die Nutzung der Software über die Veröffentlichung der aktualisierten Version hinaus erklären Sie Ihr Einverständnis mit den aktualisierten Bedingungen.
„SOFTWARE“ BEINHALTET SÄMTLICHE MIT DIESER VEREINBARUNG ZUR VERFÜGUNG GESTELLTE SOFTWARE, DAS ODER DIE BEGLEITENDEN BENUTZERHANDBÜCHER, VERPACKUNG UND ANDERE SCHRIFTLICHE, GESPEICHERTE, ELEKTRONISCHE ODER ONLINE ZUR VERFÜGUNG GESTELLTE MATERIALIEN UND SÄMTLICHE KOPIEN DIESER SOFTWARE ODER DES BEGLEITMATERIALS.
DIESE SOFTWARE WIRD LIZENSIERT, NICHT VERKAUFT. INDEM SIE DIESE SOFTWARE ODER DAS BEGLEITMATERIAL DIESER SOFTWARE ÖFFNEN, INSTALLIEREN, HERUNTERLADEN, KOPIEREN ODER AUF ANDERE WEISE VERWENDEN AKZEPTIEREN SIE DIE VORLIEGENDE VEREINBARUNG MIT DER TAKE-TWO INTERACTIVE SOFTWARE INC. MIT SITZ IN DEN VEREINIGTEN STAATEN VON AMERIKA („LIZENZGEBER“) UND DIE DATENSCHUTZRICHTLINIEN, EINZUSEHEN UNTER www.rockstargames.com/privacy, SOWIE DIE NUTZUNGSBEDINGUNGEN, EINZUSEHEN UNTER www.rockstargames.com/legal. DIESE EINVERSTÄNDNISERKLÄRUNG IST BINDEND. 
BITTE LESEN SIE DIESE VEREINBARUNG SORGFÄLTIG. SIND SIE NICHT MIT ALLEN BEDINGUNGEN DIESER VEREINBARUNG EINVERSTANDEN, DÜRFEN SIE DIE SOFTWARE NICHT ÖFFNEN, HERUNTERLADEN, INSTALLIEREN, KOPIEREN ODER VERWENDEN.
LIZENZ
Vorbehaltlich dieser Vereinbarung und deren Bedingungen erteilt der Lizenzgeber Ihnen hiermit ein nicht ausschließliches, nicht übertragbares, eingeschränktes und widerrufliches Recht und die Lizenz, eine Kopie dieser Software für Ihren persönlichen, nicht-gewerblichen Gebrauch auf einer einzelnen Spieleplattform (z.B Computer, Mobilgerät oder Spielkonsole) zum Computerspiel zu nutzen, außer es wird in der Softwaredokumentation ausdrücklich anders festgelegt. Die von Ihnen erworbenen Lizenzrechte sind abhängig von der Befolgung der Bestimmungen dieser Vereinbarung. Die Laufzeit Ihrer in dieser Vereinbarung enthaltenen Lizenz beginnt mit dem Datum, zu dem Sie die Software installieren oder anderweitig nutzen und endet, abhängig davon, was früher eintritt, entweder wenn Sie diese Software veräußern oder wenn diese Vereinbarung beendet wird (siehe unten).  
Diese Software wird an Sie lizenziert, nicht verkauft, und Sie erkennen hiermit an, dass keinerlei Eigentumsrechte an der Software übertragen werden und dass diese Vereinbarung nicht als Verkauf an Rechten an der Software auszulegen ist. Der Lizenzgeber behält sich alle Rechte und Ansprüche in Bezug auf die Software vor, einschließlich aber nicht beschränkt auf Urheberrechte, Marken, Geschäftsgeheimnisse, Handelsbezeichnungen, Eigentumsrechte, Patente, Titel, Computercodes, audiovisuelle Effekte, Themen, Charaktere, Charakternamen, Geschichten, Dialoge, Schauplätze, künstlerische Darstellung, Soundeffekte, musikalische Werke und Urheberpersönlichkeitsrechte. Die Software unterliegt dem Schutz des US-amerikanischen Urheber- und Markenrechts und den weltweit anwendbaren Gesetzen und Verträgen. Die Software darf in keiner Weise, ganz oder in Teilen, egal auf welche Weise und auf welchem Medium, kopiert, vervielfältigt oder verbreitet werden, wenn nicht die vorherige schriftliche Zustimmung des Lizenzgebers vorliegt. Wird die Software in irgendeiner Weise ganz oder teilweise kopiert, vervielfältigt oder verbreitet, liegt eine vorsätzliche Verletzung der Urheberrechte vor, die möglicherweise in den USA oder in dem entsprechenden Heimatland zivil- und strafrechtlich geahndet wird. Beachten Sie, dass Urheberrechtsverletzungen in den USA gesetzliche Strafen von bis zu US-$ 150.000 pro Verletzung nach sich ziehen können. Die Software enthält bestimmte lizenzierte Inhalte und die Lizenzgeber des Lizenzgebers können ebenfalls ihre Rechte im Fall jedweder Verletzung dieser Vereinbarung geltend machen. Alle Rechte, die nicht ausdrücklich gemäß dieser Vereinbarung eingeräumt werden, behalten sich der Lizenzgeber und gegebenenfalls seine Lizenzgeber vor.

LIZENZBEDINGUNGEN
Sie stimmen zu, folgende Dinge nicht zu tun:
•	die Software gewerblich zu nutzen;

•	die Software oder Kopien davon zu verbreiten, vermieten, lizenzieren, verkaufen, verleihen, in eine konvertierbare Währung umzustellen oder sonst wie zu übertragen, einschließlich aber nicht beschränkt auf virtuelle Gegenstände oder virtuelle Währungen (wie unten definiert), wenn nicht die ausdrückliche schriftliche Zustimmung des Lizenzgebers vorliegt oder es in dieser Vereinbarung ausdrücklich vorgesehen ist;

•	die Software oder Teile davon zu kopieren (, wenn von dieser Vereinbarung abweichend);

•	die Software in einem Netzwerk zur Verfügung zu stellen, das die Nutzung oder das Herunterladen durch mehrere Nutzer ermöglicht;

•	die Software in anderer Weise als durch die Software oder diese Vereinbarung vorgesehen in einem Netzwerk, für den Online-Gebrauch oder auf mehr als einem Computer oder einer Spielkonsole zur selben Zeit zu nutzen oder zu installieren (oder dies Dritten zu gestatten);

•	die Software zum Zweck der Umgehung der Nutzungsvoraussetzungen, die auf der beigefügten CD-ROM oder DVD-ROM vorgesehen sind, auf ein Festplattenlaufwerk oder andere Speichermedien zu kopieren,  (dieses Verbot bezieht sich nicht auf Kopien, die ganz oder zum Teil durch die Software selbst als Teil des Installationsprozesses gefertigt werden, um einen möglichst effizienten Ablauf zu gewährleisten);

•	die Software in einem gewerblichen Computerspielcenter oder einem anderen ortsgebundenen Platz zu nutzen oder zu kopieren, es sei denn, der Lizenzgeber räumt Ihnen eine spezifische ortsgebundene Lizenz ein, um die Software auch gewerblich zu nutzen;

•	die Software ganz oder teilweise zurück zu entwickeln (Reverse Engineering), zu dekompilieren, disassemblieren, ausstellen, vorführen, davon abgeleitete Werke herzustellen oder in sonstiger Weise die Software zu verändern;

•	Eigentumsvermerke, Marken oder Label auf oder innerhalb der Software oder deren Verpackung zu entfernen oder zu verändern;

•	einen anderen Nutzer einzuschränken bzw. daran zu hindern irgendwelche Online-Features der Software zu nutzen und zu genießen; 

•	zu betrügen bzw. irgendeinen unerlaubten Robot- oder Spiderdienst bzw. ein anderweitiges Programm im Zusammenhang mit Online-Features der Software zu verwenden; 

•	Nutzungsbedingungen, Verhaltensregeln, Lizenzen bzw. den Verhaltenskodex für irgendwelche Online-Features der Software zu verletzen; oder

•	die Software in ein Land zu transportieren, exportieren oder re-exportieren (direkt oder indirekt), das nach den US-amerikanischen Exportgesetzen oder den dazugehörigen Regelungen oder den US-amerikanischen Wirtschaftssanktionen derartige Software nicht erhalten darf oder in sonstiger Weise diese Bestimmungen und Regelungen oder den Gesetzen des Landes, aus dem die Software stammt, die sich von Zeit zu Zeit ändern können, zu verletzen.
ZUGIFF AUF SPEZIELLE INHALTE UND/ODER DIENSTE INKL. DIGITALER KOPIEN: Um die Software zu aktivieren und Zugang zu digitalen Kopien der Software oder zu bestimmten freischaltbaren, herunterladbaren Online- oder sonstigen speziellen Inhalten, Diensten und/oder Funktionen (zusammenfassend „spezielle Inhalte“ genannt) zu erhalten, kann es nötig sein, die Software herunterzuladen, einzigartige Seriennummern einzugeben, die Software zu registrieren, Mitglied bei Diensten von Drittanbietern und/oder des Lizenzgebers zu sein (und sich mit den entsprechenden Nutzungsbedingungen einverstanden zu erklären). Der Zugang zu speziellen Inhalten ist auf ein Benutzerkonto (wie nachstehend definiert) pro Seriennummer beschränkt. Der Zugang zu speziellen Inhalten kann nicht übertragen, verkauft, vermietet, lizenziert, verliehen, in eine konvertierbare Virtuelle Währung umgestellt oder von einem anderen Nutzer neuregistriert werden, es sei denn, dies wird ausdrücklich eingeräumt. Die Bestimmungen dieses Absatzes ersetzen sämtliche etwaig anders lautende Klauseln dieser Vereinbarung.  
ÜBERTRAGUNG ZUVOR GESPEICHERTER KOPIEN: Sie sind berechtigt, die gesamte physische Kopie der Software und das Begleitmaterial dauerhaft an eine andere Person zu übertragen, wenn Sie keine Kopien (einschließlich Archiv- oder Sicherungskopien) der Software und des Begleitmaterials oder von Teilen davon zurückbehalten und der Empfänger sich mit dem Inhalt dieser Vereinbarung einverstanden erklärt. Für die Übertragung zuvor gespeicherter Kopien können spezifische Maßnahmen gemäß der Softwaredokumentation erforderlich sein. Sie dürfen keine virtuellen Gegenstände bzw. virtuelle Währung übertragen, verkaufen, verleihen, lizenzieren, vermieten oder in eine konvertierbare Währung umstellen, außer es ist in dieser Vereinbarung ausdrücklich vorgesehen oder es liegt die vorherige schriftliche Zustimmung des Lizenzgebers vor. Spezielle Inhalte einschließlich ansonsten nicht verfügbarer Inhalte ohne Seriennummer zum einmaligen Gebrauch sind unter keinen Umständen auf andere Personen übertragbar. Spezielle Inhalte funktionieren eventuell nicht mehr, wenn die Kopie der Originalinstallation gelöscht wird oder die zuvor gespeicherte Kopie dem Nutzer nicht zur Verfügung steht. Die Software ist ausschließlich zum privaten Gebrauch bestimmt. DESSEN UNGEACHTET DÜRFEN SIE KEINE PRE-RELEASE-KOPIEN DER SOFTWARE AUF ANDERE ÜBERTRAGEN. 
TECHNISCHE SCHUTZMASSNAHMEN: Die Software beinhaltet möglicherweise Mittel, um den Zugang zu der Software und/oder zu bestimmten Software-Bestandteilen oder Inhalten zu kontrollieren, nicht genehmigte Kopien zu verhindern oder in anderer Weise Verstöße gegen die in dieser Vereinbarung eingeräumten beschränkten Rechte und Lizenzen zu verhindern. Diese Maßnahmen können die Einbeziehung von Lizenz-Management, Produkt-Aktivierung, und anderen Sicherheits-Technologien in die Software beinhalten sowie die Überwachung der Nutzung, einschließlich jedoch nicht beschränkt auf Uhrzeit, Datum, Zugang oder andere Steuerungen, Zähler, Seriennummern bzw. andere Sicherheitsvorrichtungen, welche  entwickelt wurden, um den unbefugten Zugriff, die Nutzung und das Kopieren der Software oder irgendwelche Teile oder Komponenten davon, einschließlich etwaiger Verstöße gegen diese Vereinbarung, zu jeder Zeit zu verhindern. Der Lizenzgeber behält sich das Recht vor, die Verwendung der Software zu jeder Zeit zu überwachen. Sie dürfen weder solche Zugangskontrollmaßnahmen stören noch versuchen, solche Sicherheits-Features zu deaktivieren oder zu umgehen; wenn Sie es dennoch tun, wird die Software möglicherweise nicht richtig funktionieren. Wenn die Software Zugang zu speziellen Inhalten zulässt, kann lediglich ein Exemplar der Software zur gleichen Zeit auf diese Inhalte zugreifen. Zusätzliche Vereinbarungen und eine Registrierung können notwendig sein, um Zugang zu Online-Diensten zu erlangen und um Software-Updates und Patches herunterzuladen. Lediglich Software, die Gegenstand einer gültigen Lizenz ist, kann genutzt werden, um Zugang zu Online-Diensten zu erlangen. Dies betrifft auch das Herunterladen von Updates und Patches. Sofern es ihm das geltende Recht nicht verbietet, kann der Lizenzgeber die gewährte Lizenz und den Zugriff auf die Software einschränken, aussetzen oder beenden, einschließlich jedoch nicht beschränkt auf alle damit verbundenen Dienstleistungen und Produkte, jederzeit und ohne Angabe von Gründen.
DURCH DEN NUTZER GESCHAFFENE INHALTE: Die Software ermöglicht Ihnen eventuell, selber Inhalte zu schaffen, einschließlich eines Spielplans, eines Szenarios, eines Screenshots, eines Autodesigns oder eines Videos Ihres Spiels. Im Austausch gegen die Nutzung der Software und insoweit, als dass Ihre Beiträge durch die Nutzung der Software urheberrechtliche Ansprüche begründen, erteilen Sie hiermit dem Lizenzgeber das ausschließliche, zeitlich unbegrenzte, unwiderrufliche, voll übertragbare und unterlizenzierbare, weltweite Recht und die Lizenz, Ihre Beiträge in jedweder Weise und für jedweden Zweck im Zusammenhang mit der Software und verwandten Waren und Dienstleistungen zu nutzen, einschließlich jedoch nicht beschränkt auf das Recht zu vervielfältigen, zu kopieren, anzupassen, zu ändern, vorzuführen, auszustellen, zu veröffentlichen, auszustrahlen, zu übertragen oder in anderer Weise in der Öffentlichkeit zu kommunizieren, unabhängig ob mit heute bekannten oder unbekannten Mitteln und Ihre Beiträge ohne Ankündigung oder Vergütung Ihnen gegenüber für die gesamte Zeit des Schutzes, der durch die anwendbaren Gesetze und internationale Verträge für geistige Eigentumsrechte gewährt wird, zu verbreiten. Sie geben hiermit alle Urheberpersönlichkeitsrechte  an der Veröffentlichung, Reputation oder Zuschreibung, sowohl in Bezug auf die Nutzung dieser Rechte durch den Lizenzgeber als auch durch andere Spieler, im Zusammenhang mit der Software und verwandten Waren und Dienstleistungen nach dem anwendbaren Recht auf und stimmen zu, diese zu keinem Zeitpunkt für sich geltend zu machen. Diese Lizenzeinräumung an den Lizenzgeber und der Verzicht auf Urheberpersönlichkeitsrechte bestehen über eine Beendigung dieser Vereinbarung hinaus fort.
INTERNETVERBINDUNG: Die Software benötigt möglicherweise eine Internetverbindung, um auf die internet-basierten Features zuzugreifen, die Software zu authentifizieren oder um andere Funktionen durchzuführen. 
BENUTZERKONTEN: Um die Software oder ein Software-Feature zu benutzen oder um sicherzustellen, dass bestimmte Funktionen ordnungsgemäß laufen, kann es notwendig sein, dass Sie über einen gültigen und aktiven Account bei einem Online-Dienstleister verfügen, wie z.B. eine Spielplattform von Drittanbietern bzw. ein Account bei einem sozialen Netzwerk (“Drittanbieter-Konto”), oder beim Lizenzgeber bzw. einem verbundenen Unternehmen des Lizenzgebers, wie dies in der Software-Dokumentation vorgesehen ist. Wenn Sie derartige Accounts nicht unterhalten, ist es möglich, dass bestimmte Features der Software jetzt oder in Zukunft ganz oder teilweise nicht ordnungsgemäß funktionieren. Für die Software kann es auch notwendig sein, dass Sie ein software-spezifisches Benutzerkonto beim Lizenzgeber oder einem verbundenen Unternehmen des Lizenzgebers ("Benutzerkonto") einrichten, um auf die Software und ihre Funktionen und Features zugreifen zu können. Das Login Ihres Benutzerkontos kann auch einem Drittparteikonto zugeordnet werden. Sie haften für die allgemeine Nutzung und Sicherheit Ihres Benutzerkontos und aller Drittparteikonten, die Sie verwenden, um auf die Software Zugriff zu erhalten und diese zu nutzen.
VIRTUELLE WÄHRUNG UND VIRTUELLE GEGENSTÄNDE
Wenn Sie mit der Software eine Lizenz für die Nutzung einer virtuelle Währung bzw. virtueller Gegenstände kaufen bzw. im Spielverlauf erwerben, finden die folgenden zusätzlichen Bedingungen Anwendung. 
VIRTUELLE WÄHRUNG UND VIRTUELLE GEGENSTÄNDE: Die Software enthält möglicherweise Funktionen, durch welche ein Nutzer (i) eine fiktive virtuelle Währung als Tauschmittel ausschließlich innerhalb der Software verwenden ("Virtuelle Währung"), bzw. (ii) Zugang (und bestimmte eingeschränkte Nutzungsrechte) zu virtuellen Gegenständen ausschließlich innerhalb der Software zu erhalten kann ("Virtuelle Gegenstände"). Unabhängig von der verwendeten Terminologie stellen virtuelle Währung und virtuelle Gegenstände ein durch diese Vereinbarung geregeltes eingeschränktes Lizenzrecht dar. Vorbehaltlich dieser Vereinbarung und deren Bedingungen erteilt Ihnen der Lizenzgeber hiermit das nicht-exklusive, nicht übertragbare, nicht unterlizenzierbare, eingeschränkte Recht und die Lizenz zur Verwendung der virtuellen Währung und der virtuellen Gegenstände, die Sie für Ihren persönlichen, nicht-kommerziellen Spielverlauf ausschließlich innerhalb der Software erhalten. Die erworbenen Rechte unterliegen der Einhaltung dieser Vereinbarung. Sofern nicht anderweitig durch das geltende Recht untersagt, werden die von Ihnen bezogenen virtuellen Gegenstände und virtuelle Währungen an Sie lizenziert und Sie erkennen hiermit an, dass kein Anspruch bzw. keine Eigentumsrechte an der virtuellen Währung und den virtuellen Gegenständen hiermit übertragen oder abgetreten werden. Diese Vereinbarung darf nicht als Verkauf von Rechten irgendwelcher Art an der virtuellen Währung und den virtuellen Gegenständen ausgelegt werden. 
Die virtuelle Währung sowie die virtuellen Gegenstände haben keinen Gegenwert in wirklicher Währung und gelten nicht als Ersatz für eine wirkliche Währung. Sie stimmen zu, dass der Lizenzgeber eine Überprüfung vornehmen bzw. Maßnahmen ergreifen kann, welche auf den wahrgenommenen Wert oder den Kaufpreis einer virtuellen Währung oder virtueller Gegenstände jederzeit einwirkt, außer es verbietet das geltende Recht. Für virtuelle Währung oder virtuelle Gegenstände entstehen keinerlei Gebühren bei Nicht-Nutzung, vorausgesetzt jedoch, dass die hiermit für virtuelle Währung bzw. virtuelle Gegenstände erteilte Lizenz in Übereinstimmung mit den Bedingungen dieser Vereinbarung und der Software-Dokumentation endet, wenn der Lizenzgeber die Software nicht mehr liefert, oder diese Vereinbarung anderweitig beendet wird. Der Lizenzgeber behält sich nach eigenem Ermessen das Recht vor, Gebühren für das Recht auf Zugang oder Nutzung der virtuellen Währung und virtuellen Gegenstände in Rechnung zu stellen bzw. kann die virtuelle Währung oder die virtuellen Gegenstände entgeltlich oder unentgeltlich vertreiben. 
VERDIENST ODER ERWERB VON VIRTUELLER WÄHRUNG UND VIRTUELLEN GEGENSTÄNDEN: Die Software kann Ihnen die Möglichkeit bieten, eine virtuelle Währung vom Lizenzgeber als Gegenleistung bei Abschluss bestimmter Tätigkeiten bzw. Leistungen innerhalb der Software zu erwerben. Der Lizenzgeber kann z.B. den Nutzern einen bestimmten Betrag in virtueller Währung oder einen bestimmten virtuellen Gegenstand nach Abschluss einer spielinternen Aktivität gewähren, wie etwa das Erreichen einer neuen Stufe innerhalb der Software, der Abschluss einer Spielaufgabe oder die Erstellung von Nutzer-Inhalten. Die erworbenen virtuellen Gegenstände/virtuelle Währung werden Ihrem Benutzerkonto gutgeschrieben. Der Erwerb von virtuellen Gegenständen/virtueller Währung ist nur innerhalb der Software, über eine Benutzerplattform, einen teilnehmenden Drittanbieter online bzw. einen anderen durch den Lizenzgeber autorisierten Store (im Weiteren als "Software Store" bezeichnet) möglich. Kauf und Nutzung spielinterner Gegenstände und Währungen über einen Software Store unterliegen den jeweiligen Geschäftsbedingungen des Anbieters, einschließlich der Nutzungsbedingungen und Vertragsbestimmungen. Dieser Online-Dienst wurde durch den Software Store an Sie unterlizensiert. Der Lizenzgeber kann Ermäßigungen oder Sonderangebote für den Kauf von virtueller Währung anbieten und kann solche Ermäßigungen und Sonderangebote jederzeit und ohne Vorankündigung ändern oder absetzen. Nach Abschluss eines autorisierten Ankaufs virtueller Währung in einem Applikations-Store wird der Betrag an gekaufter virtueller Währung Ihrem Benutzerkonto gutgeschrieben. Der Lizenzgeber setzt einen maximalen Betrag fest, den Sie ausgeben dürfen, um virtuelle Währung  pro Geschäftsgang bzw. pro Tag zu kaufen, der je nach zugehöriger Software unterschiedlich sein kann. Der Lizenzgeber kann nach eigenem Ermessen zusätzliche Einschränkungen hinsichtlich des Betrages für den Kauf oder die Nutzung der virtuellen Währung und des maximalen Guthabens an virtueller Währung, der Ihrem Benutzerkonto gutgeschrieben werden kann, festsetzen. Sie haften allein für jeden Ankauf von virtueller Währung, der über Ihr Benutzerkonto getätigt wird, unabhängig davon, ob von Ihnen autorisiert oder nicht.
BERECHNUNG DES SPIELGUTHABENS: Sie können auf die Ihnen zur Verfügung stehenden virtuellen Gegenstände bzw. die virtuelle Währung auf Ihrem Benutzerkonto Zugriff haben und sie einsehen, wenn Sie eingeloggt sind. Der Lizenzgeber behält sich nach eigenem Ermessen das Recht vor, sämtliche Berechnungen zu den Ihnen auf Ihrem Benutzerkonto zur Verfügung stehenden virtuellen Gegenständen und der virtuellen Währung anzustellen. Der Lizenzgeber behält sich weiterhin nach eigenem Ermessen das Recht vor, den Betrag an virtueller Währung, die im Zusammenhang mit Ihrem Kauf an virtuellen Gegenständen oder zu anderen Zwecken Ihrem Benutzerkonto gutgeschrieben oder von diesem abgebucht wird, zu ermitteln. Während der Lizenzgeber bemüht ist, alle diese Berechnungen angemessen und konsequent anzustellen, erkennen Sie an und erklären hiermit, dass die Ermittlung des Lizenzgebers hinsichtlich der verfügbaren virtuellen Währung bzw. der virtuellen Gegenstände auf Ihrem Benutzerkonto richtig und endgültig ist, außer Sie können dem Lizenzgeber anhand von Belegen nachweisen, dass diese Berechnung absichtlich falsch war oder ist.
VERWENDUNG VIRTUELLER WÄHRUNG UND VIRTUELLER GEGENSTÄNDE: Alle gekauften, spielinternen virtuellen Gegenstände bzw. virtuellen Währungen können die Spieler laut den Spielregeln für Währung und Gegenstände im Verlauf des Spiels, die je nach zugehöriger Software unterschiedlich sein können, verbrauchen oder verlieren. Virtuelle Währung und virtuelle Gegenstände dürfen nur innerhalb der Software verwendet werden und der Lizenzgeber kann nach eigenem Ermessen die virtuelle Währung und die virtuellen Gegenstände auf ein einziges Spiel begrenzen. Die zugelassene Verwendung und zugelassenen Zwecke der virtuellen Währung bzw. der virtuellen Gegenstände können jederzeit geändert werden. Ihre laut Ihres Benutzerkontos verfügbaren virtuellen Gegenstände/virtuelle Währung verringern sich jedes Mal, wenn Sie virtuelle Währung/virtuelle Gegenstände für den Ankauf virtueller Gegenstände oder für andere zugelassene Verwendungen innerhalb der Software verwenden. Die Nutzung der virtuellen Währung/virtuellen Gegenstände stellt einen Anspruch gegen und eine Abhebung von der auf Ihrem Benutzerkonto verfügbaren virtuellen Währung bzw. den virtuellen Gegenständen dar. Sie müssen über ausreichend virtuelle Währung/virtuelle Gegenstände auf Ihrem Benutzerkonto verfügen, um ein Geschäft innerhalb der Software abschließen zu können. Virtuelle Währung/Virtuelle Gegenstände können ohne vorherige Ankündigung bei Eintritt bestimmter Ereignisse im Zusammenhang mit Ihrer Verwendung der Software von Ihrem Benutzerkonto abgezogen werden: Sie können z.B. virtuelle Währung oder virtuelle Gegenstände verlieren, wenn Sie ein Spiel verlieren oder Ihre Spielfigur stirbt. Sie haften für jede Verwendung der virtuellen Währung bzw. der virtuellen Gegenstände, die über Ihr Benutzerkonto getätigt wird, unabhängig davon, ob von Ihnen autorisiert oder nicht. Sie müssen den Lizenzgeber bei Feststellung der unbefugten Verwendung von virtueller Währung/virtuellen Gegenständen, die über Ihr Benutzerkonto getätigt wird, unverzüglich benachrichtigen, indem Sie eine Support-Anfrage an www.rockstargames.com/support richten. 
NICHT-EINLÖSBAR: Virtuelle Währung und virtuelle Gegenstände können nur gegen spielinterne Waren oder Dienstleistungen eingelöst werden. Sie dürfen zu keinem Zeitpunkt verkauft, verleihen, lizenziert, vermietet bzw. in eine konvertierbare virtuelle Währung umgestellt werden. Virtuelle Währung und virtuelle Gegenstände können zu keinem Zeitpunkt gegen einen Geldbetrag oder Geldwert bzw. gegen andere Gegenstände durch den Lizenzgeber oder eine andere Person oder juristische Person eingelöst werden, sofern dies nicht hier ausdrücklich vorgesehen ist oder anderweitig durch geltendes Recht vorgeschrieben. Virtuelle Währung und Virtuelle Gegenstände haben keinen Barwert. Weder der Lizenzgeber noch eine andere natürliche oder juristische Person ist auf irgendeine Art verpflichtet virtuelle Währung bzw. virtuellen Gegenstände in einen Gegenwert zu wechseln, einschließlich jedoch nicht beschränkt auf echte Währungen.
KEINE RÜCKERSTATTUNG: Alle Käufe an virtueller Währung und virtuellen Gütern sind endgültig und unter keinen Umständen erstattungsfähig, übertragbar oder austauschbar. Außer das geltende Recht verbietet es, ist der Lizenzgeber uneingeschränkt berechtigt, diese virtuelle Währung bzw. die virtuellen Gegenstände nach seinem alleinigen Ermessen zu verwalten, regulieren, kontrollieren, abzuändern, auszusetzen bzw. zu beseitigen. Der Lizenzgeber haftet weder Ihnen noch anderen Person gegenüber hinsichtlich der Ausübung dieser Rechte.
KEINE ÜBERTRAGUNG: Die Übertragung, der Handel, der Verkauf oder der Tausch von virtueller Währung/virtuellen Gegenständen an jemanden für andere Zwecke als Spielzwecke unter Verwendung der Software gemäß der ausdrücklichen Genehmigung des Lizenzgebers ("Nicht genehmigte Geschäfte"), einschließlich jedoch nicht beschränkt auf Nutzer der Software u.a., wird vom Lizenzgeber nicht genehmigt und ist streng verboten. Der Lizenzgeber behält sich in eigenem Ermessen das Recht vor, Ihr Benutzerkonto und Ihre virtuelle Währung/virtuellen Gegenstände zu löschen, auszusetzen oder zu ändern und diese Vereinbarung zu kündigen, wenn Sie sich an nicht genehmigten Geschäften beteiligen, sie fördern oder anfordern. Alle Nutzer, die an solchen Aktivitäten teilnehmen, tun dies auf eigene Gefahr und erklären sich damit einverstanden, den Lizenzgeber, seine Partner, Lizenzgeber, verbundenen Unternehmen, Auftragnehmer, leitenden Angestellten, Direktoren, Mitarbeiter und Vertreter von allen Schäden, Verlusten und Aufwendungen, die direkt oder indirekt durch solche Aktionen verursacht wurden, schadlos zu halten. Sie erkennen an, dass der Lizenzgeber vom jeweiligen Applikations-Store verlangen kann, alle nicht genehmigten Geschäfte, unabhängig vom Zeitpunkt (ob vergangen oder bevorstehend) des nicht genehmigten Geschäfts, zu verhindern, auszusetzen, zu beenden, unterbrechen oder rückgängig zu machen, wenn er einen Verdacht auf oder Beweise für Betrug, Verstöße gegen dieses Abkommen, Verstöße gegen geltendes Recht oder geltende Vorschriften hat, oder eine vorsätzliche Handlung mit dem Ziel oder mit der Wirkung oder möglichen Wirkung des Eingriffs in den Betrieb der Software in irgendeiner Weise. Besteht Grund zur Annahme, dass Sie an einem nicht genehmigten Geschäft beteiligt sind, erklären Sie sich ferner damit einverstanden, dass der Lizenzgeber Ihnen nach eigenem Ermessen den Zugriff auf die auf Ihrem Benutzerkonto verfügbaren virtuellen Gegenstände bzw. virtuelle Währung einschränken kann oder Ihr Benutzerkonto sowie Ihren Anspruch auf beliebige virtuelle Gegenstände bzw. virtuelle Währung und andere Gegenstände im Zusammenhang mit Ihrem Benutzerkonto kündigen oder sperren kann.
STANDORT: Die virtuelle Währung ist nur für Kunden an bestimmten Standorten verfügbar. Sie können keine virtuelle Währung kaufen oder verwenden, wenn Sie sich nicht an einem anerkannten Standort befinden.



BEDINGUNGEN DER SOFTWARE-STORES
Diese Vereinbarung und die Bereitstellung der Software durch alle Software-Stores (einschließlich dem Erwerb von virtueller Währung und virtuellen Gegenständen) unterliegen den vorhandenen oder erforderlichen zusätzlichen Bedingungen des jeweiligen Software-Stores und allen in dieser Beziehung relevanten Bedingungen als Bestandteil dieser Vereinbarung. Der Lizenzgeber ist nicht verantwortlich und haftet nicht für jegliche Kreditkarten- oder Bankentgelte, -abgaben bzw. -gebühren im Zusammenhang mit Ihren Kaufgeschäften innerhalb der Software oder über einen Software-Store. Alle derartigen Geschäfte werden durch den Software-Store und nicht durch den Lizenzgeber abgewickelt. Der Lizenzgeber lehnt jegliche Haftung für solche Geschäfte ausdrücklich ab und Sie stimmen zu, dass Ihr einziges Rechtsmittel in Bezug auf alle Geschäftsabschlüsse von oder über diesen Software-Store stammt bzw. besteht.
Diese Vereinbarung wird ausschließlich zwischen Ihnen und dem Lizenzgeber getroffen, nicht mit einem Software-Store. Sie erkennen an, dass der Software-Store nicht verpflichtet ist Instandhaltungs- oder Supportdienste in Verbindung mit der Software zu leisten. Mit Ausnahme des Vorgenannten und dem maximal gesetzlich vorgeschriebenen Umfang hat der Software-Store keinerlei Gewährleistungspflicht in Bezug auf die Software. Jegliche Mängelrüge in Verbindung mit der Software bezüglich Produkthaftung, einer Nichteinhaltung gegebener gesetzlicher oder rechtlicher Anforderungen, Verbraucherschutzansprüchen oder ähnlichen Verstößen gegen Gesetze oder das Urheberrecht sind Gegenstand dieser Vereinbarung und fallen nicht in den Verantwortungsbereich des Software-Stores. Die Dienstleitungsbestimmungen sowie sämtliche anderen anwendbaren Bestimmungen des Software-Stores sind zu beachten. Die Softwarelizenz ist nicht übertragbar und ist nur zur Nutzung der Software auf einem geeigneten Gerät vorgesehen, das sich in Ihrem Besitz oder Ihrer Verfügungsgewalt befindet. Sie versichern, dass Sie sich nicht in einem Land unter US-amerikanischen Embargo befinden bzw. nicht auf der Liste der „Specially Designated Nationals“ des US-amerikanischen Finanzministeriums bzw. der Liste der „Commerce Denied Persons“ oder der „Entity List“ des US-amerikanischen Wirtschaftsministeriums geführt werden. Gemäß dieser Vereinbarung sind Software-Stores anspruchsberechtigte Drittpartei und dazu berechtigt, diese Vereinbarung gegen Sie geltend zu machen.
INFORMATIONSSAMMLUNG UND -NUTZUNG
Durch das Installieren und Verwenden dieser Software erklären Sie Ihr Einverständnis mit den Bedingungen über die Erfassung und Verwendung von Informationen, wie im vorliegenden Absatz beschrieben und gemäß der Datenschutzrichtlinien des Lizenzgebers, einschließlich (sofern zutreffend) (i) der Weitergabe von jeglichen persönlichen Daten und anderen Informationen an den Lizenzgeber, seine verbundenen Unternehmen, Verkäufer und Geschäftspartner sowie an bestimmte weitere Drittparteien, wie Regierungsbehörden  in den USA und in anderen Ländern außerhalb Europas bzw. außerhalb Ihres Landes, einschließlich Länder, in denen ein geringerer Datenschutz vorherrscht; (ii) des öffentlichen Anzeigens Ihrer Daten, wie z.B. Identifizierung Ihrer nutzererstellten Inhalte oder Anzeigen Ihrer Punktzahlen, Ranglisten und Ergebnisse, sowie anderer Spieldaten auf Websites und anderen Plattformen; (iii) des Teilens Ihrer Spieldaten mit Hardware-Herstellern, Plattform-Hosts und Marketingpartnern des Lizenzgebers; und (iv) anderer Verwendungen und Offenlegungen Ihrer persönlichen Daten oder anderer Informationen gemäß der oben genannten Datenschutzrichtlinie in der jeweils geltenden Fassung. Wenn Sie nicht möchten, dass Ihre Daten auf diese Weise geteilt oder genutzt werden, sollten Sie die Software nicht benutzen.
Für die Zwecke aller datenschutzrechtlichen Fragen, einschließlich der Erfassung, Verwendung, Offenlegung und Weitergabe Ihrer persönlichen Daten und anderer Informationen, hat die Datenschutzrichtlinie unter www.rockstargames.com/privacy in der jeweils geltenden Fassung Vorrang vor jeder anderen Aussage dieser Vereinbarung.
GEWÄHRLEISTUNG 
BEGRENZTE GEWÄHRLEISTUNG: Der Lizenzgeber garantiert Ihnen (wenn Sie der ursprüngliche Käufer sind, jedoch nicht, wenn Sie die vorab aufgezeichnete Software und begleitende Dokumentation vom ursprünglichen Käufer übertragen erhalten haben), dass das ursprüngliche die Software enthaltene Speichermedium in Bezug auf Material und Verarbeitung unter normalen Nutzungs- und Betriebsbedingungen für die Dauer von 90 Tagen ab dem Kaufdatum frei von Mängeln ist. Der Lizenzgeber garantiert Ihnen, dass die Software mit einem Computer kompatibel ist, der den Mindestsystemanforderungen der Software-Dokumentation entspricht, oder dass sie durch den Spielkonsolenhersteller als kompatibel mit der Spielkonsole, für die sie veröffentlicht wurde, erklärt worden ist. Aufgrund von Schwankungen in Bezug auf Hardware, Software, Internet-Verbindungen und individuelle Nutzung übernimmt der Lizenzgeber keine Garantie für die Leistungsfähigkeit der Software auf Ihrem individuellen Computer oder Ihrer persönlichen Spielkonsole. Der Lizenzgeber haftet nicht bei Störungen bei der Nutzung der Software; er ist nicht dafür verantwortlich, dass die Software Ihren Anforderungen entspricht; dass der Betrieb der Software ununterbrochen oder fehlerfrei ist; oder dass die Software mit der Software oder Hardware von Drittanbietern kompatibel ist oder dass etwaige Fehler in der Software behoben werden. Eine mündliche oder schriftliche Beratung durch den Lizenzgeber oder einen autorisierten Vertreter stellt keine Garantie dar. Da einige Länder den Ausschluss oder die Begrenzung der impliziten Gewährleistung oder die Einschränkung der gesetzlichen Rechte des Verbrauchers nicht zulassen, können einige oder alle der oben genannten Ausschlüsse und Begrenzungen möglicherweise nicht auf Sie zutreffen.
Sollten während der Garantiezeit aus irgendeinem Grund Mängel an dem Speichermedium oder der Software auftreten, verpflichtet sich der Lizenzgeber, jede für mangelhaft befundene Software innerhalb der Garantiezeit kostenlos zu ersetzen, solange die Software vom Lizenzgeber aktuell hergestellt wird. Wenn die Software nicht mehr verfügbar ist, behält sich der Lizenzgeber das Recht vor, sie durch eine ähnliche Software von gleichem oder höherem Wert zu ersetzen. Diese Garantie gilt nur für das Speichermedium und die Software, wie sie ursprünglich vom Lizenzgeber zur Verfügung gestellt worden sind, und gilt nicht für den normalen Verschleiß. Diese Garantie gilt nicht und erlischt, wenn der Mangel durch falschen bzw. unsachgemäßen Gebrauch oder Unachtsamkeit entstanden ist. Die gesetzliche Gewährleistungspflicht ist ausdrücklich auf die vorstehend beschriebene 90-Tage-Frist begrenzt.
Es sei denn, dass sich aus dem Vorstehenden Gegenteiliges ergibt, gilt diese Gewährleistung anstelle sämtlicher anderer Gewährleistungen, ob mündlich oder schriftlich, ausdrücklich oder konkludent erteilt, einschließlich anderer Zusicherungen allgemeiner Gebrauchstauglichkeit, Tauglichkeit für einen bestimmten Zweck oder der Nichtverletzung von Rechten. Keine anderen Gewährleistungen jeglicher Art sind für den Lizenzgeber verbindlich. 
Wenn Sie die Software aufgrund der oben beschriebenen beschränkten Gewährleistung zurücksenden, senden Sie die Original-Software bitte nur an die unten angegebene Adresse des Lizenzgebers und geben Sie folgendes an:  Ihren Namen, die Rücksendeadresse, eine Kopie des datierten Kaufbelegs sowie eine kurze Mitteilung, die den Fehler und das System, auf welchem Sie die Software benutzen, beschreiben. 

HAFTUNGSFREISTELLUNG	
Sie sind damit einverstanden, den Lizenzgeber, seine Partner, Lizenzgeber, verbundenen Unternehmen, Auftragnehmer, leitenden Angestellten, Direktoren, Mitarbeiter und Vertreter im Zusammenhang mit allen Schäden, Verlusten und Aufwendungen zu entschädigen, zu verteidigen und sie davon schadlos zu halten, die direkt oder indirekt aufgrund Ihrer Handlungen oder Unterlassungen bei der Nutzung der Software gemäß den Bedingungen der Vereinbarung entstanden sind.
DER LIZENZGEBER HAFTET IN KEINEM FALL FÜR BESONDERE, NEBEN-, ODER FOLGESCHÄDEN, DIE AUS DEM EIGENTUM, DER NUTZUNG ODER DER FEHLERFUNKTION DER SOFTWARE ENTSTANDEN SIND,  EINSCHLIESSLICH, ABER NICHT AUSSCHLIESSLICH, SCHÄDEN AN EIGENTUM, VERLUST DES FIRMENWERTS (GOODWILL), COMPUTERFEHLFUNKTIONEN UND, SOWEIT GESETZLICH ZULÄSSIG, ENTSTANDENE SACH- ODER PERSONENSCHÄDEN, ODER ENTGANGENE GEWINNE ODER STRAFSCHADENERSATZ AUS IRGENDWELCHEN KLAGEANSPRÜCHEN AUFGRUND VON ODER IM ZUSAMMENHANG MIT DIESER VEREINBARUNG ODER DER SOFTWARE, OB ZU UNRECHT (EINSCHLIESSLICH FAHRLÄSSIGKEIT), DURCH VERTRAG, KAUSALHAFTUNG ODER AUF ANDERE WEISE ENTSTANDEN, OB DER LIZENZGEBER AUF DIE MÖGLICHKEIT SOLCHER SCHÄDEN HINGEWISEN WORDEN IST ODER NICHT. DIE HAFTUNG DES LIZENZGEBERS FÜR ALLE SCHÄDEN ÜBERSTEIGT (SOFERN DIE GELTENDEN GESETZE ES NICHT ZWINGEND VORSCHREIBEN) IN KEINEM FALL DEN VON IHNEN FÜR DIE BENUTZUNG DER SOFTWARE TATSÄCHLICH BEZAHLTEN PREIS.
IN KEINEM FALL WIRD DIE GESAMTHAFTUNG DES LIZENZGEBERS FÜR ALL IHRE ANSPRÜCHE HIERUNTER, UNGEACHTET DER FORM DER HANDLUNG, JEMALS DEN BETRAG DER LIZENZGEBÜHREN, DIE SIE AN DEN LIZENZGEBER FÜR DIE VORANGEGANGENEN LETZTEN ZWÖLF (12) MONATE IM ZUSAMMENHANG MIT DER SOFTWARE GEZAHLT HABEN, ODER DEN BETRAG VON 200 US$ ÜBERSCHREITEN, JE NACHDEM WELCHER HÖHER IST.
DA EINIGE STAATEN/LÄNDER KEINE BEGRENZUNGEN IN BEZUG AUF DIE GESETZLICHE GEWÄHRLEISTUNG UND/ODER DEN AUSSCHLUSS BZW. DIE BEGRENZUNG DER HAFTUNG FÜR NEBEN- ODER FOLGESCHÄDEN, TOD ODER KÖRPERVERLETZUNG DURCH FAHRLÄSSIGKEIT, BETRUG ODER VORSÄTZLICHE SCHÄDIGUNG ZULASSEN, GELTEN DIESE BEGRENZUNGEN BZW. AUSSCHLÜSSE BZW. ALLE SICH ANDERWEITIG AUS DER VORSTEHENDEN ENTSCHÄDIGUNG ERGEBENDEN AUSSCHLÜSSE ODER BEGRENZUNGEN MÖGLICHERWEISE  NICHT FÜR SIE. DIESE GARANTIE GILT NUR DANN NICHT IN DEM UMFANG, SOWEIT EINE EINZELNE BESTIMMUNG DIESER GARANTIE DURCH EIN BUNDESSTAATLICHES, STAATLICHES ODER KOMMUNALES GESETZ UNTERSAGT WIRD, DESSEN FOLGEN UNAUSWEISLICH SIND. DIESE GARANTIE VERLEIHT IHNEN BESTIMMTE RECHTE; ES KÖNNEN IHNEN JE NACH RECHTSPRECHUNG UNTERSCHIEDLICH RECHTE ZUSTEHEN.  
WIR WOLLEN UND KÖNNEN DEN FLUSS VON DATEN ZU ODER VON UNSEREM NETZWERK UND ANDEREN TEILEN DES INTERNET, DRAHTLOSEN NETZWERKEN, ODER ANDEREN NETZWERKEN VON DRITTANBIETERN NICHT KONTROLLIEREN. DIESER STROM HÄNGT ZU EINEM GROSSEN TEIL VON DER LEISTUNG DES INTERNETS UND DER DURCH DRITTE ANGEBOTENEN UND KONTROLLIERTEN DRAHTLOSEN DIENSTE AB. ES KANN VORKOMMEN, DASS HANDLUNGEN ODER UNTERLASSUNGEN DIESER DRITTEN IHRE VERBINDUNG ZUM INTERNET, ZU DEN DRAHTLOSEN DIENSTEN ODER ZU TEILEN DAVON BEEINTRÄCHTIGEN ODER STÖREN. WIR KÖNNEN NICHT GARANTIEREN, DASS SOLCHE EREIGNISSE NICHT AUFTRETEN. WIR ÜBERNEHMEN DAHER KEINE GARANTIE IM ZUSAMMENHANG MIT HANDLUNGEN UND UNTERLASSUNGEN DRITTER, DIE IHRE VERBINDUNG ZUM INTERNET, ZU DEN DRAHTLOSEN DIENSTEN ODER ZU TEILEN DAVON ODER DIE VERWENDUNG DER SOFTWARE UND DER BEGLEITENDEN LEISTUNGEN UND PRODUKTE BEEINTRÄCHTIGEN ODER STÖREN KÖNNTEN.   


BEENDIGUNG
Diese Vereinbarung bleibt in Kraft, bis Sie oder der Lizenzgeber davon zurücktreten. Diese Vereinbarung endet automatisch, wenn der Lizenzgeber den Betrieb der Software-Server einstellt (ausschließlich bei Online-Spielen), wenn der Lizenzgeber feststellt oder glaubt, dass es bei Ihrer Nutzung der Software um Betrug, Geldwäsche oder eine andere illegale Tätigkeit geht, oder bei Nichteinhaltung der Bedingungen dieser Vereinbarung Ihrerseits, einschließlich jedoch nicht beschränkt auf die vorstehenden Lizenzbedingungen. Sie können von dieser Vereinbarung jederzeit zurücktreten, indem Sie (i) den Lizenzgeber bitten, Ihr Benutzerkonto, mit welchem Sie Zugriff auf die Software haben und diese verwenden können, gemäß den Nutzungsbedingungen zu kündigen und zu löschen oder (ii) alle Kopien der Software in Ihrem Besitz, Ihrer Verwahrung oder Kontrolle zerstören und/oder löschen. Das Löschen der Software von Ihrer Spielplattform löscht nicht die zu Ihrem Benutzerkonto zugeordneten Informationen, einschließlich der Ihrem Benutzerkonto zugeordneten virtuellen Währung und virtuellen Gegenstände. Wenn Sie die Software mit dem gleichen Benutzerkonto neuinstallieren, können Sie immer noch Zugriff auf Ihre vorherigen Account-Daten haben, einschließlich der Ihrem Benutzerkonto zugeordneten virtuellen Währung und virtuellen Gegenstände. Wenn Ihr Benutzerkonto bei Beendigung dieser Vereinbarung aus irgendeinem Grund gelöscht wird, werden jedoch, soweit es das geltende Recht nicht ausdrücklich verbietet, die Ihrem Benutzerkonto zugeordneten virtuellen Gegenstände und virtuelle Währung ebenfalls gelöscht. Die Software bzw. die Ihrem Benutzerkonto zugeordneten virtuelle Währung und virtuellen Gegenstände stehen Ihnen dann nicht mehr zur Verfügung. Bei Beendigung dieser Vereinbarung aufgrund einer Verletzung derselben Ihrerseits kann der Lizenzgeber Ihnen verbieten, sich erneut anzumelden oder erneut Zugriff auf die Software zu erhalten. Nach Beendigung dieser Vereinbarung müssen Sie die physische Kopie der Software zerstören oder dem Lizenzgeber zurückgeben sowie alle sonstigen Kopien der Software, die dazugehörige Dokumentation, Begleitmaterialien sowie sämtliche Komponenten und Teile der Software dauerhaft zerstören, die sich in Ihrem Besitz oder Ihrer Verfügungsgewalt befinden. In diesem Fall sind die genannten Kopien und Materialien auch endgültig von jeglichem Server, Computer, Spielkonsole oder Mobilgerät zu entfernen und zu löschen, auf dem diese installiert worden sind. Bei Beendigung dieser Vereinbarung erlöschen Ihre Rechte zur Nutzung der Software, einschließlich der virtuellen Währung bzw. der virtuellen Gegenstände im Zusammenhang mit Ihrem Benutzerkonto, unverzüglich und Sie müssen jegliche Nutzung der Software einstellen. Die Beendigung dieser Vereinbarung beeinträchtigt unsere Rechte bzw. Ihre Verpflichtungen aus dieser Vereinbarung nicht. 

EINGESCHRÄNKTE RECHTE DER REGIERUNG DER VEREINIGTEN STAATEN
Software und Dokumentation wurden ausschließlich mit privaten Mitteln entwickelt und werden als “kommerzielle Computer-Software” bzw. “rechtlich einschränkte Computer-Software” angeboten. Die Nutzung, Vervielfältigung oder Offenlegung durch die US-Regierung oder einem Subunternehmer der US-Regierung unterliegt den Einschränkungen gemäß Unterabsatz (c)(1)(ii) der Klausel „Rechte für Technische Daten und Computer Software“ in DFARS 252.227-7013 oder gemäß Unterabsatz (c)(1) und (2) der Klausel „Kommerzielle Computer Software - Eingeschränkte Rechte” in FAR 52.227-19, sofern anwendbar. Der Auftragnehmer/Hersteller ist Lizenzgeber am nachstehend angegebenen Standort.

BILLIGKEITSRECHTLICHE RECHTSMITTEL
Sie stimmen hiermit zu, dass im Falle einer nicht ausdrücklichen Durchsetzung der Bedingungen dieser Vereinbarung dem Lizenzgeber ein irreparabler Schaden entsteht, und erklären sich daher einverstanden, dass der Lizenzgeber ohne Erfordernis einer Sicherheitsleistung, Bürgschaft oder eines Schadensnachweises Anspruch auf entsprechende billigkeitsrechtliche Rechtsmittel im Zusammenhang mit allen Bestimmungen dieser Vereinbarung hat, einschließlich des vorübergehenden oder dauerhaften Unterlassungsanspruchs, zusätzlich zu allen anderen verfügbaren Rechtsmitteln.

STEUERN UND AUFWENDUNGEN
Sie haften für, entschädigen und stellen den Lizenzgeber und all seine verbundenen Unternehmen, leitenden Angestellten, Direktoren und Mitarbeiter frei in Bezug auf die Zahlung sämtlicher Steuern, Abgaben und Zölle jeder Art, die von einer staatlichen Stelle auf die Geschäftsvorgänge gemäß diesem Abkommen, einschließlich Zinsen und Strafen darauf (außer den Steuern auf das Nettoeinkommen des Lizenzgebers), auferlegt wurden, unabhängig davon, ob diese in einer an Sie durch den Lizenzgeber eventuell übermittelte Rechnung enthalten waren. Sie haben Abschriften aller Freistellungsbescheinigungen dem Lizenzgeber vorzulegen, wenn Sie Anspruch auf Befreiung haben. Sie haften allein für alle Ausgaben und Kosten, die Ihnen im Zusammenhang mit Ihren eventuellen Handlungen hierunter entstanden sind. Sie haben keinen Anspruch auf eine Kostenerstattung durch den Lizenzgeber und werden den Lizenzgeber schad- und klaglos diesbezüglich halten.

NUTZUNGSBEDINGUNGEN
Jeder Zugriff auf und jede Nutzung der Software unterliegen den Bestimmungen dieser Vereinbarung, der entsprechenden Software-Dokumentation, den Nutzungsbedingungen des Lizenzgebers und der Datenschutzrichtlinie des Lizenzgebers; alle Bestimmungen der Nutzungsbedingungen sind hiermit Bestandteil dieser Vereinbarung durch diese Bezugnahme. Diese Vereinbarungen stellen die vollständige Vereinbarung zwischen Ihnen und dem Lizenzgeber in Bezug auf die Nutzung der Software und der dazugehörigen Dienstleistungen und Produkte dar und ersetzen alle vorherigen schriftlichen oder mündlichen Vereinbarungen zwischen Ihnen und dem Lizenzgeber. Sollte es einen Widerspruch zwischen dieser Vereinbarung und den Allgemeinen Geschäftsbedingungen geben, so gilt diese Vereinbarung.

VERSCHIEDENES
Sollte eine Bestimmung dieser Vereinbarung aus einem beliebigen Grund als nicht durchsetzbar gelten, wird diese Bestimmung nur dahingehend so umformuliert, dass sie durchsetzbar wird ;  die anderen Bestimmungen dieser Vereinbarung bleiben davon unberührt.

ANWENDBARES RECHT
Diese Vereinbarung soll nach den Gesetzen des Staates New York ausgelegt werden (ohne Rücksicht auf mögliche Kollisionsnormen), so wie diese Gesetze auf Vereinbarungen angewendet werden, die innerhalb von New York zwischen Einwohnern von New York geschlossen und ausgeführt werden, außer es gilt das Bundesgesetz. Sofern der Lizenzgeber für den jeweiligen Fall nicht ausdrücklich darauf schriftlich verzichtet oder kein Widerspruch mit den örtlichen Gesetzen besteht, liegt der Gerichtsstand für Klagen im Zusammenhang mit dem vorliegenden Gegenstand einzig und allein bei den Staats- und Bundesgerichten am Sitz der Hauptniederlassung des Lizenzgebers (Kreis New York, New York, USA). Sie und der Lizenzgeber stimmen der Zuständigkeit dieser Gerichte zu und erklären sich einverstanden, dass Vorladungen in der hier für die Übermittlung von Ankündigungen vorgesehenen Weise zugestellt werden können, oder sonst in der Weise, wie es die staatlichen oder Bundesvorschriften des Staates New York erlauben. Sie und der Lizenzgeber erklären sich einverstanden, dass die UN-Konvention über Verträge über den internationalen Warenkauf (Wien, 1980) auf diese Vereinbarung bzw. auf Auseinandersetzungen oder Geschäftsabschlüsse im Zusammenhang mit dieser Vereinbarung keine Anwendung findet. 
WENN SIE FRAGEN HINSICHTLICH DIESER VEREINBARUNG HABEN, KÖNNEN SIE SICH SCHRIFTLICH AN UNS WENDEN: TAKE-TWO INTERACTIVE SOFTWARE, INC. 622 BROADWAY, NEW YORK, NY 10012.

	</Text>
</EULA>