<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pp>
<Version>3</Version>
<Text>
<![CDATA[CHARTE DE CONFIDENTIALITÉ DE ROCKSTAR GAMES

Rockstar Games, Inc., une société américaine, sa société-mère et ses filiales (collectivement la "Société") respectent la confidentialité de leurs utilisateurs et s'engagent à protéger les informations collectées à travers leurs produits, services et sites Internet via une plateforme matérielle avec accès Internet (y compris les consoles de jeu, les ordinateurs personnels, les ordinateurs portables, les smartphones ainsi que les applications du jeu ou les plateformes logicielles incluant des hôtes tiers (collectivement les "Services en ligne"). Nous avons adopté cette Charte de confidentialité pour expliquer comment nous collectons, conservons, communiquons, transférons et utilisons les informations recueillies dans le cadre de nos Services en ligne (la "Charte de confidentialité").
VEUILLEZ LIRE ATTENTIVEMENT LA CHARTE DE CONFIDENTIALITÉ SUIVANTE. EN VOUS ENREGISTRANT OU EN UTILISANT NOS SERVICES EN LIGNE, (i) VOUS NOUS AUTORISEZ À TRANSFÉRER, TRAITER ET CONSERVER LES DONNÉES RELATIVES À VOTRE COMPTE AUX ÉTATS-UNIS ET DANS D'AUTRES PAYS POUVANT APPLIQUER DES MESURES DE PROTECTION DE LA VIE PRIVÉE DIFFÉRENTES DE CELLES EN VIGUEUR DANS VOTRE PAYS ; (ii) VOUS NOUS AUTORISEZ À TRAITER VOS DONNÉES CONFORMEMENT À LA CHARTE DE CONFIDENTIALITÉ QUI SUIT ; (iii) VOUS ACCEPTEZ DE VOUS CONFORMER À NOTRE CHARTE DE CONFIDENTIALITÉ ; ET (iv) VOUS CONSENTEZ À RESPECTER NOS CONDITIONS D'UTILISATION, NOTRE CODE DE CONDUITE ET TOUTE AUTRE CHARTE APPLICABLE. CETTE CHARTE DE CONFIDENTIALITÉ S'AJOUTE AUX CHARTES DE CONFIDENTIALITÉ QUI VOUS ONT ÉTÉ FOURNIES AVEC VOTRE PRODUIT LOGICIEL ET/OU PAR LE FABRICANT DE VOTRE CONSOLE. 
En lien avec les sites Internet spécifiques, la Société a obtenu le sceau de confidentialité de TRUSTe. Cela signifie que les pratiques et la Charte de confidentialité ont été vérifiées par TRUSTe et qu'elles respectent les exigences des programmes de TRUSTe y compris la transparence, la responsabilité et le choix concernant la collecte et l'utilisation de vos informations personnelles. En tant que tiers indépendant, la mission de TRUSTe est de favoriser la confiance en ligne des consommateurs et des entreprises du monde entier grâce à sa marque de confiance en matière de confidentialité et ses solutions de confiance innovantes. En cas de question ou de plainte concernant nos pratiques et notre Charte de confidentialité, veuillez nous contacter à l'adresse privacypollicy@take2games.com. Si notre réponse ne vous satisfait pas, vous pouvez contacter TRUSTe sur www.truste.com/watchdog/request. LE PROGRAMME TRUSTe COUVRE DES SITES INTERNET SPÉCIFIQUES ; IL NE COUVRE PAS DES INFORMATIONS QUI POURRAIENT ÊTRE COLLECTÉES VIA UN LOGICIEL.
Cette Charte de confidentialité explique : 
•	À qui s'adresse cette Charte de confidentialité ?
•	Quel est le domaine d'application de la Charte de confidentialité ? 
•	Quelles sont les informations personnelles (et autres) recueillies par la Société ? 
•	Quelles sont les informations sur l'activité dans le jeu recueillies par la Société ? 
•	Notes spéciales concernant certaines informations, dont : les données publiques, les CV, l'espace investisseur, la correspondance par e-mail, et les noms et identifiants de membre/consoles de jeux 
•	Que se passe-t-il si je refuse de fournir mes données personnelles ? 
•	Vos sites utilisent-ils les cookies, l'identification des adresses ip ou d'autres moyens passifs pour recueillir des informations ? 
•	Qui recueille mes informations et comment seront-elles utilisées ? 
•	Avec qui la Société partage-t-elle mes informations personnelles ? 
•	Comment pouvez-vous contrôler la collecte, l'utilisation et/ou l'affichage des données ou vérifier et corriger vos données ? 
•	Comment pouvez-vous ne pas prendre part aux affichages des données de classement et accéder, modifier ou supprimer les informations personnelles que nous collectons et gardons 
•	Quelle est votre politique concernant les liens vers d'autres sites ? 
•	Collectez-vous les informations personnelles des enfants de moins de 13 ans ? 
•	Quelles garanties sont utilisées pour protéger mes données personnelles ?
•	Vos droits relatifs à la confidentialité en Californie 
•	Où sont stockées les informations 
•	Autres conditions de la Société 
•	Autres conditions pour les plateformes tierces 
•	Comment poser des questions ou déposer une plainte ?
À QUI S'ADRESSE CETTE CHARTE DE CONFIDENTIALITÉ ?
Cette Charte de confidentialité s'adresse à tous les utilisateurs de Services en ligne et, sauf mention contraire, à tous les Services en ligne qui sont proposés aux États-Unis par la Société. Pour les Services en ligne proposés par Rockstar Games et utilisés par des utilisateurs résidant dans l'Union européenne, la société Take-Two Interactive Software Europe Limited, ICO Registration No. Z1336431, est responsable du contrôle des données de vos informations personnelles. 


QUEL EST LE DOMAINE D'APPLICATION DE LA CHARTE DE CONFIDENTIALITÉ ? 
La présente Charte de confidentialité s'applique aux Services en ligne de la Société, y compris les sites Internet, les applications mobiles et les autres services de la Société certifiés TRUSTe qui y sont reliés ou qui l'affichent. En outre, la Société peut également être propriétaire de plusieurs autres noms de domaines en relation avec ses labels, qui présentent ses produits, ou pointent vers ses sites Internet, et qui pourraient, de temps en temps, ajouter de nouveaux sites et services. Pour obtenir la liste complète de ces sites de la Société certifiés TRUSTe, veuillez cliquer sur le sceau TRUSTe sur cette page. 
La Société respecte le cadre de la sphère de sécurité des États-Unis et de l'Union Européenne et le cadre de la sphère de sécurité des États-Unis et de la Suisse, tous deux établis par le Ministère américain du Commerce concernant la collecte, l'utilisation et la conservation de données personnelles des pays membres de l'Union Européenne et de la Suisse. La Société a certifié qu'elle adhérait aux principes de confidentialité du Safe Harbor en matière d'avis, de choix, de transfert, de sécurité, d'intégrité des données, d'accès et de mise en vigueur. Pour de plus amples informations sur le protocole Safe Harbor et pour visionner notre certification, consultez http://www.export.gov/safeharbor/.
Notez que cette Charte de confidentialité ne s'applique qu'aux informations présentées et recueillies en ligne à travers les Services en ligne et ne s'applique pas aux informations recueillies par la Société hors ligne. En outre, cette Charte de confidentialité ne s'applique pas aux sites Internet ou aux services gérés par d'autres sociétés ou organisations (telles que celles promouvant les produits et services de la Société ou vendant des articles qui lui sont liés) et la Société ne peut pas garantir et ne garantit pas la sécurité des informations personnelles communiquées à ces tiers. En outre, veuillez noter que nous pourrions embaucher des vendeurs (agents ou sous-traitants) pour recueillir les informations personnelles en notre nom. Le cas échéant, ces vendeurs seront chargés de se conformer à la présente Charte de confidentialité. Ces vendeurs n'auront pas le droit d'utiliser vos données personnelles à leurs propres fins commerciales. 
Nous utilisons le fournisseur de services tiers Arvato Digital Services en tant que détaillant officiel en ligne et pour certaines fonctions de vente dans le jeu. D'autres fournisseurs de services tiers peuvent être liés à des fonctions de vente dans le jeu supplémentaires ; pour plus d'informations, consultez les Conditions d'utilisation de chaque produit. Comme cela est indiqué au point de vente, toute transaction de la sorte s'effectue entre vous et le fournisseur de services tiers et est sujette à la Charte de confidentialité et aux conditions de service de ce dernier.
Nous utilisons également des tiers pour divers services liés aux Services en ligne, y compris un service clientèle, un support technique, une collecte de données relatives aux concours et des réponses au courrier électronique. Lorsque vous participez à un concours ou que vous vous inscrirez pour recevoir un bulletin d'informations, il est possible que nous partagions vos données personnelles si cela s'avère nécessaire pour que les tiers puissent fournir les services en notre nom. Ces tiers ne sont pas autorisés à utiliser ces informations à leurs propres fins commerciales.
Nous nous réservons le droit d'apporter des changements à cette Charte de confidentialité. Veuillez la vérifier de temps en temps pour vous assurer d'être au courant de ces changements. Si nous apportons des modifications significatives à cette Charte de confidentialité, nous vous les communiquerons, soit par e-mail, soit en affichant des notifications sur notre page d'accueil. Si nécessaire, nous vous donnerons des options supplémentaires concernant le changement de ces notifications. En continuant d'utiliser nos Services en ligne vous acceptez ces modifications. 
Vous pouvez choisir de nous fournir volontairement des informations personnelles et non personnelles à travers l'utilisation des Services en ligne. Nous pouvons également utiliser des "cookies" et d'autres technologies passives, y compris les pixels invisibles, pour recueillir des informations non personnelles en rapport avec votre utilisation des Services en ligne, telles que les pages que vous visitez et les fonctions que vous utilisez. Nos cookies ne sont pas liés à des informations personnelles.


QUELLES SONT LES INFORMATIONS PERSONNELLES (ET AUTRES) RECUEILLIES PAR LA SOCIÉTÉ ?
Les données personnelles sont des données qui vous identifient et qui permettent de vous contacter en ligne et hors ligne. La Société recueille vos informations personnelles seulement si vous le souhaitez. La soumission d'informations personnelles à la Société prend généralement une des formes suivantes :
Enregistrement à des sites, des emplois, des services en ligne, des produits, des concours et des événements spéciaux ;
Inscription aux lettres d'informations ou aux alertes ;
Publication ou introduction de commentaires sur nos tableaux à messages, forums, blogs de nouvelles, salons de discussion ou autres services en ligne ;
Achat d'un produit ou de services par le biais de nos magasins en ligne ;
Achat de contenus téléchargeables, de monnaie virtuelle ou de biens virtuels pour les utiliser dans notre logiciel et/ou nos Services en ligne ;
Utilisation de la fonction "Prévenir un ami", "Envoyer cette page par e-mail", ou d'autres fonctions de carte virtuelle ;
Demande d'assistance technique ;
Téléchargement de démos, de programmes ou d'autres logiciels ;
Participation à des sondages, des enquêtes et des questionnaires ; ou
Autrement, à travers l'utilisation de nos logiciels, y compris nos produits de consoles, nos produits portables et nos produits d'informatique personnels, ainsi que l'utilisation de nos produits et Services en ligne chaque fois que des données personnelles sont requises pour leur utilisation et/ou participation.
Le type d'informations recueillies dans le cadre des activités énumérées ci-dessus variera en fonction de l'activité. Les informations que nous recueillons peuvent inclure des données personnelles comme vos nom et/ou prénom, adresse e-mail, numéro de téléphone, photographie, adresse postale et des informations liées au paiement. En outre, nous pourrions collecter des informations démographiques et des informations non-personnelles sur vous ou vos systèmes, telles que votre âge, sexe, date de naissance, code postal, configuration matérielle, ID de console, produits logiciels joués, données d'enquête, achats, adresse IP et les systèmes sur lesquels vous avez joué. Si de telles données sont recueillies pour une activité qui nécessite également des informations personnelles, nous pourrions associer ces données à vos informations personnelles. 
Si vous utilisez, achetez ou vous enregistrez pour un Service en ligne à travers le service d'un tiers tel qu'un réseau de service pour console de jeu, un service de jeu basé sur Internet ou un site Internet de réseau social, ou nous demandez d'associer un compte de la Société avec le compte d'un tiers, des données personnelles limitées sur l'utilisateur du compte peuvent être transférées à la Société dans le cadre du processus d'inscription et nous pourrions être en mesure de collecter des informations sur votre utilisation des Services en ligne. Par exemple, si vous achetez de la monnaie virtuelle via un service proposé par une console de jeu, ce service nous fournira les informations nécessaires pour effectuer la transaction, y compris la somme virtuelle achetée et un moyen d'identifier votre compte de Services en ligne.
Lorsque vous utilisez une application sur un réseau social, vous nous permettez d'accéder à certaines informations figurant sur votre profil présent sur ce réseau. Les informations auxquelles vous nous autorisez l'accès sont influencées par les paramètres de confidentialité définis sur le réseau social. Par exemple, nos applications Facebook peuvent accéder à et stocker une partie ou l'ensemble des informations suivantes, selon l'autorisation fournie par vous, le réseau social et vos préférences : vos informations "de base" que vous avez partagées avec tout le monde sur le réseau social ; votre photographie du profil ou son URL ; votre numéro d'identification, qui est lié à des informations publiquement disponibles telles que vos nom et photo du profil ; ou toute autre information indiquée comme faisant partie du protocole "Demande de permission" du réseau social. Votre acceptation de partage de ces informations prend effet à partir du moment où vous "acceptez" (ou tout autre terme similaire) l'une de nos applications sur un réseau social. Une fois vos informations reçues du réseau social, elles sont stockées et utilisées par nous selon la présente Charte de confidentialité. La Société n'est responsable des conditions, chartes, divulgations ou actions d'aucun réseau social. 
Lorsque vous utilisez Facebook Connect, OpenIP ou toute autre identification multi-sites pour vous connecter à un Service en ligne, ces services d'identification vérifient votre identité et vous proposent de partager certaines informations personnelles avec nous pour pré-remplir notre formulaire d'enregistrement. En fonction des paramètres de votre compte, il est possible que des identifiants multi-sites nous fournissent d'autres informations. Veuillez consulter les conditions de ces services avant de les utiliser pour vous connecter à un Service en ligne. Lorsque vous jouez avec certains logiciels publiés par la Société, les informations concernant votre activité dans le jeu pourraient être collectées et transmises à la Société à travers des services de réseau ou toute autre méthode de connexion à Internet par le biais du matériel sur lequel vous jouez à ces jeux (collectivement et individuellement votre "Connexion Internet"). Voir "Quelles sont les informations sur l'activité dans le jeu recueillies par la Société ?" ci-dessous pour plus de détails.


QUELLES SONT LES INFORMATIONS SUR L'ACTIVITÉ DANS LE JEU RECUEILLIES PAR LA SOCIÉTÉ ?
Lorsque vous utilisez des produits ou des services en utilisant un matériel connecté à Internet, la Société peut recevoir des informations concernant votre activité dans le jeu sans autre avis ou action que vous auriez effectuée. La Société ne recevra pas d'informations personnelles telles que votre nom et adresse, mais pourrait recevoir d'autres informations telles que l'ID de console, l'ID du service de jeu, les résultats, les scores et les performances de jeux, l'adresse de protocole Internet (IP), l'adresse MAC ou d'autres ID de périphériques, des informations sur les autres utilisations de la console/du périphérique, ou d'autres informations et statistiques concernant votre utilisation des jeux. Les informations sur l'activité dans le jeu peuvent être collectées lorsque que vous êtes hors connexion puis transmises à la Société lorsque vous vous connectez à Internet que vous soyez ou non actuellement, connecté à la connexion Internet de votre console, de votre portable, de votre périphérique mobile, de votre ordinateur, ou de toute autre plateforme de jeux. La Société peut utiliser ces informations conformément à la Charte de confidentialité, que vous soyez ou non utilisateur des ou inscrit aux Services en ligne. 

NOTES SPÉCIALES CONCERNANT CERTAINES INFORMATIONS 
Noms et identifiants de membre/Consoles de jeux/Services de réseautage/Services de tiers : certains Services en ligne proposés par la Société, y compris les jeux comptant plusieurs joueurs et les sites spécialisés, utilisent des services de tiers pour (i) fournir l'authentification concernant les Services en ligne ; ou (ii) associer un compte de service de la Société avec un compte tiers tel que le code d'identification d'une console de jeux, le compte d'un Service de réseau de jeux ou le compte d'un Service de réseautage. Lorsque vous utilisez un service d'authentification fourni par un tiers ou reliez votre compte de la Société à un compte tiers, il vous sera demandé de fournir les informations sur le compte associé au service de ce tiers. Lorsque vous vous inscrivez pour adhérer à un Service en ligne à partir d'un réseau de jeu d'un tiers, certaines informations relatives à votre adhésion à ce service tiers, tel que la liste de votre ami sur ce réseau de jeux ou le service de réseautage, seront automatiquement transférées à la Société.
Données publiques y compris les tableaux de messages, les contenus générés par les utilisateurs, les forums en ligne, les blogs, les commentaires, les profils utilisateurs et les salons de discussions : lorsque vous divulguez des informations personnelles dans des espaces publics comme les tableaux de messages, les salons de discussions, les espaces pour commentaires ou les pages profil, ces informations peuvent être recueillies et utilisées par d'autres. Les informations que vous divulguez sur ces forums sont publiques, elles ne sont en aucune façon protégées par les normes de confidentialité ou de respect de la vie privée. Vous devez être conscient que toutes les informations personnelles identifiables que vous soumettez dans le cadre de ces activités publiques peuvent être lues, collectée et utilisées par d'autres utilisateurs de ces forums et pourraient être utilisées pour vous faire parvenir des messages non sollicités. Si vous publiez une vidéo, image ou photo ou autre contenu sur un Service en ligne pour qu'elle soit visible par tous, vous devez être conscient qu'elles peuvent être vues, collectées, copiées et/ou utilisées par d'autres utilisateurs sans votre consentement. Si votre pseudonyme ou un identifiant contient votre véritable nom, alors ce nom sera disponible auprès du public. Par conséquent, il est grandement préférable que vous ne divulguiez aucune information personnelle pendant que vous utilisez nos services ni que vous utilisez des informations personnelles pour vous identifier pendant que vous utilisez nos services. Nous ne sommes pas responsables des informations ou contenus que vous publiez lors de votre utilisation de nos Services en ligne. 
Correspondance par e-mail : nous pouvons fournir des adresses e-mail ou des formulaires grâce auxquels les visiteurs peuvent nous envoyer des questions ou des commentaires, ou qui peuvent être utilisés par les visiteurs pour demander une assistance à la clientèle. Dans le processus de réception et réponse à ces demandes, nous pouvons recueillir des données personnelles à votre sujet, telles que votre adresse e-mail ou toute autre donnée personnelle contenue dans le corps de votre e-mail. En vous permettant de nous envoyer ces demandes, nous n'essayons pas d'obtenir d'informations personnelles de votre part. Nous n'utilisons les informations que dans le but de répondre à vos questions et/ou commentaires ou de fournir assistance à la clientèle. Dans la plupart des cas, votre message sera supprimé immédiatement après que votre problème ait été résolu ; mais, dans certains cas, des copies de vos demandes pourraient être conservées pour nos dossiers ou à des fins de contrôle de la qualité, ou pour fournir les services continus d'assistance que vous avez demandés. Si nous avons connaissance du fait que la personne avec laquelle nous communiquons est un enfant de moins de treize ans, nous supprimons l'adresse e-mail et le message de l'enfant, immédiatement après avoir répondu.
En plus de répondre à votre e-mail et de vous envoyer les informations que vous avez demandées en utilisant nos adresses e-mail, nous envoyons des e-mails d'activation et d'autres e-mails de transaction à votre adresse e-mail si besoin est. Vous ne pouvez pas choisir d'être exclu de communications qui ne sont pas de nature promotionnelle. Si vous ne souhaitez pas les recevoir, vous avez la possibilité de désactiver votre compte. 
CV : l'entreprise permet l'envoi en ligne de curriculum vitae. Les informations personnelles recueillies depuis les CV sont utilisées uniquement pour accepter et évaluer les candidatures à des offres d'emploi et ne sont donc pas régies par la présente Charte de confidentialité. Les informations obtenues à partir des CV peuvent être partagées au sein de la Société par les sociétés mères, les filiales ou les affiliées. 
Espace investisseur : la Société fournit des matériaux pour l'espace investisseur sur ses sites. Les données personnelles recueillies sur la partie espace investisseur du site de Take Two Interactive Software, Inc. sont utilisées uniquement à titre professionnel et ne sont pas régies par la présente Charte de confidentialité. 

QUE SE PASSE-T-IL SI JE REFUSE DE FOURNIR MES DONNÉES PERSONNELLES ?
Votre refus de communiquer des informations personnelles peut limiter votre capacité à participer à certaines activités, telles que les loteries promotionnelles ou à utiliser certains Services en ligne. Cependant, comme précisé ci-dessus, indépendamment de votre enregistrement, nous pouvons néanmoins publier les tableaux de jeu et des résultats de jeux multijoueur qui contiennent des informations sur votre utilisation des produits, telles que votre identifiant de joueur.

VOS SITES UTILISENT-ILS LES COOKIES, L'IDENTIFICATION DES ADRESSES IP OU D'AUTRES MOYENS PASSIFS POUR RECUEILLIR DES INFORMATIONS ?
La Société utilise des cookies, des pixels invisibles et des dispositifs similaires pour certains Services en ligne afin de collecter des informations qui ne sont pas personnelles. Si vous choisissez de nous fournir des informations personnelles, elles peuvent être associées aux données non personnelles stockées par ces technologies. 
Cookies : un "cookie" est un petit extrait d'information enregistrée que les sites Internet peuvent stocker sur l'ordinateur de l'utilisateur. Nos cookies n'enregistrent pas les noms des personnes, les adresses e-mail ou d'autres informations personnelles ; ils sont généralement utilisés pour identifier rapidement l'ordinateur, le navigateur ou le périphérique d'un utilisateur et se "souvenir" des caractéristiques de l'utilisation des sites (comme l'utilisation des différentes possibilités du service). Vous pouvez toujours désactiver les cookies ou configurer votre navigateur de manière à être averti lorsque des cookies sont envoyés à votre ordinateur ; toutefois, la désactivation des cookies peut affecter votre capacité d'utiliser certains Services en ligne.
Cookies Flash: nous utilisons parfois des cookies Flash, aussi connus sous le nom "shared objects", sur nos sites utilisant la technologie Flash. Les cookies Flash sont de petits fichiers similaires aux cookies des navigateurs et sont utilisés pour enregistrer les configurations utilisées et personnaliser l'aspect et le contenu du site. Les cookies Flash collectent uniquement des données qui seront conservées sous forme d'agrégats. Tout comme les cookies normaux, les cookies Flash sont des petits fichiers logiciels enregistrés, ne comprennent pas les noms, les adresses e-mail et autres informations personnelles et ne sont pas liés à vos données personnelles. Pour supprimer les cookies Flash déjà présents dans votre périphérique, réglez le stockage local des cookies Flash à zéro. Vous pouvez aussi empêcher la présence de cookies Flash en modifiant vos préférences dans le panneau de configuration des paramètres de confidentialité du site Macromedia, sur www.macromedia.com. 
Balises Internet : une balise "Internet" est une image électronique qui permet aux sites Internet de compter les utilisateurs qui ont visité certaines pages ou lu certaines publicités. Les balises Internet, comme les cookies, n'enregistrent pas d'informations personnelles.

Fichier journal Internet : la Société peut aussi conserver les données relatives aux adresses IP utilisées pour accéder à ses Services en ligne pour diverses raisons. Une adresse IP est un numéro qui est utilisé par un dispositif en réseau et permet d'identifier votre point d'accès à Internet. Selon votre configuration réseau, il peut également identifier votre ordinateur ou un autre périphérique. Une adresse MAC ou l'ID d'un autre périphérique identifie une pièce de matériel spécifique. Ces fichiers journaux sont dans certains cas liés à vos informations personnelles, par exemple si vous avez relié votre compte d'utilisateur de console à des comptes de Services en ligne offerts par la Société. 
Outils d'analyse et de mesure d'audience et autres technologies : les autres informations qui peuvent être recueillies de façon passive par la Société comprennent les fichiers journaux qui enregistrent des informations sur votre matériel, l'utilisation du produit, du service ou du site Internet, y compris la navigation dans le site Internet et l'activité télémétrique du jeu. Nous utilisons également les données du fichier journal pour nos études internes de marketing et démographiques, la conception de services et le support technique, afin d'améliorer constamment les Services en ligne que nous vous fournissons. 
Fournisseurs de services publicitaires : certains de nos Services en ligne sont financés par la publicité fournie par la Société ou par différents agents publicitaires tiers tels que des réseaux publicitaires, des échanges de données, des fournisseurs de services de gestion du trafic et d'analyses marketing ("Fournisseurs de services publicitaires"). Ces Services en ligne peuvent placer et utiliser des cookies, des pixels invisibles et des dispositifs similaires afin de collecter des informations relatives à votre périphérique et à votre utilisation des Services en ligne. Les données que ces Fournisseurs de services publicitaires peuvent collecter ou que nous pouvons partager avec eux comprennent le type, l'adresse IP ou MAC de votre périphérique, tout ID de périphérique, le type de votre navigateur, la langue, votre système d'exploitation et votre emplacement approximatif ; le type de pages, les contenus et les publicités que vous ou les utilisateurs de votre périphérique visitez ou affichez, ainsi que la fréquence de vos visites/affichages ; et les informations relatives à votre utilisation de ou vos activités liées à un site Internet ou à un Service en ligne (le temps d'utilisation d'une application mobile, vos achats, etc.).Ces données peuvent être collectées ou partagées lorsque vous utilisez un Service en ligne, que vous cliquez sur une page Internet ou une publicité ou que vous lancez l'un de nos jeux ou l'une de nos applications mobiles que vous avez installé(e). Elles peuvent être utilisées pour : (1) garantir qu'un Fournisseur de services publicitaires est payé correctement et avec exactitude pour une publicité placée en notre nom (une publicité suite à laquelle vous achetez ou téléchargez l'un de nos jeux ou autres applications mobiles) ; (2) que les mêmes publicités ne vous soient pas adressées à plusieurs reprises ; (3) permettre de sélectionner et d'afficher sur votre ordinateur ou périphérique des publicités ou d'autres contenus ciblés (sur un site Internet que vous visitez ou une application mobile que vous utilisez, par exemple) susceptibles de vous intéresser ; (4) mesurer et analyser l'efficacité des actions publicitaires et/ou le trafic sur nos Services en ligne et déterminer la popularité de certains contenus ; et (5) surveiller et analyser l'utilisation de nos Service en ligne afin de les améliorer et de les enrichir continuellement.
Annonceurs tiers : la Société travaille avec différents agents publicitaires tiers qui utilisent des cookies, des balises Internet et autres technologies similaires pour collecter des informations. Veuillez cliquer sur les liens ci-dessous pour en apprendre davantage sur ces agents, leurs Chartes de confidentialité, et la possibilité de ne pas participer à ces programmes de suivi. Sachez que la présence d'un agent dans la liste ci-dessous ne signifie pas que la Société utilise actuellement ses services ou que cet agent travaille actuellement sur une campagne publicitaire qui utiliserait de pareilles technologies. Nous n'avons pas accès et nous ne contrôlons pas les technologies de suivi tierces, et nous vous encourageons à consulter les Chartes de confidentialité de ces agents tiers avant de leur divulguer des informations. 
AD-X [https://ad-x.co.uk/dont_track.php]
ATLAS [http://www.mediaplex.com/AdVault_Privacy_Statement.shtml]DoubleClick [http://www.doubleclick.com/us/about_doubleclick/privacy/] 
Facebook [https://www.facebook.com/help/499864970040521]
Google [http://www.google.com/policies/technologies/ads/]
Mediaplex [http://www.mediaplex.com/AdVault_Privacy_Statement.shtml]
Nielsen/Netratings [http://www.netratings.com/privacy.jsp?section=leg_scs] 
Omniture [http://www.omniture.com/privacy/product] Playhaven [http://www.playhaven.com/privacy]
Yahoo [http://info.yahoo.com/privacy/us/yahoo/details.html] 
Des informations supplémentaires sur les programmes de désinscription individuels sont disponibles sur le site World Privacy Forum, à l'adresse [http://www.worldprivacyforum.org/cookieoptout.html]. En plus de visiter le site de chacun des fournisseurs de la liste ci-dessus, vous pouvez décider de ne pas recevoir de publicités ciblées de la part de réseaux de publicité de multiples tiers en une seule fois s'ils appartiennent aux réseaux Network Advertising Initiative ou Digital Advertising Alliance. Visitez le site du Network Advertising Initiative à l'adresse http://www.networkadvertising.org/managing/opt_out.asp ou le site de la Digital Advertising Alliance à l'adresse http://www.aboutads.info/ pour sélectionner les réseaux concernés. 
QUI RECUEILLE MES INFORMATIONS ET COMMENT SERONT-ELLES UTILISÉES ?
Lorsque vous envoyez des informations à la Société par l'intermédiaire de nos Services en ligne, ou que des informations sont collectées de la manière décrite dans la présente Charte de confidentialité, les informations sont reçues par la Société. La Société utilise les informations pour vous envoyer du matériel promotionnel, pour vous fournir un accès à nos services, pour donner suite aux commandes de produits et aux requêtes relatives au service "Prévenir un ami" et pour répondre aux questions ou aux problèmes techniques. Nous utilisons également ces informations personnelles ou autres pour nos études internes de marketing et démographiques, pour améliorer constamment les produits et les services que nous fournissons et pour mieux répondre à vos besoins. 
Votre participation à des tournois ou à d'autres événements de jeux en ligne est subordonnée à la collection, l'utilisation, la conservation, la transmission et la diffusion publique de données statistiques de notre part (telles que vos scores, vos classements et vos progressions) réalisées lors de votre participation. 
Les utilisateurs de certains Services en ligne, comme le Rockstar Games Social Club, peuvent être automatiquement inscrits aux tournois en raison de leur adhésion et/ou utilisation de certains services. Consultez régulièrement www.rockstargames.com/socialclub/events pour plus d'informations sur les tournois. 
Le jeu en ligne et le réseau social sont, par leur nature même, des communautés ouvertes où les informations sur le jeu, y compris le nom d'utilisateur, l'activité de jeu et les classements sont publiées pour être connues des autres joueurs. Par conséquent, la Société publiera automatiquement certaines informations sur les sites de jeux spécialisés, tels que votre pseudo ou identifiant et les statistiques de gameplay, lors du jeu, sur des réseaux sociaux, sur des Service en ligne, ou sur des sites de jeux spécialisés. Cependant, nous ne publierons pas les informations que nous connaissons directement et qui vous identifient clairement (telles que votre vrai nom ou adresse email) à moins que vous ne fournissiez volontairement ces informations pour cette utilisation. Comme pour les autres informations relatives aux jeux, votre gameplay, classements et informations relatives aux jeux multijoueur peuvent apparaître intégrés dans nos jeux ou sur les sites Internet de tiers à travers des images ou des composants d'interface graphique.
Nous pouvons mettre en relation et/ou combiner les informations recueillies dans le cadre de divers Services en ligne et les afficher publiquement, y compris sur nos sites Internet, dans nos jeux ou dans des espaces jeux multijoueur. Par exemple, si vous associez votre compte dans le site de la Société au compte d'une console de jeu, vos résultats (succès ou trophées) dans un jeu pourraient être affichés en combinant le nom de votre compte dans le site à vos résultats (succès ou trophées) dans un jeu. 
Certains de nos Services en ligne vous permettent de relier votre compte à des services de réseaux sociaux tels que Facebook et Twitter. Certaines informations de membre peuvent être transférées automatiquement à la Société lorsque vous reliez vos informations de membre de Service en ligne à un compte de réseau social, tel que la liste d'un ami. Certains services de réseaux sociaux vous donnent également l'option d'afficher des informations à propos de Services en ligne sur leurs sites Internet pour les partager. Si vous décidez d'utiliser ces fonctions, vos actions sont gouvernées par la Charte de confidentialité de la société fournissant cette fonction. Veuillez étudier les politiques de gouvernance de chaque société avant d'utiliser leurs services. 
Certains de nos Services en ligne offrent des fonctions de réseaux sociaux et des Widgets, tels que le bouton "J'aime" de Facebook, le bouton "Google +" ou le bouton "Share This" ("Partager"). Ces fonctions tierces de réseaux sociaux peuvent utiliser un cookie pour permettre à la fonctionnalité de fonctionner correctement et peuvent recueillir des informations à votre sujet lorsque vous les utilisez, telles que votre adresse IP et la page que vous visionnez sur notre site. Les fonctions de réseaux sociaux et les Widgets sont hébergés soit par un tiers soit directement par nos Services en ligne. Vos interactions avec ces fonctions sont gouvernées par la Charte de confidentialité de la société qui les fournit. Veuillez étudier les politiques de gouvernance de chaque société avant d'utiliser leurs services. 
De temps en temps, la Société peut employer des fournisseurs pour s'occuper de services en son nom. Ces prestataires externes fournissent un soutien interne à la Société en s'occupant de certains services que nous fournissons comme la collecte des participations aux concours et les services e-mail. Bien que ces prestataires, et non la Société, puissent recueillir, utiliser ou conserver les informations en relation avec les Services en ligne, la Société exige toujours qu'ils adhèrent à sa Charte de confidentialité et qu'ils ne partagent pas vos données personnelles avec des tiers ou n'utilisent pas ces informations à leurs propres fins commerciales. 

AVEC QUI LA SOCIÉTÉ PARTAGE-T-ELLE MES INFORMATIONS PERSONNELLES ?
La Société peut également partager vos informations personnelles avec des tiers, tel que précisé dans Charte de confidentialité. Il est possible que la Société partage vos informations personnelles pour répondre à une demande que vous avez faite, par exemple votre inscription à une liste de diffusion par e-mail ou des prestations d'assistance. Lorsque nous offrirons des services ou des promotions qui impliquent la collecte et l'utilisation séparée de vos informations personnelles conformément à la Charte de confidentialité d'un tiers, nous vous informerons de cela au moment de la collecte et vous pourrez choisir de ne pas participer au service ou à la promotion. En outre, nous pouvons partager avec des tiers les informations agrégées (informations non personnelles) concernant les statistiques de fréquentation des Services en ligne et les caractéristiques démographiques, mais ces informations ne contiennent pas de données personnelles.
Nous pouvons partager vos informations personnelles avec des tiers dans le cadre d'une enquête pour fraude, violation de la propriété intellectuelle, ou toute autre activité illégale ou qui pourrait vous exposer ou nous exposer à une responsabilité légale, y compris si les forces de l'ordre ou autres officiers gouvernementaux l'exigent. Nous pouvons aussi partager vos informations personnelles avec un tiers lorsque nous avons des raisons de croire que cette divulgation est nécessaire pour faire face à un préjudice réel ou potentiel ou à une atteinte à nos droits, biens, activités, utilisateurs ou autres qui pourraient subir des dommages ou lorsque nous avons raison de croire qu'une divulgation est nécessaire pour protéger nos droits, enquêter sur ou assurer l'adhésion à nos conditions, combattre une fraude et/ou nous conformer à une procédure judiciaire, à l'ordonnance d'un tribunal ou à un acte judiciaire émis à l'encontre de la Société. En outre, vos informations personnelles peuvent être révélées à un potentiel ou réel successeur ou ayant droit dans le cas de fusion, acquisition, restructuration, faillite ou autre événement similaire impliquant la totalité ou une partie de la Société ; les informations relatives aux clients de la Société peuvent être transférées à notre successeur ou ayant droit. 

COMMENT POUVEZ-VOUS CONTRÔLER LA COLLECTE, L'UTILISATION ET/OU L'AFFICHAGE DES DONNÉES OU VÉRIFIER ET CORRIGER VOS DONNÉES ?
Si vous êtes membre d'un Service en ligne, vous pouvez utiliser les paramètres de compte et de confidentialité du service pour personnaliser la collecte, l'utilisation et/ou l'affichage de vos données par l'intermédiaire de ce service. 
Si vous ne souhaitez pas recevoir de communications comme des newsletters ou des offres promotionnelles, vous pouvez refuser votre consentement au moment où vos informations personnelles sont recueillies ou, par la suite, en utilisant les procédures énumérées ci-dessous. En plus des procédures dont il est question ci-dessous, lorsque vous recevrez une communication, la Société vous donnera la possibilité de choisir de ne plus recevoir ce type de communications par la suite. 
Si, pour quelque raison que ce soit, vous souhaitez vous désinscrire de la liste de diffusion de Rockstar Games, veuillez vous connecter à votre compte ou utiliser les liens de désinscription en bas de chaque e-mail envoyé par Rockstar Games. Pour supprimer votre compte Rockstar Games, connectez-vous à votre compte Social Club, allez dans https://socialclub.rockstargames.com/profile/requestdeleteaccount.html, et suivez les instructions sur la page. Si vous ne pouvez pas vous connecter au Social Club ou si vous n'avez pas accès à votre compte, veuillez envoyer un e-mail à deleteaccount@RockstarGames.com depuis la même adresse e-mail associée au compte que vous aviez utilisée pour rejoindre le Social Club, et veuillez préciser dans le message votre pseudo Social Club et inclure "Delete Account" (Supprimer compte) dans l'objet de votre e-mail.
Si vous ne voulez pas que vos informations de jeu apparaissent publiquement dans le Rockstar Games Social Club, veuillez visiter www.rockstargames.com/socialclub/privacy/opt et suivre les instructions pour ne pas participer aux services d'informations de jeu en masquant votre ID d'utilisateur. Sachez que, même en choisissant de ne pas participer au Social Club, vos informations de jeu pourront toutefois apparaître sur certains tableaux de jeu dont ceux hébergés par des parties tierces, comme les fabricants de plateformes (y compris les copies de ces tableaux hébergées sur le Social Club). La Société continuera par ailleurs, pour des raisons internes, à collecter et à stocker des informations concernant l'utilisation que vous faites de ses jeux. 

En plus de ces procédures, si vous souhaitez consulter, supprimer ou modifier les informations personnelles collectées sur votre compte, vous pouvez également envoyer un courriel à privacypolicy@take2games.com ou nous écrire à Take Two Interactive, à l'attention de : Internet Privacy Policy Administrator, 622 Broadway, New York, New York 10012. Merci d'indiquer votre pays de résidence dans votre correspondance. 
Conservation des données : nous conserverons vos informations personnelles tant que votre compte reste actif ou si nécessaire pour vous fournir nos services. Si vous souhaitez annuler votre compte ou demander que nous cessions d'utiliser vos informations pour vous fournir des services, contactez-nous selon la méthode décrite ci-dessus dans "Comment pouvez-vous contrôler la collecte, l'utilisation et/ou l'affichage des données ou contrôler vos données". Si votre compte reste inactif pendant une période donnée, il risque d'être supprimé. Si les informations sont modifiées ou supprimées, nous pouvons toutefois conserver certaines de vos informations dans nos fichiers, pour résoudre des conflits, mettre en vigueur notre contrat utilisateur, gérer nos services, et aussi pour satisfaire des exigences et/ou autres contraintes techniques et juridiques relatives à la sécurité, à l'intégrité et au bon fonctionnement de nos Services en ligne. 
Dans tous les cas et pour tous les Services en ligne, nous répondrons à votre demande d'accès pour mettre à jour, supprimer ou corriger les imprécisions de vos informations personnelles dans les 30 jours. 

QUELLE EST VOTRE POLITIQUE CONCERNANT LES LIENS VERS D'AUTRES SITES ?
Vous devez être conscient que lorsque vous êtes sur nos sites Internet vous pouvez être dirigé vers d'autres sites qui sont au-delà de notre contrôle. La présence d'un lien vers un site tiers sur nos pages ne constitue en aucune façon une approbation, une autorisation ou une affiliation avec le site en question. Puisque nous ne pouvons pas garantir que les chartes de confidentialité de ces sites Internet répondent à nos standards très élevés, nous vous recommandons de lire la charte de confidentialité de ses sites Internet avant de soumettre vos informations personnelles. 

COLLECTEZ-VOUS LES INFORMATIONS PERSONNELLES DES ENFANTS DE MOINS DE 13 ANS ?
La Société ne recueille pas sciemment les informations personnelles d'enfants de moins de 13 ans. Si nous découvrons que nous avons recueilli des informations personnelles de toute personne de moins de 13 ans, nous supprimons immédiatement ces informations. Nous recommandons vivement aux parents de ne pas laisser leurs enfants donner leur vrai nom, leur adresse ou numéro de téléphone sans leur autorisation, lorsqu'ils utilisent Internet.

QUELLES GARANTIES SONT UTILISÉES POUR PROTÉGER MES DONNÉES PERSONNELLES ?
Pour protéger vos informations personnelles, la Société suit les normes reconnues dans le secteur et met en œuvre des mesures raisonnables pour tenter d'assurer la sécurité, l'intégrité et la confidentialité des informations que vous avez fournies. La Société a pris des mesures de sécurité conçues pour protéger contre la perte, l'abus et l'altération des informations sous notre contrôle. Les informations personnelles recueillies par la Société sont stockées dans des environnements d'exploitation sécurisés qui ne sont pas à la disposition du public (par exemple, des salles verrouillées). Pour empêcher l'accès électronique non autorisé aux informations personnelles, la Société maintient les informations recueillies en ligne derrière un serveur protégé avec barrière de sécurité et utilise le cryptage SSL pour les achats effectués dans notre boutique en ligne. Toutefois, aucun système ne peut être sûr à 100% et il existe la possibilité que, malgré nos efforts raisonnables, un accès non autorisé à vos informations ait lieu. En utilisant nos services, vous assumez ce risque. 

VOS DROITS RELATIFS À LA CONFIDENTIALITÉ EN CALIFORNIE
Depuis 2005, l'article 1798.83 du Code civil de Californie permet à nos clients qui sont résidents en Californie de requérir certaines informations concernant la divulgation des informations personnelles à des tiers à des fins de marketing direct. Si cette charte relative à la confidentialité déclare que toute information personnelle peut être partagée avec des tiers à des fins de marketing direct, vous pouvez envoyer vos questions concernant cette charte relative à la divulgation à :
Take-Two Interactive
Attn: Internet Privacy Policy Administrator 
622 Broadway 
New York, New York 10012
privacypolicy@take2games.com 

TRANSFERT DE VOS DONNÉES AUX ÉTATS-UNIS ET DANS D'AUTRES PAYS
Toutes les données recueillies ou reçues par la Société en rapport aux Services en ligne sont collectées, traitées ou transférées vers les États-Unis et d'autres pays. Même si vos informations sont dans une autre juridiction, les tribunaux, les services chargés de faire respecter la loi et les agences de la sécurité nationale peuvent y avoir accès, conformément aux lois de ces juridictions. En utilisant nos services, vous consentez expressément à ce que nous collections, transférions et traitons lesdites données. Les données de sauvegarde, de rapprochement et les autres données de gestion peuvent également être stockées sur des supports ou des serveurs situés aux États-Unis et dans d'autres pays.

AUTRES CONDITIONS DE LA SOCIÉTÉ
L'utilisation de nos services et produits peut être soumise à d'autres termes, conditions et divulgations d'informations prévus par la Société, les fabricants de consoles et/ou les autres partenaires, y compris : (i) la garantie limitée du logiciel et l'accord de licence qui accompagnent l'achat du jeu ; (ii) les conditions d'utilisation, la Charte de confidentialité et le code de conduite de nos Services en ligne ; (iii) les autres termes et divulgations d'informations qui sont mis à votre disposition par la Société ; et (iv) les termes, conditions et informations mis à votre disposition par des tiers dans le cadre de l'utilisation de leurs consoles de jeux et/ou les Services en ligne. Tous ces termes, conditions et informations à fournir sont intégrés par renvoi dans la présente Charte de confidentialité. 

AUTRES CONDITIONS POUR LES PLATEFORMES TIERCES
Il est possible que vous puissiez vous connecter ou accéder à des Services en ligne de plateformes tiers, telles que des consoles de jeux, des appareils mobiles, d'autres sites Internet et des réseaux sociaux. Lorsque vous soumettez vos informations personnelles à la Société par l'intermédiaire d'une plateforme tiers, votre utilisation de cette plateforme est également gouvernée par ses conditions de service, chartes de confidentialité et/ou code de conduite. Veuillez étudier les politiques de gouvernance de chaque société avant d'utiliser leurs services.

COMMENT POSER DES QUESTIONS OU DÉPOSER UNE PLAINTE ?
Pour toute question ou plainte concernant la présente Charte de confidentialité, contactez notre responsable de la Charte de confidentialité au 646-536-2842 ; par e-mail à privacypolicy@take2games.com ; ou par courrier postal à Take-Two Interactive, Attn: Internet Privacy Policy Administrator, 622 Broadway, New York, New York 10012. Si vous êtes un utilisateur des Services en ligne de Rockstar Games résidant dans l'Union européenne, veuillez l'indiquer dans votre e-mail, lettre ou appel téléphonique.]]>
</Text>
</pp>