<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pp>
<Version>3</Version>
<Text>
<![CDATA[Rockstar Games プライバシー・ポリシー
米合衆国企業Rockstar Games Inc.、親会社と子会社(以下「弊社」)は、 ユーザーの皆様のプライバシーを尊重し、家庭用ゲーム機、パーソナルコンピューター、携帯端末機またはスマートフォンまたはゲーム内アプリケーションまたは第三者のホストを含むソフトウェアプラットフォームを含む、インターネット接続が可能なハードウェアプラットフォームを介する製品、サービスおよびウェブサイト(以下「オンラインサービス」)によって集めた情報の保護に尽力することをお約束します。弊社ではオンラインサービスに関連した情報の収集、保存、開示、輸出、保護およびその他の使用についてご説明するために、本プライバシー・ポリシーを採用しています(以下「プライバシー・ポリシー」)。
下記のプライバシー・ポリシーを良くお読みください。オンラインサービスへの登録または使用により、お客様は(i)アカウント情報を米合衆国およびお客様とは異なるプライバシーの保護を実施しているその他の国に輸出し、加工および保管すること(ii)下記のプライバシー・ポリシーに従ってデータを加工する場合があること(iii)弊社のプライバシー・ポリシーに従うこと(iv)使用許諾契約、行動規範およびその他適用するポリシーに従うことに同意されたものと見なされます。このプライバシー・ポリシーは、ソフトウェア製品と家庭用ゲーム機メーカーのプライバシー条項を補遺するものです。
特定のウェブサイトに関して、本プライバシー・ポリシーとその実践はTRUSTeによって評価されており、TRUSTeのプログラム条件であるお客様の個人情報の収集および使用に関する透明性、責任、選択肢の確保を満たしているとして、弊社はTRUSTeのPrivacy Sealを取得しています。独立した組織であるTRUSTeの責務は、優れたプライバシー・トラストマークや画期的なトラストソリューションを通じて、世界中の消費者や団体を対象にオンライン上での信頼性を高めることです。弊社プライバシー・ポリシーや活動に関する質問または苦情がありましたら、privacypolicy@take2games.comまでご連絡ください。弊社の対応にご満足いただけない場合は、www.truste.com/watchdog/requestからTRUSTeに連絡できます。TRUSTeのプログラムは特定のウェブサイトに適用されます。ソフトウェアを介して収集される情報は対象外です。
 
本プライバシー・ポリシーの説明範囲は下記となります：
・本プライバシー・ポリシーの対象
・本プライバシー・ポリシーの適用範囲
・収集されうる個人情報およびその他の情報
・収集されうるゲームプレイ情報
・公開情報、履歴書、投資家向けIR、Eメールでの連絡、ユーザーネーム/家庭用ゲーム機のIDなど、特定の情報に関する特記事項
・個人情報の提供を拒否された場合の結果
・情報収集の手段としてクッキー、IPアドレスの追跡もしくはその他の受動的な手段を使用しているかどうか
・個人情報を収集しているのが誰であり、それがどのように使用されるか
・個人情報が共有される対象
・個人情報の使用について、とりうる選択肢
・ランキングのデータ表示を使用せず、弊社が収集、管理している個人情報にアクセスしたり、変更したり、削除する方法
・他のウェブサイトへのリンク
・13歳未満の小児の個人情報収集の是非
・情報の保護方法
・カリフォルニアにおけるプライバシー権
・情報の保管先
・適用されるその他の弊社条項
・適用される第三者条項
・質問をしたり、苦情を送信したりする方法
本プライバシー・ポリシーの対象
本プライバシー・ポリシーは全てのオンラインサービスユーザーおよび、特に指定がない限り、弊社が提供している米合衆国における全てのオンラインサービスに適用されます。Rockstar Gamesが欧州連合の居住者向けに提供しているオンラインサービスに関しては、Take-Two Interactive Software Europe Limited、ICO登録番号Z1336431がお客様の個人情報のデータ管理者です。

本プライバシー・ポリシーの適用範囲
本プライバシー・ポリシーは、リンクまたは表示されているTRUSTe認定の弊社ウェブサイト、携帯アプリケーションおよびその他のサービスを含む、弊社のオンラインサービスに適用されます。また、弊社はレーベルや製品、ウェブサイトへ誘導するサイトを含むいくつかのドメイン名を保有しており、新しくウェブサイトやサービスを追加する場合があります。認定された弊社ウェブサイトの完全なリストは、このページでTRUSTeのアイコンをクリックしてご覧ください。
弊社は欧州連合の加盟国ならびにスイスからのデータ収集、使用、保持にあたり、米商務省が定めたU.S. - E.U. Safe HarborのフレームワークおよびU.S. - Swiss Safe Harborのフレームワークを順守します。弊社では、通知、選択、転送、セキュリティ、データの完全性、アクセス、執行といったSafe Harborプライバシー原則を順守していることを保証します。Safe Harbor programに関する詳細や弊社の保証については、http://www.export.gov/safeharbor/をご覧ください。
本プライバシー・ポリシーは、オンラインサービス経由で送信され収集された情報にのみ適用されます。弊社がオンライン以外で収集した情報には適用されません。また、本プライバシー・ポリシーは他社もしくは他組織(弊社の製品やサービスのプロモーションを行う、あるいは関連物品の販売を行う企業など)によって管理されているウェブサイトやサービスには適用されません。弊社が第三者へ開示された個人情報について保証することはできません。また、弊社では個人情報を収集するためベンダー(代理人または請負)に依頼する場合があります。その場合はベンダーが本プライバシー・ポリシーを遵守するよう徹底します。それらのベンダーが、個人を識別できる情報を自身のマーケティング目的で使用することはありません。
弊社ではオンラインにおける公式販売業者およびゲーム内の特定の販売機能として、第三者であるサービスプロバイダー、Arvato Digital Servicesを利用します。その他の第三者サービスプロバイダーがその他のゲーム内の販売機能に関連している場合もあります。詳細につきましては各製品の諸条件をご確認ください。購入時に表示されるように、取引はお客様と第三者サービスプロバイダーの間で交わされ、第三者サービスプロバイダーのプライバシー・ポリシーおよびサービス利用規約が適用されます。
また弊社では、カスタマーサポート、テクニカルサポート、コンテストのデータ収集、Eメールアドレスの入力など、オンラインサービスに関係する様々なサービスを提供する目的で第三者を利用します。コンテストへの参加やニュースレターへの登録などを行うと、サービス代行上の必要に応じて、お客様の個人情報を第三者と共有することがあります。それらの第三者は、お客様の情報を自身のマーケティングに使用することを禁じられています。
弊社は本プライバシー・ポリシーに変更を適用する権利を保持します。このような変更内容をお客様に把握していただけるよう、定期的に内容をご確認ください。弊社が本プライバシー・ポリシーに重大な変更を加えた場合、変更内容についてEメールか弊社ホームページ上に掲示する形でお客様にお知らせし、必要であれば、そのような変更に関する追加の選択肢をお客様に提示します。お客様がオンラインサービスのご利用を継続された場合、それらの変更内容に同意されたものとみなされます。
お客様はオンラインサービスの利用を通じて、自主的に弊社へ各種の個人情報および非個人的な情報を提供できます。また、弊社は「クッキー」やクリアgifなどを含む受動的な手段を使って、訪れたページや使用した機能のような、オンラインサービスに対する非個人的な情報を収集する場合があります。弊社のクッキーは個人情報にリンクされています。

どのような個人情報やその他の情報を収集しているのか？
個人情報は個人を識別できる情報で、オンラインやオフラインでお客様に接触するために使用される場合があります。弊社ではお客様から自主的にご提供いただいた情報を収集しています。個人情報を弊社に送信いただく場合は、通常下記の形式を取ります：
オンラインサービス、ウェブサイト、求人、製品、コンテストやスペシャルイベント：
ニュースレターの購読や警告：
弊社掲示板、フォーラム、ニュースブログ、チャットルーム他のオンラインサービスへの投稿：
弊社オンラインストアでの製品やサービスの購入：
弊社ソフトウェアおよび/またはオンラインサービスで使用するためのダウンロード コンテンツ、バーチャルアイテムまたはバーチャル通貨の購入：
「フレンドへ伝える」、「このページをメール」など、他のE-Card 機能：
テクニカルサポートの要請：
デモ、プログラムまたはその他のソフトウェアのダウンロード：
投票や調査、質問への参加：
他、使用や参加に個人情報が必要な、弊社ソフトウェアの使用、モバイル製品、オンライン製品やオンラインサービスの利用が挙げられます。
上記の活動によって収集される情報の種類は、活動によって変化します。収集した情報の中にはお客様の名前や名字、Eメールアドレス、電話番号、写真、住所、製品やサービスのオンライン購入履歴、クレジットカード、職歴や購入情報が含まれる場合があります。また、年齢、性別や生年月日、郵便番号、ハードウェア構成、家庭用ゲーム機のID、プレイしたことがあるソフトウェア製品、調査データ、購入履歴、IPアドレスおよびプレイしたことがあるシステムなど、お客様またはお客様のシステムに関する統計的な情報および個人情報以外の情報を収集する場合もあります。このような情報を個人情報が必要な活動で収集した場合、記録の保持目的で情報を個人情報に組み合わせる場合があります。賞品の獲得者には、賞品の授与のため情報の追加をお願いする場合があります。
家庭用ゲーム機のネットワークサービスやインターネットベースのゲームサービス、ソーシャルネットワークなどを経由して弊社のオンラインサービスを使用、購入、登録した場合、もしくは弊社のアカウントを第三者のサービスアカウントにリンクするよう要求があった場合、弊社は登録プロセスの一環として限定的なユーザーアカウント個人情報を受信する場合があります。また、弊社はお客様のオンラインサービスの使用に関する情報を収集する場合があります。例えば、バーチャル通貨を家庭用ゲーム機サービスを介して購入した場合、その家庭用ゲーム機サービスは、購入したバーチャル通過の合計額およびお客様のオンラインサービスアカウントを識別するための手段を含む、取引を達成するための情報を弊社に提供します。
ソーシャルネットワーキングサイト(以下「SNS」)上でアプリケーションを使用する際は、お客様のSNSプロフィールにおける特定の情報に弊社がアクセスできるよう許可をいただきます。弊社のアクセスを許可していただく情報は、お客様が当該SNSで設定したプライバシー設定によって異なります。たとえば弊社のFacebookアプリケーションは、お客様ご自身、SNS、そしてお客様による設定が許可するところにより、以下の情報の一部ないし全てにアクセスする可能性があります：お客様がSNS上の全員と共有している「基本情報」、お客様のプロフィール写真とそのURL、お客様のフレンドリストや名前、プロフィール写真など公開されている情報にリンクしているお客様のユーザーID番号、またはSNSからの「許可の要請」に明記されているその他の情報。こうした情報の共有への同意は、当該SNS上で弊社のいずれかのアプリケーションに対して、お客様がSNS上で「承認」(または同様の表現)した時点から発効します。当該SNSから入手した情報は弊社によって保存され、プライバシー・ポリシーに従って使用されます。なお弊社は、あらゆるSNSの規約、ポリシー、免責事項、行為に対して、一切責任を有しません。
Facebook Connect、OpenIDまたはその他のマルチサイトIDを使ってオンラインサービスにログインする場合、これらのIDサービスがお客様の本人確認を行い、弊社のサインアップフォームに自動入力を行うため特定の個人情報を弊社と共有するオプションを提供します。またアカウント設定によって、マルチサイトIDはその他の情報も弊社と共有する場合があります。オンラインサービスへログインする前に、関連のサービス利用規約をご確認ください。特定の弊社ソフトウェア製品をプレイされた場合、ゲームプレイに関する情報が収集され、ネットワークサービス経由やゲームをプレイしているハードウェアのインターネット接続方法経由(以下「インターネット接続」)で、弊社へ送信される場合があります。下記の「どのようなゲームプレイ情報を収集しているか？」をご参照ください。

どのようなゲームプレイ情報を収集しているか？
インターネット接続が可能なハードウェアで製品やサービスを使用される際、弊社はお客様に対する通知やお客様の行動がなくともゲームプレイに関する情報を受信する場合があります。弊社はお客様のお名前やご住所などの個人情報を受信することはありませんが、お客様の家庭用ゲーム機のID、家庭用ゲーム機サービスのID、ゲーム内の実績、ゲームのスコアや成績、IPアドレス、MACアドレスやその他の機器のID、その他の家庭用ゲーム機/機器の使用状況に関する情報、ゲームのご使用に関するその他の情報や統計データなど、それ以外の情報を受信する場合があります。ゲームプレイに関連する情報はオフラインゲーム中に収集され、家庭用ゲーム機やモバイル機器、コンピューター、その他のゲームハードからログインしているかどうかに関わりなく、インターネットへ接続した時点で弊社に送信される場合があります。弊社はお客様がオンラインサービスに登録しているかどうかにかかわらず、収集した情報を本プライバシー・ポリシーに従って使用する場合があります。

特定の情報に関する特記事項
ユーザーネームおよびID/家庭用ゲーム機/ソーシャルネットワーキングサービス/その他の第三者サービスなど、マルチプレイゲームや専用ウェブサイトを含む弊社の一部オンラインサービスの中には、以下の目的のために第三者のサービスを使用するものがあります。(i)オンラインサービスへの認証、(ii)家庭用ゲーム機ID、ゲームネットワークサービスのアカウント、ソーシャルネットワーキングサービスのアカウントなどの第三者アカウントと弊社サービスを関連付ける。お客様が第三者の認証サービスを使用する、あるいは弊社のアカウントを第三者のアカウントに関連付ける際、該当する第三者アカウントに関連するアカウント情報を提供するよう求められる場合があります。第三者のゲームネットワークシステムからオンラインサービスに登録される場合、またはお使いのオンラインサービスのメンバーシップを第三者のサービスに関連付ける場合、ゲームネットワークやソーシャルネットワーキングサービスが提供するフレンドリストなど、一部のメンバーシップ情報が自動的に送信される場合があります。
掲示板、ユーザー作成コンテンツ、フォーラム、ニュースブログ、コメント、ユーザープロフィール、チャットルームなどを含む公開情報について：掲示板やチャットルーム、コメント欄やプロフィールページのような公開エリアで個人情報を公開された場合、その情報は他者によって収集され使用される場合があります。このような場で開示された情報は全て公開情報であり、プライバシーや機密の保持は期待できません。こうした公開の場に個人情報を送信する際は、情報が他の利用者によって受信、収集、使用され、未承諾な情報の送信やお客様の識別に利用される可能性があることにご注意ください。オンラインサービスを通じて、動画や画像、写真他のコンテンツを投稿される際には、投稿されたコンテンツがお客様の同意なく他の利用者に閲覧、収集、複製、使用を行われる可能性があることにご注意ください。ユーザー名やIDにお客様の本名が含まれていた場合も、その名前がランキングなどを通じて公開されます。従いまして、弊社サービスをご利用の際は、個人情報を絶対に公開しないでください。また、弊社サービスをご利用中は、お客様個人を識別させる目的で個人情報を使用しないでください。弊社オンラインサービスを通じてお客様が投稿された公開情報やコンテンツに対して、弊社では一切の責任を負いません。
Eメールでの連絡：弊社側で訪問者による質問やコメントの送付先として、もしくは訪問者がカスタマーサポートを要請する手段として、Eメールアドレスや入力フォームを提供する場合があります。これらの要請を受信し、それらに対応する家庭で、弊社がEメールアドレスや、Eメールメッセージの本文に含まれたその他の個人情報など、お客様に関する個人情報を収集する場合があります。これらの要請を送信可能にしているのは、弊社がお客様による個人情報の提供を促すためではありません。これらの情報はお客様の質問および/またはコメントに返答するため、もしくはカスタマーサポート対応を実施するためにのみ使用されます。多くの場合、お客様によるお問い合わせが解決し次第、メッセージは直ちに削除されます。ただし特定の状況によっては、お客様による要請内容のコピーを、記録目的、または品質管理目的、または要請をいただいた進行中のサポートサービスを提供する目的で保存される場合があります。もし弊社が、連絡対象のお客様が13歳未満の小児であることを確認している場合、返答後に直ちにその小児のお客様のEメールアドレスおよびメッセージを削除しています。
Eメールでの連絡にお応えしてEメールリストからご要望のあった情報を送信する他に、必要な場合は弊社からアカウントの有効化やその他取引関連のEメールをお客様のEメールアドレスへ送信する場合があります。このような広告以外を目的とした通信は停止できません。受信を望まれない場合は、アカウントを無効にしてください。
履歴書：弊社では履歴書のオンライン提出を許可しています。履歴書に記載された個人情報は就職希望者の評価と合否の決定にのみ使用されます。そのため、本プライバシー・ポリシーの適用を受けません。履歴書によって収集された情報は弊社の内部、親会社、子会社、支社間で共有される場合があります。
投資家向けIR：弊社はウェブサイトに投資家向けIRを記載しています。Take-Two Interactive Software, Inc.ウェブサイトに記載された投資家向け広報の一部として収集された個人情報はビジネスにのみ利用され、本プライバシー・ポリシーの適用を受けません。

個人情報の提供を拒否した場合、どうなるのか？
お客様が個人情報の提供を拒否された場合、懸賞への参加や特定のオンラインサービスの使用などが制限される場合があります。ただし上述のように、登録の如何に関わらず、お客様による製品の使用の結果として、ユーザーIDなど特定の情報を含むゲームプレイ・ボードやマルチプレイの対戦記録を掲示する場合があります。

弊社オンラインサービスは情報収集の手段としてクッキー、IPアドレスの追跡もしくはその他の受動的な手段を使用しているのか？
弊社はクッキー、ウェブビーコンや同様の追跡システムを特定のオンラインサービスで使用して、個人情報を収集する場合があります。お客様から個人情報が弊社に提供された場合、情報はこうした技術によって収集された非個人的な情報と結び付けられる場合があります。
クッキー：「クッキー」とはウェブサイトがしばしば利用者のコンピューター上に保存する、記録情報の一つです。クッキーは一般的に人名、Eメールアドレスや、個人情報を含んではいません。利用者のコンピューター、ブラウザーまたは機器を素早く特定して、その利用者の以前の訪問時についていくつかの事項(利用者によるサービス上の様々な機能の使用状況についてなど)を「記憶」しておくのに使用されます。お客様はいつでもクッキーの使用を無効に設定したり、お使いのコンピューターにクッキーが送信された時にブラウザーが警告を提示するように設定したりすることが可能です。ただし、クッキーを無効にすることで特定のオンラインサービスのコンテンツでお客様によるご利用が影響を受ける可能性があります。
Flashクッキー：弊社ウェブサイトでは別名「共有オブジェクト」とも呼ばれる、Flash技術を採用したFlashクッキーも使用しています。Flashクッキーはブラウザーのクッキーと同様の小さなファイルで、ウェブサイトの設定を記憶し、ルック・アンド・フィールを利用者独自のものにするため使用されます。Flashクッキーはデータを集合としてのみ収集します。通常のクッキー同様、Flashクッキーはコンピューターに小さなソフトウェアファイルとして保存され、人名、Eメールアドレスや、その他の個人情報を含まず、個人情報には結び付けられません。機器に以前から保存されているFlashクッキーは、Flashのローカルストレージをゼロに設定することによって消去できます。また、Flashクッキーの使用を防ぐ手段の一つとして、www.macromedia.comのMacromedia Website Privacy Settings Panelからオプションの変更が可能です。
ウェブビーコン：「ウェブビーコン」はウェブサイトがページや広告を閲覧したユーザー数をカウントするための電子的な画像です。クッキー同様、ウェブビーコンには個人情報は含まれません。

インターネットログファイル：弊社はまた、様々な理由により、オンラインサービスにアクセスする際のお客様のIPアドレスを把握する可能性があります。IPアドレスとはネットワークに接続する機器によって使用される、インターネットへの接続地点を識別する番号です。ネットワークの設定によっては、ご使用のコンピューターまたはその他の機器も識別されます。MACアドレスまたはその他の機器のIDとは、特定のハードウェア装置を識別するためのものです。こうしたログファイルは、弊社が提供しているオンラインサービスアカウントとお客様の家庭用ゲーム機のユーザーアカウントを結び付けるなどの特定の場合のみ、個人情報と結び付けられます。
計量分析ツールや他の技術：弊社によって受動的に収集される場合があるその他の情報としては、ご使用のハードウェアや製品の使用、サービスの利用またはウェブサイト上での活動やゲームテレメトリングを含むウェブサイトの使用情報を記録するログファイルがあります。弊社はまた、ログファイルエントリーを部内でのマーケティング、サービスデザイン、テクニカルサポートや統計的な分析に活用することで、お客様にご提供するオンラインサービスを絶えず向上させていきます。
広告サービスプロバイダー：弊社の幾つかのオンラインサービスは、弊社または、広告ネット、データ交換、トラフィック管理サービスプロバイダーおよびマーケティング分析サービスプロバイダー(「広告サービスプロバイダー」)などの様々な第三者の広告代理店によって提供される広告に支えられています。このようなオンラインサービスはクッキー、ウェブビーコンおよび類似の技術を適用および使用してお客様の機器およびオンラインサービスの使用に関する情報を収集します。広告サービスプロバイダーが収集、もしくは共有する情報には、お客様の機器の種類、IPアドレス、MACアドレスまたはその他の機器のID、ブラウザーの種類、言語、オペレーティングシステムおよび一般化されている地理的な位置、およびお客様の機器の使用者が訪問もしくは閲覧したページの種類、内容と広告およびその訪問/閲覧回数、およびウェブサイトもしくはオンラインサービスに関連した使用もしくはアクティビティに関する情報(例：携帯アプリケーションの使用時間もしくは購入履歴)が含まれます。この情報はオンラインサービスを利用、ウェブページもしくは広告をクリック、ゲームまたはインストール済みのその他の携帯アプリケーションを起動した際に収集もしくは共有され、以下の目的で使用されます：(1)弊社を代表して掲載した広告(例：弊社のゲームもしくはその他の携帯アプリケーションの購入またはダウンロードへと導いた広告)に対して的確に適切に広告サービスプロバイダーにその代償が支払われていることを確認すること(2)繰り返し同じ広告の閲覧を回避すること(3)お客様が関心ある、的を絞った広告、もしくはお客様のコンピューターまたはその他の機器(例えば、閲覧しているウェブサイトもしくは使用している携帯アプリケーション)のコンテンツを選択して表示させること(4)弊社のオンラインサービスにおける広告効果および/またはトラフィックをモニタリングして分析し、特定のコンテンツの評判を測定すること(5)弊社のオンラインサービス利用度をモニタリングして分析し、継続的にオンラインサービスの向上と改善を図ること。
第三者による広告：弊社はクッキーやウェブビーコン、他の技術を用いて、情報を収集する様々な第三者の広告エージェントと協力しています。下記のリンクをクリックして、各ベンダーについての詳細、プライバシー・ポリシー、追跡プログラムの停止方法をご確認ください。下記に列記しているベンダーのサービスを弊社が使用している、もしくはベンダーの技術を利用して何らかのキャンペーンを行っているとは限りません。弊社では第三者の追跡技術に対してアクセスや制御を行うことはできず、このような第三者に情報を開示する前に下記のプライバシー・ポリシーをご確認いただくことを推奨します。
AD-X [https://ad-x.co.uk/dont_track.php]
ATLAS [http://www.mediaplex.com/AdVault_Privacy_Statement.shtml]DoubleClick [http://www.doubleclick.com/us/about_doubleclick/privacy/] 
Facebook [https://www.facebook.com/help/499864970040521]
Google [http://www.google.com/policies/technologies/ads/]
Mediaplex [http://www.mediaplex.com/AdVault_Privacy_Statement.shtml]
Nielsen/Netratings [http://www.netratings.com/privacy.jsp?section=leg_scs] 
Omniture [http://www.omniture.com/privacy/product] Playhaven [http://www.playhaven.com/privacy]
Yahoo [http://info.yahoo.com/privacy/us/yahoo/details.html] 
個々の停止プログラムに関する詳細はウェブサイト「World Privacy Forum」 [http://www.worldprivacyforum.org/cookieoptout.html]でご確認ください。上記ベンダーのウェブサイトをそれぞれ訪れる以外に、ベンダーがNetwork Advertising InitiativeまたはDigital Advertising Allianceに所属していれば、特定の広告を一度に停止できます。Network Advertising Initiativeのウェブサイト(http://www.networkadvertising.org/managing/opt_out.asp)で、該当するネットワークを選択してください。
個人情報は誰が収集していて、どのように使用されるのか？
お客様がオンラインサービス上で弊社へ情報を送信したり、本プライバシー・ポリシー内で説明されているように情報が収集されたりした場合、その情報は弊社によって受信されます。弊社は情報を使用してお客様に販促素材を送付したり、弊社のサービスへのアクセスをご提供したり、製品の注文に対応したり、「フレンドへ伝える」リクエストを実行したり、質問や技術的な問題に対応します。弊社はまた、お客様の個人情報およびその他の情報を部内でのマーケティングや統計的な分析に活用することで、お客様に提供する製品およびサービスを絶えず向上させることができ、お客様のニーズにより適切に対応することが可能になります。
お客様が大会などのオンラインゲームイベントへ参加される際には、参加によって生成されるデータ(スコアやランキング、実績など)を弊社が収集、使用、保管、移送し公開することへの同意が条件となります。
Rockstar Games Social Clubのような、特定のオンラインサービスの会員は会員であるがゆえに、 および/または特定のサービスの利用により、自動的にコンテンストにエントリーされることがあります。コンテストに関する詳細は www.rockstargames.com/socialclub/events でこまめにご確認ください。
オンラインゲームやソーシャルネットワーキングサービスは、その本質上、ユーザー名やゲームプレイ、ランキングなどのゲームプレイ情報が他者にも見える形で掲示される、開かれたコミュニティとしての性格を持っています。従いまして、弊社ではお客様のユーザー名、ID、ゲームプレイ上の統計データなど特定の情報を自動的に、ゲーム上、ソーシャルネットワーキングサービス上、オンラインサービス上、ゲームの専用ウェブサイト上に掲示します。ただし弊社は、お客様自身が明確に開示目的でご提供されない限り、(お客様の本名およびEメールアドレスなどの)お客様を直接かつ明確に特定する個人情報の掲示は行いません。他のゲームプレイ情報サービス同様に、専用ウェブサイトにより提供されるゲームプレイ、ランキング、マルチプレイの対戦記録は、ゲーム内またはフレームやウィジェットを通じて第三者のウェブページに掲示される場合があります。
弊社ではオンラインサービスに関連して収集した情報を対応および/または組み合わせ、ウェブサイト、ゲーム内、マルチプレイのゲームロビーを含む公共部分に掲示する場合があります。例えば、弊社のウェブサイトアカウントを家庭用ゲーム機のアカウントに関連付けた場合、ゲーム内の実績がウェブサイトのアカウント名と組み合わせられて表示される場合があります。
弊社の一部オンラインサービスのアカウントは、FacebookおよびTwitterなどのSNSサービスに結び付けることができます。フレンド リストなどの一部の会員情報は、オンラインサービス会員情報とSNSアカウントを結び付けると弊社に自動的に転送される場合があります。SNSサービスによっては、他のユーザーとの共有が可能となるオンラインサービスに関する情報を掲示するオプションもあります。こうした機能の利用を選択した場合、その機能を提供する企業のプライバシー・ポリシーに従います。こうしたサービスを利用する前に、各企業のプライバシー・ポリシーをご確認ください。
弊社の一部オンラインサービスは、Facebookの「いいね！」ボタン、Google+ボタン、Share Thisボタンなど、SNS機能やウィジェットを提供します。こうした第三者によるSNS機能では、正しく動作するためにクッキーを使用し、使用時にお客様に関する情報(IPアドレス、弊社サイト内のどのページを閲覧したか等)を収集する場合があります。SNS機能やウィジェットは、第三者によってホストされるか、弊社オンラインサービスによって直接ホストされます。こうした機能の利用は、その機能を提供する企業のプライバシー・ポリシーに従います。こうしたサービスを利用する前に、各企業のプライバシー・ポリシーをご確認ください。
時に弊社が、弊社名義でのサービス提供をベンダーに依頼する場合があります。これらのベンダーはコンテストへのエントリーの収集、各種Eメールサービスなど、弊社がお客様にご提供するサービスの一部を運営することで、弊社に内部的なサポートを提供することになります。その場合は弊社ではなくそれらのベンダーがオンラインサービスに関連して情報を収集、使用、管理する場合がありますが、弊社はそれらのベンダーが弊社の提示したプライバシー・ポリシーを遵守し、お客様の個人情報を第三者に開示しないよう、徹底します。

弊社は個人情報を誰と共有するのか？
弊社は本プライバシー・ポリシーに記載された第三者と個人情報を共有する場合があります。Eメールアドレスリストへの登録やカスタマーサポートへの質問といったお客様からの要望にお応えするために、個人情報を共有する場合もあります。第三者のプライバシー・ポリシーに沿ってお客様の情報が別途収集され、使用されるサービスやプロモーションを弊社が提供する場合、情報収集の時点でその旨お客様に告知をし、お客様はそのサービスやプロモーションへの参加を辞退することも可能になります。また、オンラインサービス利用に関する統計やユーザー分析などを含む(個人情報を除く)情報の集合を、第三者と共有する場合があります。ただし、この情報に個人情報は含まれません。
弊社はまた、詐欺、著作権侵害もしくはその他の違法行為や、お客様もしくは弊社に法的責任を発生させうる行為に関する司法もしくはその他の政府当局による要請に応じてお客様の情報を第三者に開示する場合があります。弊社はまた、弊社の権利、財産、活動、利用者に損害が発生する、または侵害される場合、他者に被害、損失、損害を与える問題に対処するため、第三者への開示が必要だと信じる理由があった場合、もしくは弊社の権利を保護し、検証し、条項および条件を執行し、詐欺に対抗し、および/また弊社に対して行われた司法手続、法廷の命令、法的プロセスに従う場合、お客様の個人情報を共有する場合があります。加えて、弊社の全体もしくは一部に関する、提案あるいは完了した合併、買収、組織改編、破産もしくは同様の事態に関連する可能性のある、または実際の継承者あるいは譲受先に個人情報を開示する場合があり、弊社の顧客情報は継承者または譲受先に移譲される場合があります。

弊社によるデータの収集、使用および/または掲示、およびデータの修正をお客様がどのように制御できるか
お客様がオンラインサービスのメンバーである場合、そのサービスのアカウントとプライバシー設定を使って、当該サービスを通じたデータの収集、使用、および/または表示をお客様の自由に設定できます。
お客様がニュースレターや販促的オファーなどの一部の通達を希望されない場合、お客様の個人情報が収集される時点で、もしくは下記の手段で、これらの通達を停止することができます。下記の方法に加えて、弊社では個々の通知にて、以降の通知を停止する手順をご案内しています。
何らかの理由でRockstar Gamesのメーリングリスト購読を停止されたい場合、 ログインしてお客様のアカウント管理を変更されるか、Rockstar Gamesから送信されたEメールの末尾にある 購読停止リンクを使用してください。Rockstar Gamesアカウントを削除される場合は、Social Clubアカウントにサインインし、https://socialclub.rockstargames.com/profile/requestdeleteaccount.htmlの指示に従ってください。Social Clubにログインできない、もしくはアカウントにアクセスできない場合は、deleteaccount@RockstarGames.comまでEメールをご送付ください。尚、Social Clubの登録で使用したEメールアドレスをご使用いただき、Eメールの本文にSocial Clubのニックネームを記載し、Eメールの表題は「Delete Account」にしてください。
お客様が、ゲームプレイの情報をRockstar Games Social Club経由で公開されるのを希望されない場合、www.rockstargames.com/socialclub/privacy/optの手順に従い、弊社のゲームプレイ情報サービスを停止していただくことも可能です。ただし、お客様がSocial Clubへの参加を停止された場合でも、 お客様のゲームプレイ情報は第三者の提供によるゲームプレイ・ボード(およびSocial Club内で掲示されるそれらのボードのコピー)に表示される場合があり、弊社は内部的な使用目的としてお客様による弊社のゲームの使用に関する情報を収集、保管し続けます。
このような方法に加えて、お客様に関して収集された個人情報を閲覧、修正されたい場合には、Eメールでprivacypolicy@take2games.comにご連絡いただくか、普通郵便で 「Take-Two Interactive, Attn: Internet Privacy Policy Administrator, 622 Broadway, New York, New York 10012」 宛にお問い合わせください。尚、居住国も記載してください。

データ保持：アカウントが有効である間、またはサービスを提供上必要とされる限りにおいて、お客様の個人情報を保持します。アカウントの削除を希望される場合、サービス提供にあたってお客様の個人情報を使用しないよう要請される場合は、前述の「弊社によるデータの収集、使用および/または掲示をお客様がどのように制御できるか」以下を参照して、弊社にご連絡ください。アカウントが一定期間利用されていない場合、アカウントを削除する場合があります。情報を変更もしくは削除した後も、紛争の解決、使用許諾契約の実施、サービスの管理、技術的および法的な要求への対応、および/また弊社オンラインサービスのセキュリティや完全性や活動に関するその他の制限のため、情報の一部を保持する場合があります。
全てのオンラインサービスで、いかなる場合であっても、個人情報の更新、削除、不正確な点の修正への要望には30日以内に返答いたします。

他のサイトへのリンクに関する弊社のポリシーは？
お客様が弊社のウェブサイトをご利用中に、弊社の管轄外のウェブサイトに誘導される可能性があることをご理解ください。弊社とリンクしている第三者のウェブサイトは、弊社が支持、承認、提携を表明したものではありません。これらのウェブサイトが弊社の高い水準に準拠していることを弊社では保証できないため、お客様の個人情報を先方に送信する前にリンク先のウェブサイトのプライバシー・ポリシーをお読みになることを推奨します。

13歳未満の小児からも個人情報を収集しているのか？
弊社が意図的に13歳未満の小児から個人情報を収集することはありません。13歳未満の小児から情報が提供されてそれに気づいた場合、弊社では即刻削除を行います。保護者の方々には、お子様にインターネット使用時は許可なく実名、住所や電話番号を開示することが決してないようご指導いただけるよう、奨励しています。

個人情報を保護するために使用している安全対策は？
お客様の個人情報を保護するために、弊社では業界標準として一般に受け入れられている方策に従い、お客様が提供された情報の保安、完全性、およびプライバシーを維持するための妥当な安全対策を取り続けています。弊社は管理下にある情報の喪失、悪用および改変を防ぐための安全装置を施しています。弊社によって収集された個人情報は、一般大衆には利用不可能な安全の確保された運用環境(施錠された部屋など)にて保管されています。個人情報への不正な電子的アクセスを防ぐため、弊社ではオンラインで収集した情報をファイアウォールによって保護されたサーバー以遠で保管し、弊社のオンラインストアを通じた購入にはSSLによる暗号化を使用しています。しかし、100%安全なシステムというものは存在せず、弊社による妥当な安全対策にかかわらず、お客様の情報への不正なアクセスが発生する可能性は完全には否めません。弊社のサービスを利用することで、お客様はこのようなリスクをご理解いただいたものとみなされます。

カリフォルニアにおけるプライバシー権
2005年以降、カリフォルニア州の民法セクション1798.83により、カリフォルニア在住の消費者は、弊社が直接的マーケティングを目的として個人情報を第三者に開示した場合に、その開示に関する情報を請求できます。本プライバシー・ポリシーで、何らかの個人情報が第三者の直接的マーケティングを目的に共有されることが示唆されている場合、弊社の開示ポリシーに関するお問い合わせは、下記に送付してください：
Take-Two Interactive
Attn: Internet Privacy Policy Administrator 
622 Broadway 
New York, New York 10012
privacypolicy@take2games.com 
米合衆国への情報の輸出
オンラインサービスに関連して弊社により収集もしくは受信された全ての情報は米合衆国内で収集、加工、もしくは同国またはその他の国に輸出されます。情報が異なる法的権限の管轄にある場合においても、その管轄の法律に準じている法廷、法施行機関および国家安全保障期機関は情報にアクセスすることができます。弊社のサービスを利用することで、お客様はこのようなデータの収集、輸出および加工に明確に同意したものとみなされますバックアップデータ、マッチメイキングデータやその他の管理データは米合衆国内およびその他の国でメディアに保存、もしくはサーバーに保管される場合があります。

その他の条項
弊社の各サービスと製品の使用には、下記のように弊社、家庭用ゲーム機メーカー、およびまたは他のパートナーにより規定されたその他の条項、条件、規約の (i) ゲーム購入時に同梱されていた限定的なソフトウェア保証およびライセンス契約 (ii)オンラインサービスのサービス利用規約、プライバシー・ポリシーおよび行動規範、 (iii) 弊社によってお客様に提示されるその他の条項や規約、および (iv) 家庭用ゲーム機および/またはオンラインサービスの使用に関連して第三者から提示される条項、条件、規約が適用される場合があります。これらの条項条件、および規約は全て、参照により本プライバシー・ポリシーに含まれるものとします。

第三者プラットフォーム用のその他条項 家庭用ゲーム機、モバイル機器、その他のウェブサイトおよびソーシャルネットワーキングサービスなどの第三者プラットフォームを介してオンラインサービスにサインアップもしくはアクセスできる場合があります。第三者プラットフォームを介して弊社に個人情報を送信した場合、お客様のプラットフォームの使用は、そのプラットフォームのサービス利用規約、プライバシー・ポリシーおよび/または行動規範に従うものとします。こうしたサービスを利用する前に、各企業のプライバシー・ポリシーをご確認ください。

質問をしたり苦情を提示したりするには？
本プライバシー・ポリシーに関するご質問や苦情は、プライバシー・ポリシー管理担当(電話：646-536-2842、Eメール：privacypolicy@take2games.com、もしくは普通郵便：「Take-Two Interactive, Attn: Internet Privacy Policy Administrator, 622 Broadway, New York, New York 10012」宛)にご連絡ください。欧州連合の居住者でRockstar Gamesオンラインサービスを利用している場合は、Eメール、手紙またはお電話でその旨をお伝えください。]]>
	</Text>
</pp>