<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pp>
	<Version>3</Version>
	<Text>POLÍTICA DE PRIVACIDAD DE ROCKSTAR GAMES
Rockstar Games Inc., una compañía estadounidense, la casa matriz y sus subsidiarias (llamadas en forma colectiva “la Compañía”) respetan los derechos de privacidad de nuestros usuarios y se comprometen a proteger la información recopilada a través de sus productos, servicios y sitios web a los que se acceda por medio de cualquier plataforma con Internet, incluidos consolas de juego, computadoras personales, computadoras móviles, o smartphones, o aplicaciones de los juegos o cualquier plataforma de software entre las que se incluyen los hosts de terceros (llamados en forma colectiva “Servicios en línea”). Hemos adoptado esta política de privacidad para dar cuenta de la forma en que recopilamos, almacenamos, revelamos, transferimos, protegemos y utilizamos la información recopilada a través de nuestros Servicios en línea (la “Política de privacidad”). 
LEA ATENTAMENTE LA SIGUIENTE POLÍTICA DE PRIVACIDAD. AL REGISTRARSE O UTILIZAR NUESTROS SERVICIOS EN LÍNEA, ACEPTA QUE (i) PODAMOS TRANSFERIR, PROCESAR Y ALMACENAR LA INFORMACIÓN DE SU CUENTA EN LOS ESTADOS UNIDOS Y OTROS PAÍSES QUE PUEDEN TENER UNA PROTECCIÓN A LA PRIVACIDAD DISTINTA A SU PAÍS, (ii) QUE PODAMOS PROCESAR SU INFORMACIÓN DE ACUERDO CON LA PRESENTE POLÍTICA DE PRIVACIDAD, (iii) QUE ACEPTA REGIRSE POR ESTA POLÍTICA DE PRIVACIDAD Y (iv) QUE RESPETA NUESTROS TÉRMINOS Y CONDICIONES, CÓDIGO DE CONDUCTA Y OTRAS POLÍTICAS QUE SEAN DE APLICACIÓN. ESTA POLÍTICA DE PRIVACIDAD COMPLEMENTA LAS DECLARACIONES DE PRIVACIDAD QUE SE LE HAN OTORGADO JUNTO CON EL PRODUCTO SOFTWARE O QUE LE HA ENTREGADO SU FABRICANTE DE CONSOLAS. 
En relación a los sitios web específicos, la Compañía ha recibido el Sello de Privacidad TRUSTe que significa que esta política y prácticas de privacidad han sido revisadas por TRUSTe para el cumplimiento con los Requisitos del programa de TRUSTe incluyendo la transparencia, responsabilidad y elección con respecto a la recopilación y uso de su información personal. La misión de TRUSTe, como tercero independiente, es acelerar la confianza en línea entre consumidores y organizaciones globalmente a través de su marca de confianza de privacidad líder y sus innovadoras soluciones de confianza. Si tiene preguntas o quejas con respecto a nuestra política o prácticas de privacidad, póngase en contacto con nosotros a través de privacypollicy@take2games.com. Si no está satisfecho con nuestra respuesta, puede ponerse en contacto con TRUSTe en www.truste.com/watchdog/request. EL PROGRAMA TRUSTe CUBRE SITIOS WEB ESPECÍFICOS, NO CUBRE INFORMACIÓN QUE PUEDA SER RECOPILADA A TRAVÉS DE SOFTWARE. 
Esta política de privacidad expondrá lo siguiente: 
•	A quién se aplica esta política de privacidad.
•	A qué se aplica esta política de privacidad. 
•	Qué tipo de información personal y de otro tipo se recopilará.
•	Qué tipo de información se recopilará acerca del modo de juego.
•	Notas acerca de determinados tipos de información, incluida información pública, currículum vitae, relaciones con inversores, correspondencia a través de correo electrónico y nombres de miembros/ID de consolas para juegos.
•	Las consecuencias, si las hubiera, de rehusarse a proporcionar información personal.
•	Acerca del uso de cookies, rastreo de direcciones IP o del uso de otros medios pasivos para la recopilación de información.
•	Quién, cuando corresponda, recopila su información personal y cómo se utilizará la misma.
•	Con quién, cuando corresponda, se compartirá su información personal. 
•	Qué opciones tiene con respecto al uso de su información personal.
•	Cómo puede elegir cancelar la exposición de información de marcadores y acceder, cambiar o borrar información personal que hayamos recopilado y almacenado.
•	Enlaces a entidades externas. 
•	Acerca de la recopilación de información de menores de 13 años.
•	Cómo garantizamos la seguridad, calidad e integridad de la información.
•	Sus derechos de privacidad en California.
•	Dónde se guarda su información.
•	Qué cláusulas adicionales de la empresa se aplicarán.
•	Qué otras cláusulas de terceras empresas se aplicarán.
•	Cómo solicitar información o presentar una demanda.

A QUIÉN SE APLICA ESTA POLÍTICA DE PRIVACIDAD
Esta Política de privacidad se aplica a todos los usuarios de los Servicios en línea de la Compañía y, salvo que se estipule de otra forma, a todos los Servicios en línea de la Compañía que se ofrecen en los Estados Unidos por la Compañía. Para los Servicios en línea ofrecidos por Rockstar Games que son usados por los residentes de la Unión Europea, la compañía Take-Two Interactive Software Europe Limited, registro ICO No. Z1336431, recoge los datos y es el responsable de su información personal.

A QUÉ SE APLICA ESTA POLÍTICA DE PRIVACIDAD
Esta Política de privacidad se aplica a los Servicios en línea de la Compañía, incluidos los sitios web de la misma certificados por TRUSTe, aplicaciones móviles y otros servicios que contienen o muestran enlaces al mismo. Además, la Compañía podrá poseer varios nombres de dominio que refieran a sus marcas, ofrezcan sus productos o conduzcan a sus sitios web, y podrá agregar nuevos sitios y servicios cada cierto tiempo. Para acceder a la lista completa de estos sitios de la Compañía certificados por TRUSTe, haga clic en el sello de TRUSTe de esta página. 
La Compañía cumple con el marco de principios de Puerto Seguro de Estados Unidos y la Unión Europea y el marco de principios de Puerto Seguro de Estados Unidos y Suiza, según lo dispuesto por el Departamento de Comercio de Estados Unidos en relación con la recopilación, el uso y la retención de datos de información personal de países miembros de la Unión Europea y Suiza. La Compañía ha certificado su adhesión a los principios de privacidad de puerto seguro de notificación, elección, transferencia, seguridad, integridad de la información, acceso e imposición. Para averiguar más acerca del programa de puerto seguro y para ver nuestra certificación, visite http://www.export.gov/safeharbor/. 
Tenga en cuenta que esta Política de privacidad se aplica sólo a la información enviada y recopilada en línea a través de los Servicios en línea y que no se aplica a información que pueda ser recopilada por la Compañía fuera de línea. Además, esta Política de privacidad no se aplica a sitios web o servicios de otras compañías y organizaciones (como las que promueven los productos y servicios de la Compañía o venden productos relacionados), y la Compañía no garantiza la seguridad de ningún tipo de información personal proporcionada a estas entidades externas. Además, tenga en cuenta que podremos contratar proveedores (agentes o contratistas) para recopilar información personal en nuestro beneficio y, en estos casos, se instruirá a los proveedores para que cumplan con nuestra política de privacidad contenida en este documento. Estos proveedores no podrán utilizar su información personal para sus propios fines comerciales. 
Arvato Digital Services es nuestro proveedor de servicios externo y nuestro revendedor oficial en línea, además de ofrecer determinadas funciones de venta dentro de los juegos. Puede haber otros proveedores de servicios de terceros conectados a otras funciones de venta dentro de los juegos; revise las Condiciones de uso de cada producto para conocer más información. Según se indica en el punto de compra, dichas transacciones tienen lugar entre usted y el proveedor de servicios de terceros y están sujetas a los términos de servicio y a la política de privacidad de los mismos. 
También utilizamos a entidades externas para diferentes cuestiones relacionadas con los Servicios en línea, incluidos atención al cliente, asistencia técnica, recopilación de datos para concursos y entregas de correos electrónicos. Cuando participe en un concurso de nuestro sitio web o se suscriba para recibir un boletín informativo, podemos compartir su información personal en la medida en que fuera necesario para que las entidades externas puedan proporcionar servicios en nuestro nombre. Estas entidades externas no pueden utilizar dicha información con fines de marketing propios. 
Nos reservamos el derecho de realizar cambios en esta Política de privacidad. Para asegurarse de conocer estos cambios, verifique cada cierto tiempo esta política de privacidad. Si realizáramos cambios sustanciales en esta Política de privacidad, lo notificaremos por este medio, por correo electrónico o por medio de una nota en nuestra página de inicio. Si fuera necesario, le proporcionaremos en estas notas alternativas con respecto a los cambios. El uso continuado de nuestros Servicios en línea significará que usted acepta los cambios. 
Puede elegir proporcionarnos en forma voluntaria información personal y no personal al utilizar los Servicios en línea. También podremos utilizar “cookies” y otras tecnologías pasivas, incluidos GIF invisibles, para recopilar información no personal suya relativa a su uso de los Servicios en línea, tal como las páginas que visita y las funciones que utiliza. Nuestras cookies están vinculadas a información personal. 


INFORMACIÓN PERSONAL Y DE OTRO TIPO QUE RECOPILA LA COMPAÑÍA
La información personal es información que lo identifica y que se puede utilizar para contactarlo en línea o fuera de línea. La Compañía recopila información personal que usted proporcione voluntariamente. Cuando envía información personal a la Compañía, en general será a través de: 
•	Registro en Servicios en línea, sitios web, trabajos, productos, concursos y eventos especiales;
•	suscripción a boletines de noticias o alertas;
•	publicaciones o comentarios en nuestros paneles de mensajes, foros, blogs de noticias, salas de chat u otros Servicios en línea;
•	compra de un producto o de servicios a través de nuestras tiendas en línea;
•	compra de contenidos descargables, Bienes o Divisas virtuales para usarse con nuestro software y/o Servicios en línea;
•	uso de las funciones de “compartir con un amigo”, “enviar esta página” u otras funciones similares.
•	solicitud de asistencia técnica;
•	descarga de demos, programas u otro software;
•	participación en votaciones, encuestas y cuestionarios; o
•	a través del uso de nuestro software, incluidos los productos de consola, los productos para celulares y los productos de computadora personal, y a través del uso de nuestros productos o Servicios en línea en los que se necesita información personal para el uso y/o participación.

Los tipos de información recopilada relativos a las actividades anteriormente nombradas variarán de acuerdo con la actividad. La información que recopilamos incluye información personal como su nombre y/o apellidos, dirección de correo electrónico, número de teléfono, foto, dirección de correo electrónico o información sobre pagos. Además, podremos recopilar información demográfica o información de carácter no personal sobre usted o sus sistemas, tal como su edad, sexo, fecha de nacimiento, código postal, configuración de hardware, ID de la consola, productos de software jugados, datos de encuesta, compras, dirección IP y los sistemas con los que ha jugado. Si dicha información se recopila para una actividad que también requiere información personal, podremos asociar la información a su información personal. A los ganadores de premios se les podrá solicitar que proporcionen información adicional para la entrega de los mismos. 
Si utiliza, compra o se registra para nuestros Servicios en línea a través del servicio de una entidad externa, como servicios de red de consola para juegos, servicios de juegos en Internet, o sitios web de redes sociales; o solicita que asociemos una cuenta de la Compañía a una cuenta de servicio de una entidad externa, podrá transferirse información personal limitada de la cuenta de usuario a la Compañía como parte del proceso de registro, y podremos recopilar información acerca de su uso de los Servicios en línea. Por ejemplo, si compra Divisa virtual a través de un servicio de consolas de juego, dicho servicio nos proporcionará información para efectuar la transacción, incluidas la cantidad de Divisa virtual comprada y una forma de identificar su cuenta de Servicios en línea.
Cuando utilice una aplicación en una red social (“RS”), nos permitirá acceder a cierta información de su perfil de esa “RS”. La información a la que nos dará acceso está vinculada a los ajustes de privacidad que haya establecido en su “RS”. Por ejemplo, nuestras aplicaciones de Facebook pueden acceder y almacenar parte o la totalidad de la siguiente información, según usted, la “RS” y sus preferencias lo permitan: su “información básica” que ha compartido con todo el mundo en la “RS”; su imagen de perfil o su URL; la lista de sus amigos; su número de identificación de usuario, que está vinculado a la información de publicidad disponible como el nombre o la foto de perfil; u otra información indicada como parte de la “Solicitud de autorización” de su “RS”. Su aceptación para compartir esta información se realiza cuando usted “acepta” o “permite” (o términos similares) una de nuestras aplicaciones en una RS. Cuando se recibe su información de la RS, esta se almacena y se utiliza de conformidad con nuestra Política de privacidad. La Compañía no es responsable de los términos, políticas, divulgaciones o acciones de las RS. 
Cuando utilice su Facebook Connect, OpenID u otro identificador multisitio para acceder a un servicio en línea, esos identificadores de servicio autenticarán su identidad y le darán la opción de compartir cierta información personal con nosotros para propagarla en el formulario de inscripción. Dependiendo de los ajustes de su cuenta, los identificadores multisitio también pueden proporcionarnos otros datos. Compruebe los términos de estos servicios antes de usarlos para conectarse a un Servicio en línea. 

Cuando utiliza ciertos productos software publicados por la Compañía, podrá recopilarse y transmitirse a la Compañía información acerca de su modo de juego a través de servicios de red u otro método de conexión de Internet usado por el hardware en el que juega tales juegos (llamados en forma colectiva e individual su “Conexión de Internet”). Vea a continuación el apartado “La información acerca del modo de juego que recopila la Compañía” para obtener más detalles. 


INFORMACIÓN ACERCA DEL MODO DE JUEGO QUE RECOPILA LA COMPAÑÍA
Cuando utiliza productos o servicios en hardware que posee conexión a Internet, la Compañía podrá recibir información acerca de su modo de juego sin notificarlo y sin que se requiera que usted ejecute ninguna acción particular. La Compañía no recibirá información personal, tal como su nombre y dirección, pero podrá recibir otro tipo de información, tal como el ID de su consola, el ID del servicio de juego, logros del juego, puntaje y desempeño de juego, dirección IP, dirección MAC o ID de otros dispositivos, otros datos de uso de consola o dispositivo u otra información y estadísticas relacionadas con su uso de los juegos. Podrá recopilarse información acerca de su modo de juego mientras se encuentre fuera de línea, y esta podrá transmitirse a la Compañía durante su próxima conexión a Internet, ya sea que haya iniciado sesión o no en su Conexión de Internet desde su consola, dispositivo de mano, dispositivo móvil, computadora u otra plataforma de juego. La Compañía podrá utilizar esta información como consta en la presente Política de privacidad, ya sea que utilice o se encuentre registrado para los Servicios en línea. 


NOTAS ADICIONALES ACERCA DE DETERMINADOS TIPOS DE INFORMACIÓN
•	Nombres de miembros e ID / Consolas de juegos / Servicios de redes sociales / Servicios de terceros: Determinados Servicios en línea ofrecidos por la Compañía, incluidos los juegos para varios jugadores y los sitios web especializados, utilizan servicios de entidades externas para (i) proporcionar autenticación para los Servicios en línea o (ii) asociar una cuenta de servicio de la Compañía a una cuenta de terceros como un ID de consola para juegos, cuenta de servicio de juegos en red o cuenta de servicios de redes sociales. Cuando utiliza un servicio de autenticación de una entidad externa o vincula su cuenta de Compañía con una cuenta de una entidad externa, se le solicitará que proporcione información de cuenta relacionada con la cuenta de esa entidad externa. Cuando se registra para unirse a un Servicio en línea desde un servicio de una entidad externa, como la lista de sus amigos en esas redes de juegos o servicios de redes sociales, cierta información de membresía será transferida automáticamente a la Compañía. 
•	Información pública, incluidos paneles de mensajes, contenido generado por el usuario, foros, blogs de noticias, comentarios, perfiles de usuarios y salas de chat: La información personal que proporcione en área públicas, tales como paneles de mensajes, salas de chat, campos de comentarios o páginas de perfil, podrá ser recopilada y utilizada por otras personas. La información que usted divulgue en cualquiera de estos foros es información pública y, por lo tanto, no está sujeta a privacidad o confidencialidad. Debe tener presente que otros usuarios de estos foros pueden leer, recopilar o usar cualquier información personal que usted envíe en el curso de estas actividades públicas, y que esta información podría ser utilizada para identificarlo o enviarle mensajes no solicitados. Si publica un video, imagen, fotografía u otro contenido a través de nuestros Servicios en línea para su exhibición pública, debe tener presente que otros usuarios lo podrán ver, recopilar, copiar o usar sin su consentimiento. Si su nombre de usuario o la identificación incluye su nombre real, ese nombre estará públicamente disponible en los marcadores generados por nuestro sitio web u otros lugares. Por tanto, le recomendamos encarecidamente que no divulgue información personal mientras utilice nuestros servicios o use información personal para identificarse mientras los está utilizando. No nos responsabilizamos de la información pública o el contenido que publique mientras utilice nuestros Servicios en línea. 
•	Correspondencia a través de correo electrónico: Podremos proporcionar direcciones de correo electrónico o formularios a los que los visitantes podrán enviarnos preguntas o comentarios, o que podrán utilizar para solicitar asistencia técnica. En el proceso de recepción y respuesta de tales solicitudes, podremos recopilar información personal suya, tal como su dirección de correo electrónico o cualquier otro dato personal que se encuentre en el cuerpo de su mensaje de correo electrónico. Al permitirle que nos envíe estas solicitudes, no intentamos exigirle información personal. Sólo utilizamos la información con el fin de responder a sus preguntas o comentarios, o para proporcionarle asistencia técnica. En la mayoría de los casos, su mensaje se elimina inmediatamente luego que su pregunta ha sido resuelta. Sin embargo, en algunos casos, podrán archivarse copias de sus solicitudes para nuestro registro, para control de calidad o para facilitar servicios de soporte activos que haya solicitado. Si tomáramos conocimiento de que la persona con la que nos estamos comunicando es un niño menor de trece años, borraremos la dirección de correo electrónico y el mensaje del niño inmediatamente luego de haber respondido. 
•	Además de responder a su correspondencia de correo electrónico y enviarle la información que haya solicitado a través de nuestras listas de correo electrónico, le enviaremos mensajes de activación y otros mensajes de transacción a su dirección de correo electrónico cuando fuera necesario. No podrá elegir no recibir estas comunicaciones, que no son de naturaleza promocional. Si no desea recibirlas, tiene la opción de desactivar su cuenta. 
•	Currículum vitae: La Compañía permite el envío en línea de currículum vitae. La información personal recopilada de los currículum vitae será utilizada sólo con el fin de aceptar y evaluar los envíos de candidatos para puestos de trabajo y, por lo tanto, no está contemplada en esta política de privacidad. La información obtenida de los currículum vitae podrá ser compartida dentro de la casa matriz, subsidiarias o afiliados de la Compañía. 
•	Relación con inversores: La Compañía proporciona documentación acerca de relaciones con inversores en sus sitios web. La información personal recopilada en la sección de las relaciones con inversores del sitio web de Take-Two Interactive Software, Inc. se utiliza sólo con propósitos comerciales y no está contemplada en esta política de privacidad. 


QUÉ SUCEDE SI REHÚSA A PROPORCIONAR SU INFORMACIÓN PERSONAL
Al rehusar a proporcionar información personal puede que se limite su posibilidad de participar en algunas actividades, tales como sorteos o el uso de determinados Servicios en línea. Sin embargo, como ya se ha señalado, independientemente del registro, podremos no obstante publicar los paneles de modo de juego y los resultados de las partidas multijugador que contengan cierta información como resultado de su uso de los productos, como su ID de jugador. 


USO DE COOKIES, RASTREO DE DIRECCIONES IP O USO DE OTROS MEDIOS PASIVOS PARA RECOPILAR INFORMACIÓN POR PARTE DE NUESTROS SERVICIOS EN LÍNEA 
La Compañía utiliza cookies, etiquetas de píxeles y otros dispositivos de rastreo similares en ciertos Servicios en línea para recopilar información personal. Si elige proporcionarnos información personal, puede que esta se asocie a la información no personal almacenada por estas tecnologías. 
•	Cookies: Una “cookie” es una pequeña porción de información de registro que los sitios web a menudo almacenan en el equipo del usuario. Nuestras cookies no incluyen nombres de personas, direcciones de correo electrónico ni ninguna otra información personal. En general, se utilizan para identificar rápidamente al equipo del usuario, navegador o dispositivo y “recordar” detalles de sus visitas anteriores (tal como el uso que el usuario haga de diferentes funciones del servicio). Siempre puede deshabilitar las cookies o configurar su navegador de modo que le advierta cuando se estén enviando cookies a su equipo. Sin embargo, al deshabilitar las cookies puede que se vea afectada su capacidad para utilizar Servicios en línea. 
•	Cookies flash: También podemos utilizar cookies flash, también conocidas como “objetos compartidos”, en nuestros sitios que emplean tecnología Flash. Las cookies flash son archivos pequeños parecidos a las cookies de los exploradores, que se utilizan para recordar la configuración del sitio a fin de personalizar su apariencia. Las cookies flash sólo recopilan datos en el conjunto. Al igual que las cookies normales, las cookies Flash son pequeños archivos de software, no incluyen nombres de personas, direcciones de correo electrónico u otro tipo de información personal y que no se asocian a su información personal. Puede borrar las cookies flash de su dispositivo ajustando la configuración de almacenamiento local de flash a cero. También puede evitar que las cookies Flash se añadan al explorador ajustando sus preferencias en el panel de configuración de privacidad del sitio web de Macromedia en www.macromedia.com. 
•	Etiquetas de píxeles (Web Beacons): Una etiqueta de píxeles es una imagen electrónica que le permite a los sitios web contabilizar los usuarios que han visitado ciertas páginas o que han visto determinados anuncios. Estas etiquetas, al igual que las cookies, no incluyen información personal. 
•	Archivos de registro de Internet: La Compañía también podrá hacer un seguimiento de las direcciones IP utilizadas para acceder a sus Servicios en línea por varias razones. Una dirección IP es un número utilizado por un dispositivo de red e identifica su punto de conexión a Internet. De acuerdo con su configuración de red, también puede identificar su computadora u otro dispositivo. Una dirección MAC o el ID de otro dispositivo identifica un dispositivo de hardware específico. Estos archivos de registro de Internet están vinculados a información personal suya en determinadas circunstancias, por ejemplo, si ha vinculado su cuenta de usuario de la consola a una cuenta de Servicios en línea ofrecida por la Compañía. 
•	Herramientas de métrica analítica y otras tecnologías: Otros datos que pueden ser recopilados en forma pasiva por la Compañía incluyen archivos de registro que graban información acerca de su hardware, uso de producto, uso del servicio o uso del sitio, incluidas actividad de navegación del sitio web y telemetría del juego. Además, utilizamos estas entradas de archivos de registro para nuestros estudios internos demográficos y de mercado, diseño del servicio y asistencia técnica, lo que nos permite mejorar de forma constante los Servicios en línea que le proporcionamos. 
•	Proveedores de servicios de publicidad: Algunos de nuestros Servicios en línea están apoyados por publicidad proporcionada por la Compañía o distintos agentes de publicidad de terceros, como redes de publicidad, intercambios de datos, proveedores de servicios de gestión del tráfico y proveedores de servicios de análisis de mercado (“Proveedores de servicios de publicidad”). Tales Servicios en línea puede utilizar y colocar cookies, etiquetas de pixels (web beacons) y tecnologías similares para recopilar información sobre su dispositivo y su uso de los Servicios en línea. La información que dichos Proveedores de servicios de publicidad puede recopilar o que podemos compartir con ellos incluye: su tipo de dispositivo, dirección IP, dirección MAC o el ID de otro dispositivo, tipo de navegador, idioma, sistema operativo y ubicación geográfica generalizada; los tipos de páginas, contenido y anuncios que usted u otros que hayan usado su dispositivo han visitado o visto y la frecuencia de sus visitas; y la información relacionada con el uso o la actividad de un sitio web o Servicio en línea (por ejemplo, tiempo empleado usando una aplicación móvil o sus compras). Esta información puede recopilarse o compartirse cuando use un Servicio en línea, haga clic en una página web o anuncio, o ejecute uno de nuestros juegos o aplicaciones móviles que tenga instalados, y puede utilizarse: (1) para asegurar que un Proveedor de servicios de publicidad es pagado correctamente y de acuerdo a un anuncio que colocaron en nuestro lugar (por ejemplo, un anuncio que le dirigió a comprar o descargar uno de nuestros juegos o aplicaciones móviles); (2) para ayudarnos a evitar que vea los mismos anuncios repetidamente; (3) para ayudarnos a seleccionar y mostrar anuncios dirigidos u otro contenido a su computadora o dispositivo (como en un sitio web que esté viendo o una aplicación móvil que esté usando) que puedan interesarle; (4) para medir y analizar la efectividad de la publicidad y/o el tráfico de nuestros Servicios en línea y determinar la popularidad de determinado contenido; y (5) para monitorear y analizar el uso de nuestros Servicios en línea, para poder así mejorarlos de forma continua.
Anunciantes externos: La Compañía trabaja con varios agentes publicitarios externos que utilizan cookies, etiquetas de píxeles y tecnologías similares para recopilar información. Haga clic en los enlaces que figuran a continuación para obtener más información acerca de estos proveedores, sus políticas de privacidad y la posibilidad de elegir no ser parte de sus programas de seguimiento. Tenga en cuenta que la inclusión de un proveedor en la lista que figura a continuación no significa que la Compañía esté utilizando sus servicios actualmente o que esté llevando a cabo campañas que utilicen tales tecnologías. No controlamos ni tenemos acceso a las tecnologías de seguimiento de las entidades externas y le recomendamos que revise sus políticas de privacidad antes de revelarles información. 


AD-X [https://ad-x.co.uk/dont_track.php]
ATLAS [http://www.mediaplex.com/AdVault_Privacy_Statement.shtml]
DoubleClick [http://www.doubleclick.com/us/about_doubleclick/privacy/] 
Facebook [https://www.facebook.com/help/499864970040521]
Google [http://www.google.com/policies/technologies/ads/]
Mediaplex [http://www.mediaplex.com/AdVault_Privacy_Statement.shtml]
Nielsen/Netratings [http://www.netratings.com/privacy.jsp?section=leg_scs] 
Omniture [http://www.omniture.com/privacy/product]
Playhaven [http://www.playhaven.com/privacy]
Yahoo [http://info.yahoo.com/privacy/us/yahoo/details.html] 
Existe más información sobre los programas de anuncios dirigidos individuales en el sitio web de World Privacy Forum (Foro de la Privacidad Mundial) [http://www.worldprivacyforum.org/cookieoptout.html]. Además de visitar los sitios web de cada uno de los proveedores que se han detallado anteriormente, podrá elegir no recibir determinados anuncios dirigidos por parte de redes de publicidad de entidades externas en un determinado momento, si pertenecen a la Network Advertising Initiative (Iniciativa de publicidad de red). Visite el sitio web de la Network Advertising Initiative en http://www.networkadvertising.org/managing/opt_out.asp o el sitio web de Digital Advertising Alliance (Alianza de Publicidad Digital) para seleccionar las redes aplicables. 


QUIÉN RECOPILA LA INFORMACIÓN Y CÓMO SE UTILIZARÁ
Cuando envía información a la Compañía a través de nuestros Servicios en línea, o cuando la información es recopilada como se describe en esta política de privacidad, tal información es recibida por la Compañía. La Compañía utiliza esta información para enviarle materiales de promoción, para proporcionarle acceso a nuestros servicios, para completar pedidos de productos, para cumplir con solicitudes de “Compartir con un amigo” y para dar respuesta a preguntas o a problemas técnicos. También utilizamos su información personal y de otro tipo para nuestros estudios internos demográficos y de mercado, con el fin de mejorar en forma constante los productos y servicios que le proporcionamos, y dar mejores respuestas a sus necesidades. 
Su participación en torneos u otros eventos de juegos en línea se encuentra condicionada por nuestra recopilación, uso, almacenamiento, transmisión y exhibición pública de datos estadísticos (como sus puntajes, clasificaciones y logros) generados durante su participación. 
Los usuarios de determinados Servicios en línea, tales como Rockstar Games Social Club, podrán ser ingresados automáticamente en concursos como resultado de su membresía o del uso de ciertos servicios. Visite periódicamente www.rockstargames.com/socialclub/events para obtener detalles acerca de los concursos. 
El juego en línea y los servicios de RS son, por su propia naturaleza, comunidades abiertas donde la información acerca del modo de juego, incluidos nombre de usuario, actividad de juego y clasificaciones en marcadores, se publica para que otras personas puedan verla. Por tanto, la Compañía publicará automáticamente cierta información, como su nombre de usuario o su identificación, las estadísticas de juego, en el juego, en los servicios de redes sociales, en los Servicios en línea o en páginas web especializadas de juegos. Sin embargo, no publicaremos información que sepamos que puede identificarlo directa y claramente (tal como su nombre real o dirección de correo electrónico) a menos que proporcione la información en forma voluntaria para tal uso. Como en el caso de otros servicios de información, su modo de juego, sus marcadores generados por nuestros sitios web y la información sobre las partidas multijugador pueden aparecer anidados en nuestros juegos o en sitios web de entidades externas a través de frames (marcos) o widgets (miniaplicaciones). 
Podremos asociar o combinar información recopilada en relación a los diferentes Servicios en línea y exhibirla públicamente, incluso en nuestros sitios web, en nuestros juegos o en lobbies de juegos multijugador. Por ejemplo, si asocia su cuenta de sitio web de la Compañía a una cuenta de juego de consola, sus logros del juego podrán ser exhibidos junto con su nombre de cuenta del sitio web. 
Algunos de nuestros Servicios en línea permiten que vincule su cuenta a los servicios de RS como Facebook y Twitter. Cierta información como miembro puede transferirse automáticamente a la Compañía cuando vincula la asociación con una cuenta de RS, como su lista de amigos. Algunos servicios de RS también le ofrecen la opción de publicar información sobre los Servicios en línea en sus páginas web para compartirlos con otros. Si selecciona utilizar estas características, sus acciones están regidas por la política de privacidad de la compañía que ofrece el servicio. Lea las políticas de cada compañía antes de utilizar sus servicios. 
Algunos de nuestros Servicios en línea ofrecen características de RS y Widgets, como el botón “Me gusta” de Facebook, el botón + de Google, o el botón Compartir esto. Estas características de RS de entidades externas pueden colocar una cookie para permitir que la característica funcione adecuadamente y para recopilar información sobre usted cuando las utilice, como su dirección IP y la página que está visitando en nuestro sitio. Las características de RS y los Widgets están albergados en páginas externas o directamente en nuestros Servicios en línea. Sus interacciones con estas características se rigen por la política de privacidad de la compañía que las ofrece. Lea las políticas de cada compañía antes de utilizar sus servicios. 
Cada cierto tiempo, la Compañía podrá emplear proveedores para que proporcionen servicios en nombre de la Compañía. Estos proveedores proporcionan asistencia interna a la Compañía operando algunos de los servicios que le proporcionamos, tales como recopilación de participaciones en concursos y servicios de correo electrónico. Si bien estos proveedores, no la Compañía, podrán recopilar, utilizar o retener la información relacionada con los Servicios en línea, la Compañía exige que adhieran a las políticas de privacidad establecidas por la misma y que no compartan su información personal con terceros ni la utilicen para sus propios fines comerciales. 


CON QUIÉN COMPARTE LA INFORMACIÓN PERSONAL LA COMPAÑÍA
La Compañía también podrá compartir su información personal con entidades externas como se describe en esta Política de privacidad. La Compañía puede compartir su información personal para completar una petición que haya realizado, como inscribirse en una lista de distribución o solicitar soporte al cliente. En el caso de que le ofreciéramos servicios o promociones en los que su información personal se recopile en forma separada y sea utilizada de acuerdo con la política de privacidad de una entidad externa, le informaremos al respecto en el momento de la recopilación, y usted podrá elegir no participar del servicio o la promoción. Además, podremos compartir información global (información no personal) acerca de las estadísticas del Servicio en línea e información demográfica del usuario con entidades externas, pero esta información no incluirá información personal. 
Podremos compartir su información personal con entidades externas en relación con una investigación por fraude, violación a la propiedad intelectual u otras actividades ilegales o que podrían exponerlo o exponernos a responsabilidad legal, incluidos los casos en que la información sea requerida por las fuerzas de seguridad u otros oficiales del gobierno. También podremos compartir su información personal con entidades externas cuando tengamos razones para considerar que la divulgación es necesaria para responder a un perjuicio potencial o real o a una intromisión en nuestros derechos, propiedad, operaciones, usuarios u otros que pudieran ser dañados o sufrir pérdidas o daños, o cuando consideremos que tal divulgación es necesaria para proteger nuestros derechos, investigar o hacer cumplir nuestras cláusulas y condiciones, luchar contra un fraude y/o cumplir con un procedimiento o una orden judicial, o una acción legal cursada a nuestra Compañía. Además, su información personal puede ser revelada a un posible o actual sucesor o entidad traspasada en el caso de que se fuera a producir o se haya producido una fusión, adquisición, reorganización, quiebra u otro evento similar que involucre el todo o una parte de la Compañía, la información de los clientes de la Compañía podrá ser transferida a nuestro sucesor o a quien sea asignado. 


MÉTODOS PARA CONTROLAR LA RECOPILACIÓN, USO Y EXPOSICIÓN DE LA INFORMACIÓN, O PARA REVISAR Y CORREGIR LA MISMA
Si es miembro de un servicio en línea, puede utilizar esa cuenta de servicios y los ajustes de privacidad para personalizar la recopilación, usar y/o mostrar su información a través de este servicio. 
Si no desea recibir ciertas comunicaciones, tales como boletines informativos u ofertas promocionales, podrá declinar el consentimiento en el momento en que se recopila su información personal, o incluso posteriormente, utilizando los métodos detallados a continuación. Además de los métodos que figuran más abajo, junto con cada comunicación que le envía, la Compañía le da la posibilidad de cancelar la recepción de futuras comunicaciones. 
Si por alguna razón desea darse de baja de la lista de correos de Rockstar Games, inicie sesión para gestionar su cuenta o utilice los enlaces para darse de baja al final de cualquier mensaje de correo electrónico Rockstar Games. Para borrar su cuenta de Rockstar Games, inicie sesión en su cuenta del club social, vaya a https://socialclub.rockstargames.com/profile/requestdeleteaccount.html y siga las instrucciones de la página. Si no puede iniciar sesión o no tiene acceso a su cuenta, envíe un correo electrónico a deleteaccount@RockstarGames.com desde la misma cuenta de correo electrónico utilizada para unirse al club social, incluyendo su alias en el mensaje y “Eliminar cuenta” en el asunto. 
Si no desea que su información de modo de juego aparezca públicamente a través del Rockstar Games Social Club, diríjase al sitio www.rockstargames.com/socialclub/privacy/opt y siga las instrucciones para cancelar nuestros servicios de información de modo de juego. 
Tenga en cuenta que, aun cuando elija no participar en el Social Club, su información de juego podrá, de todos modos, aparecer en algunos de los paneles de modo de juego, incluidos aquellos alojados por entidades externas, como fabricantes de consolas (incluidas las copias de aquellos paneles alojados en el Social Club) y que la Compañía continuará recopilando y almacenando información relacionada con su uso de estos juegos con fines internos. 
Además de los métodos citados anteriormente, si desea ver, eliminar o corregir la información personal recogida sobre usted, puede enviar un correo electrónico a privacypolicy@take2games.com o escribirnos a Take-Two Interactive, Attn: Internet Privacy Policy Administrator, 622 Broadway, New York, New York 10012. Indique su país de residencia en su carta.
Retención de datos: Conservaremos su información personal durante el tiempo en que se encuentre activa su cuenta o por el tiempo que sea necesario para brindarle servicios. Si quiere cancelar su cuenta o solicitar que no sigamos utilizando su información personal para proporcionarle servicios, póngase en contacto con nosotros según se describe en la sección “Métodos para controlar la recopilación, uso y exposición de la información o para revisar la misma”. 
Si su cuenta está inactiva durante un largo periodo de tiempo, podremos eliminarla. Cuando la información sea modificada o borrada, podremos conservar parte de su información en nuestros archivos para resolver controversias, hacer cumplir nuestros contratos con usuarios, administrar nuestros servicios, cumplir con restricciones y requisitos técnicos y/o legales relacionados con la seguridad, integridad y funcionamiento de nuestros Servicios en línea. 
En todos los casos y para todos los Servicios en línea, responderemos a su solicitud de acceso para actualizar, borrar o corregir inexactitudes en su información personal en el plazo de 30 días. 


NUESTRA POLÍTICA DE PRIVACIDAD EN RELACIÓN CON LA DE OTROS SITIOS
Deberá tener en cuenta que, mientras usted se encuentra en nuestros sitios, podrá ser conducido a otros sitios que se encuentran fuera de nuestro control. El hecho de que tengamos un vínculo a un sitio web no constituye un aval, autorización o representación de nuestra afiliación con esa entidad externa. Debido a que no podemos garantizar que las políticas de privacidad de estos sitios web cumplan con nuestros elevados estándares, le recomendamos que lea la política de privacidad del sitio al que ingresa a través del enlace antes de enviar cualquier tipo de información personal. 


POSICIÓN DE LA COMPAÑÍA CON RESPECTO A LA RECOPILACIÓN DE INFORMACIÓN PERSONAL DE NIÑOS MENORES DE 13 AÑOS
La Compañía no recopila deliberadamente información personal de niños menores de 13 años. Si advertimos que un niño menor de 13 años ha enviado información a la Compañía, borramos esta información inmediatamente. Exhortamos a los padres a que les enseñen a sus hijos a no entregar nunca sus nombres reales, direcciones o números telefónicos sin permiso al utilizar Internet. 


RESGUARDOS QUE SE UTILIZAN PARA PROTEGER SU INFORMACIÓN PERSONAL
Para proteger su información personal, la Compañía sigue estándares generalmente aceptados en la industria y mantiene resguardos razonables en un esfuerzo por garantizar la seguridad, integridad y privacidad de la información que usted ha proporcionado. La Compañía ha tomado medidas de seguridad diseñadas para proteger contra pérdidas, uso incorrecto o alteraciones la información que se encuentra en nuestro poder. La información personal recopilada por la Compañía se almacena en ambiente operativos seguros que no se encuentran disponibles al público (por ejemplo, cuartos cerrados). Para evitar accesos electrónicos a información personal no autorizados, la Compañía almacena la información recopilada en línea en un servidor protegido por firewalls (cortafuegos) y utiliza encriptado SSL para compras que se realicen a través de nuestra tienda en línea. Sin embargo, ningún sistema puede ser 100% seguro y suceden errores humanos, por lo que existe la posibilidad de que, aun a pesar de nuestros razonables esfuerzos, se produzca un acceso no autorizado a su información. Al utilizar nuestros servicios, usted asume este riesgo. 
 
SUS DERECHOS DE PRIVACIDAD EN CALIFORNIA 
Sus derechos de privacidad de California desde 2005, el artículo 1798.83 del Código Civil de California permite a nuestros clientes residentes en California solicitar cierta información relacionada con la divulgación que hacemos de información personal a entidades externas para su propio beneficio comercial. Si esta Política de privacidad indica que cualquier información personal se puede compartir con terceros para fines de marketing directo, puede enviar una consulta respecto a nuestra política de divulgación a: 
Take Two Interactive
Attn: Internet Privacy Policy Administrator
622 Broadway
New York, New York 10012
privacypolicy@take2games.com


TRANSFERENCIA DE INFORMACIÓN A ESTADOS UNIDOS Y OTROS PAÍSES
Toda la información recopilada o recibida por la Compañía en relación con los Servicios en línea es recopilada en, procesada en o transferida a los Estados Unidos de América y otros países. Mientras que su información esté en otra jurisdicción, puede ser accesible a tribunales, agentes de la ley y autoridades de seguridad nacional según las leyes de esas jurisdicciones. Al utilizar nuestros servicios, usted expresa su consentimiento explícito a que transfiramos y procesemos esa información. Las copias de seguridad de la información, los datos de matchmaking y otro tipo de información administrativa similar podrá ser almacenada en dispositivos multimedia o en servidores que se encuentren en los Estados Unidos y otros países. 


OTROS TÉRMINOS DE LA COMPAÑÍA
El uso de nuestros servicios y productos puede estar sujeto a otros términos, condiciones y declaraciones prescritos por la Compañía, los fabricantes de consolas u otros socios, incluidos: 1) Garantía de software limitada y Acuerdo de Licencia que acompañan la compra del juego; 2) Condiciones de uso, Política de privacidad y Código de conducta de nuestros Servicios en línea; 3) otros términos y declaraciones que la Compañía pone a su disposición; y 4) otros términos, condiciones y declaraciones que entidades externas ponen a su disposición en relación con el uso de sus consolas para juegos y/o Servicios en línea. Todos estos términos, condiciones y declaraciones se incorporan por referencia a esta Política de privacidad. 


OTROS TÉRMINOS DE PLATAFORMAS DE ENTIDADES EXTERNAS 
Puede registrarse o acceder a los Servicios en línea a través de plataformas de entidades externas, como consolas de juego, dispositivos móviles u otras páginas web o redes sociales. Cuando envíe información personal a la Compañía a través de plataformas de entidades externas, el uso de esa plataforma también está regido por sus términos de servicio, políticas de privacidad y/o códigos de conducta. Lea las políticas de cada compañía antes de utilizar sus servicios. 
 
CÓMO SOLICITAR INFORMACIÓN O PRESENTAR UNA DEMANDA
En caso de tener preguntas o quejas acerca de esta Política de privacidad, póngase en contacto con nuestro administrador de Política de privacidad por teléfono en el 646-536-2842, a través de correo electrónico a privacypolicy@take2games.com o por correo postal a Take-Two Interactive, Atn.: Internet Privacy Policy Administrator, 622 Broadway, New York, New York 10012. Si es un usuario de los Servicios en línea de Rockstar residente en la Unión Europea, indíquelo en su correo electrónico, carta o llamada. 
	</Text>
</pp>