<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pp>
<Version>3</Version>
<Text>
<![CDATA[POLÍTICA DE PRIVACIDADE DA ROCKSTAR GAMES

A Rockstar Games Inc., uma empresa dos Estados Unidos, sua sede e subsidiárias (coletivamente designadas por "Empresa"), respeita os direitos de privacidade de nossos usuários e compromete-se a proteger as informações coletadas por meio de seus produtos, serviços e websites acessados através de qualquer plataforma de hardware com acesso à internet, incluindo consoles de jogos, computadores pessoais e smartphones ou aplicativos no jogo ou qualquer plataforma de software incluindo hospedagem de terceiros (coletivamente designados por "Serviços Online"). Adotamos esta política de privacidade para explicar como coletamos, armazenamos, compartilhados, transferimos, protegemos e também utilizamos as informações coletadas por meio de nossos Serviços Online (a referida "Política de Privacidade"). 

LEIA ATENTAMENTE A POLÍTICA DE PRIVACIDADE A SEGUIR. AO REGISTRAR-SE OU UTILIZAR NOSSOS SERVIÇOS ONLINE, VOCÊ CONCORDA QUE PODEMOS (i) TRANSFERIR E ARMAZENAR SUAS INFORMAÇÕES DE CONTA NOS ESTADOS UNIDOS DA AMÉRICA E OUTROS PAÍSES QUE PODEM TER PROTEÇÕES DE PRIVACIDADES DIFERENTES DA DO SEU PAÍS; (ii) PROCESSAR SEUS DADOS DE ACORDO COM ESTA POLÍTICA DE PRIVACIDADE; (iii)VOCÊ ESTÁ SUJEITO À NOSSA POLÍTICA DE PRIVACIDADE; E (iv) CUMPRIRÁ COM NOSSOS TERMOS E CONDIÇÕES, CÓDIGOS DE CONDUTA E QUAISQUER OUTRAS POLÍTICAS APLICÁVEIS. ESTA POLÍTICA DE PRIVACIDADE COMPLEMENTA A DECLARAÇÃO DE PRIVACIDADE FORNECIDA A VOCÊ JUNTO COM O PRODUTO DE SOFTWARE E/OU PELO FABRICANTE DE SEU CONSOLE. 
Em conexão com websites específicos, a Empresa recebeu o Selo de Privacidade da TRUSTe (TRUSTe’s Privacy Seal), o que significa que esta Política de Privacidade e suas práticas foram revisadas pela TRUSTe para o cumprimento dos requisitos do programa TRUSTe, que incluem transparência, contabilidade, e escolha quanto ao recolhimento e uso de informações pessoais. A missão da TRUSTe, como uma companhia de terceiros, é acelerar a confiabilidade online entre consumidores e organizações em todo o mundo através de sua referência de liderança em privacidade e soluções inovadoras em confiabilidade. Se você tem dúvidas ou reclamações quanto a nossa Política de Privacidade ou nossas práticas, entre em contato conosco através de www.truste.com/watchdog/request. O PROGRAMA TRUSTe SE APLICA A WEBSITES ESPECÍFICOS; ELE NÃO SE APLICA A INFORMAÇÕES QUE POSSAM SER RECOLHIDAS ATRAVÉS DE SOFTWARE. 
Esta Política de Privacidade explicará:
•	A quem se aplica esta Política de Privacidade
•	A que se aplica esta Política de Privacidade 
•	Quais informações pessoais e outras a Empresa coleta 
•	Que informações de jogo podemos coletar 
•	Notas especiais sobre certas informações, incluindo informações públicas, currículos, relações com investidores, correspondência por e-mail e nomes de membro/ ID de consoles de jogos 
•	As consequências, se aplicáveis, de recusar-se a fornecer informações pessoais 
•	Como utilizamos cookies, rastreamos endereços de IP, ou usamos outros meios passivos de coletar informações 
•	Quem, se aplicável, está recolhendo suas informações pessoais e como isso será usado 
•	Com quem, se aplicável, suas informações pessoais serão compartilhadas 
•	Que escolhas você tem com relação ao uso de suas informações pessoais 
•	Como você pode optar por não acessar ou mostrar o placar de líderes, mudar ou excluir as informações pessoais que coletamos e guardamos 
•	Links para outros sites 
•	Sobre se informações pessoais são coletadas de crianças abaixo dos 13 anos 
•	Como protegemos suas informações
•	Seus direitos de privacidade na Califórnia. 
•	Onde as informações são guardadas 
•	Que outros termos da Empresa se aplicam 
•	Que outros termos de terceiros se aplicam 
•	Como fazer perguntas ou registrar queixas 

A QUEM SE APLICA ESTA POLÍTICA DE PRIVACIDADE
Esta Política de Privacidade se aplica a todos os usuários dos Serviços Online e, exceto quando expresso, todos os Serviços Online estão sendo oferecidos nos Estados Unidos pela Empresa. Para Serviços Online oferecidos pela Rockstar Games usados por moradores da União Europeia, a empresa Take-Two Interactive Software Europe Limited, registro ICO n º Z1336431, é a controladora dos dados responsável por informações pessoais.


A QUE SE APLICA ESTA POLÍTICA DE PRIVACIDADE? 
Esta Política de Privacidade aplica-se aos Serviços Online da Empresa, incluindo os websites da Empresa, aplicativos móveis e outros serviços relacionados a eles e certificados pela TRUSTe. Além disso, a Empresa pode também possuir vários outros nomes de domínio relacionados a suas marcas, contendo seus produtos, ou que direcionam para os seus websites, e podemos, periodicamente, adicionar novos sites e serviços. Para visualizar uma lista completa dos sites certificados pela TRUSTe da Empresa, clique no selo da TRUSTe nesta página. 

A Empresa cumpre com princípios Safe Habor dos EUA – UE e com os princípios Safe Harbor dos EUA - Suíça conforme estabelecido pelo Departamento de Comércio dos EUA com relação à coleta, uso e retenção de dados pessoais dos países membros da União Europeia e da Suíça. A Empresa certifica-se de aderir aos Princípios de Privacidade Safe Harbor de aviso, escolha, transferência progressiva, segurança, integridade de dados, acesso e aplicação da lei. Para saber mais sobre o programa Safe Harbor e ver nossa certificação, visite: http://www.export.gov/safeharbor/.

Note que esta Política de Privacidade aplica-se apenas à informação enviada e coletada de modo online por meio dos Serviços Online, e não se aplica às informações que podem ser coletadas pela Empresa de modo off-line. Além disso, a Política de Privacidade não se aplica a websites ou serviços mantidos por outras empresas ou organizações (como aquelas que promovem os produtos e serviços da Empresa ou itens de venda relacionados), e a Empresa não pode garantir, e não garante, a segurança de nenhuma informação pessoal divulgada a terceiros. Além disso, note que podemos contratar vendedores (agentes ou fornecedores) para coletar informações pessoais em nosso nome, e nesses casos tais vendedores serão instruídos a cumprir com esta Política de Privacidade. Esses vendedores não podem usar suas informações pessoais para fins de marketing próprios. 

Usamos o provedor de serviço terceirizado Arvato Digital Services como nosso revendedor oficial online e para certas funções de venda dentro do jogo. Outros terceiros, prestadores de serviço online, podem estar conectados a outras funções de venda dentro do jogo; por favor, revise os Termos e Condições de cada produto para mais detalhes. Como indicado no momento da compra, tais transações ocorrem entre você e a prestadora de serviços terceirizada, e elas estão sujeitas à política de privacidade da prestadora de serviço e seus termos de serviço. 

Também usamos empresas terceirizadas para vários serviços relacionados aos Serviços Online, incluindo suporte ao cliente, suporte técnico, coleta de dados de competição e preenchimento de e-mail. Ao entrar em uma competição ou inscrever-se para receber newsletter, podemos compartilhar suas informações pessoais, se necessário, com empresas terceirizadas para fornecer serviços em nosso nome. Essas empresas terceirizadas não têm permissão para usar tais informações para fins de marketing próprios.

Reservamo-nos o direito de modificar esta Política de Privacidade. Consulte-a periodicamente para certificar-se de que esteja ciente dessas modificações. Se fizermos uma modificação importante nesta Política de Privacidade, iremos notificá-lo aqui, por e-mail ou mediante comunicado em nossa página inicial. Se necessário, daremos opções adicionais com relação a tal modificações nesses comunicados. O uso continuado dos Serviços Online implicará sua aceitação de tais mudanças. 

Você pode fornecer voluntariamente várias informações pessoais e não pessoais por meio do uso que faz dos Serviços Online. Também podemos usar "cookies" e outras tecnologias passivas, incluindo gifs transparentes, para coletar determinadas informações não pessoais suas por meio do uso que você faz dos Serviços Online, tais como as páginas visitadas e os recursos utilizados Nossos cookies estão conectados às informações pessoais. 


QUAIS INFORMAÇÕES PESSOAIS E OUTRAS A EMPRESA COLETA? 
Informações pessoais são dados que lhe identificam e que podem ser usados para contactá-lo de modo online ou off-line. A Empresa coleta informações pessoais suas de forma voluntária. Ao enviar informações pessoais à Empresa, geralmente elas terão a forma de: 
Registro em Serviços Online, websites, para vagas de emprego, produtos, competições e eventos especiais; 
Inscrição para recebimento de newsletters ou alertas; 
Postagem ou comentário em nossos quadros de mensagem, fóruns, blogs de notícias, salas de bate-papo ou outros Serviços Online; 
Compra de um produto ou serviços por meio de nossas lojas virtuais; 
Compra de DLC, itens virtuais ou moeda virtual para uso com nosso software e/ou Serviços Online;
Uso de "contar a um amigo", "enviar por e-mail" ou de outros recursos de E-Card; 
Solicitação de suporte técnico; 
Download de demos, programas ou outros softwares; 
Participação em enquetes, pesquisas e questionários; ou 
De outra forma por meio do uso de nosso software, incluindo produtos de console, produtos para celular e para computador pessoal, e por meio do uso de nossos produtos ou Serviços Online, nos quais as informações pessoais são necessárias para uso deles e/ou participação. 

Os tipos de informações coletadas em conexão com as atividades listadas acima variam dependendo da atividade. As informações que coletamos podem incluir informações pessoais, tais como primeiro nome e/ou sobrenome, e-mail, telefone, foto, endereço de correspondência ou informações de pagamento. Além disso, podemos coletar informações demográficas e não pessoais sobre você ou seus sistemas, tais como idade, gênero, data de nascimento, código postal, configuração de hardware, ID de console, produtos de software jogados, dados de pesquisa, compras, endereço de IP, e os em sistemas que você jogou. Se tais informações forem coletadas para uma atividade que também requer informações pessoais, podemos combinar as informações com suas informações pessoais. Aos vencedores de prêmios podem ser solicitadas informações adicionais para recebimento do prêmio. 

Se você usar, comprar ou registrar-se para um Serviço Online por meio de serviço de empresa terceirizada, como serviço de rede de console para jogo, serviço de jogo com base na Internet, ou website de rede social, ou se solicitar a associação de uma conta da Empresa com uma conta de serviço terceirizado, informações pessoais limitadas de conta de usuário podem ser transferidas para a Empresa como parte do processo de registro, e podemos coletar informações sobre o uso que você faz dos Serviços Online. Por exemplo, se você comprar moeda virtual através de um serviço de console de jogos, esse serviço de console de jogos, irá nos fornecer informações para efetuar a transação, incluindo a quantidade de moeda virtual comprada e meios de identificar sua conta de Serviço Online.

Ao usar um aplicativo em um Site de Rede Social ("SNS"), você nos permite acessar determinadas informações de seu perfil a partir do SNS. As informações às quais você nos permitir acesso é afetada pelas configurações de privacidade que você estabelece no SNS. Por exemplo: nossos aplicativos para Facebook podem acessar e armazenar as seguintes informações de acordo com as suas permissões, com o SNS e suas preferências: suas "informações básicas" compartilhadas com todos no SNS; sua foto de perfil ou o URL; sua lista de amigos, número de ID, que está conectado às informações disponíveis ao público, como nome e foto de perfil; ou outras informações indicadas como parte do lembrete de "Solicitação de Permissão" do SNS. Seu consentimento em compartilhar estas informações acontece ao "aceitar" (ou termos semelhantes) um de nossos aplicativos em um SNS. Uma vez que a informação é recebida pelo SNS, ela é armazenada e usada por nós de acordo com esta Política de Privacidade. A Empresa não se responsabiliza pelos termos, políticas, declarações ou ações de nenhum SNS. 

Ao usar o Facebook Connect, OpenID ou outra ID para múltiplos sites para fazer login em um Serviço Online, esses serviços de ID irão autenticar sua identidade e fornecer a opção de compartilhar determinadas informações pessoais conosco ou pré-preencher nosso formulário de assinatura. Dependendo de suas configurações de conta, as IDs para múltiplos sites podem também nos fornecer outras informações. Verifique os termos desses serviços antes de usá-los para fazer login em um Serviço Online. 

Ao jogar alguns produtos de software publicados pela Empresa, as informações sobre sua jogabilidade podem ser coletadas e transmitidas à Empresa por meio de serviços de rede ou outro método de conexão com a Internet usado pelo hardware no qual você joga tais jogos (coletiva ou individualmente designados por "Conexão com a Internet"). Consultar "Quais informações de jogabilidade a empresa coleta?" abaixo para mais detalhes. 


QUAIS INFORMAÇÕES DE JOGO A EMPRESA COLETA? 
Quando você usa os produtos ou serviços em hardware com acesso à Internet, a Empresa pode receber informações com relação à sua jogabilidade sem nenhuma notificação adicional a você ou a ações realizadas por você. A Empresa não receberá informações pessoais como seu nome e endereço, mas pode receber outras informações como seu ID de console ou de serviço de jogos, conquistas no jogo, pontuações e desempenho no jogo, endereço de IP, endereço MAC ou outros ID de dispositivo,  outras informações de uso de console/dispositivo ou outras informações e estatísticas com relação ao uso que você faz dos jogos. As informações sobre jogabilidade podem ser coletadas enquanto você está off-line e transmitidas à Empresa na próxima vez que você se conectar à Internet, estando ou não conectado a partir de seu console, dispositivo portátil ou móvel, computador ou outra plataforma de jogo. A Empresa pode usar tais informações conforme estabelecido nesta Política de Privacidade, independente de você ter se registrado para os Serviços Online ou utilizá-los. 


NOTAS ESPECIAIS SOBRE DETERMINADAS INFORMAÇÕES
Nomes de membros e IDs/ consoles de jogos / Serviços de rede social/ outros serviços terceirizados: Determinados Serviços Online oferecidos pela Empresa, incluindo jogos multiplayer e websites especializados, utilizam serviços terceirizados para (i) fornecer autenticação para os Serviços Online, ou (ii) associar uma conta do serviço da Empresa com uma conta terceirizada, tal como ID de console de jogo, conta de serviço de rede de jogo ou conta de serviço de rede social. Ao usar um serviço de autenticação terceirizado ou vincular a conta da sua Empresa com uma conta terceirizada, você verá uma mensagem solicitando as informações de conta associada com tal conta associada. Determinadas informações de filiação podem ser transferidas automaticamente à Empresa ao registrar-se para entrar em um Serviço Online de um sistema de rede de jogos de terceiros ou conectar sua filiação ao Serviço Online com um serviço  terceirizado, como sua lista de amigos naquela rede se jogos ou serviço de rede social. 

Informações públicas, incluindo quadros de mensagem, conteúdo gerado por usuário, fóruns, notícias, blogs, comentários, perfis de usuário e salas de bate-papo: Sempre que fornecer informações pessoais em áreas públicas, tais como quadro de mensagem, sala de bate-papo, campo de comentário ou página de perfil, tais informações podem ser coletadas e usadas por outras pessoas. As informações que você divulgar em qualquer um desses fóruns são públicas, e não se prevê privacidade ou confidencialidade nesses locais. Você deve estar ciente de que qualquer informação pessoal enviada durante essas atividades públicas podem ser lidas, coletadas ou usadas por outros usuários desses fóruns, e podem ser usadas para enviar mensagens não solicitadas ou para identificá-lo. Ao postar um vídeo, imagem, foto ou outro conteúdo por meio de Serviço Online para visualização pública, você deve estar ciente de que eles podem ser vistos, coletados, copiados e/ou utilizados por outros usuários sem o seu consentimento.  

Se seu nome de tela ou ID contém seu nome verdadeiro, ele pode tornar-se publicamente disponível em tabelas de liderança e outros lugares. Por isso, é altamente recomendável não divulgar informações pessoais ao utilizar nossos serviços ou usar informações pessoais para identificar-se enquanto utiliza nossos serviços. Não nos responsabilizamos por nenhuma informação pública ou conteúdo que você postar usando nossos Serviços Online. 

Correspondência de e-mail: Podemos fornecer endereços de e-mail ou formulários para os quais os visitantes podem enviar dúvidas ou comentários, ou que podem ser usados pelos visitantes para solicitar suporte ao cliente. No processo de recepção e resposta de tais solicitações, podemos coletar informações pessoais sobre você, tais como endereço de e-mail ou outros dados pessoais contidos no corpo da mensagem do e-mail. Ao permitir que você envie essas solicitações, não estamos tentando solicitar suas informações pessoais. Só usamos as informações para fins de resposta às suas dúvidas e/ou comentários ou para fornecer suporte ao cliente. Na maioria dos casos, sua mensagem é excluída imediatamente após resolvermos seu problema; contudo, em alguns casos, podem ser mantidas em nossos registros cópias de suas solicitações, para fins de controle de qualidade ou para fornecer serviços contínuos de suporte que você tenha solicitado. Se soubermos que a pessoa com quem estamos nos comunicando é uma criança com idade abaixo de 13 anos, excluímos o e-mail da criança e a mensagem imediatamente após respondê-la. 

Além de responder à sua mensagem por e-mail e enviar-lhe as informações que tiver solicitado por meio de nossas listas de e-mail, enviamos e-mails de ativação e outros de transação para o seu e-mail conforme necessário. Não é possível desativar o recebimento desses comunicados, que não têm natureza promocional. Se não quiser recebê-los, você tem a opção de desativar sua conta. 
Currículos: A Empresa permite o envio online de currículos. As informações pessoais coletadas a partir de currículos serão usadas apenas para fins de aceitação e avaliação de envios de candidatos para vagas de emprego, e, por isso, não são regidas por esta Política de Privacidade. As informações obtidas a partir de currículos podem ser compartilhadas dentro da Empresa por sedes, subsidiárias ou afiliadas. 
Relações de investidores: A Empresa fornece materiais para relações de investidores em seus websites. As informações pessoais coletadas na parte de relações de investidores no website da Take Two Interactive Software, Inc. são usadas apenas nas operações da empresa e não são regidas por esta Política de Privacidade. 


O QUE ACONTECE SE EU ME RECUSAR A FORNECER MINHAS INFORMAÇÕES PESSOAIS?
Sua recusa em enviar informações pessoais pode limitar sua capacidade de participar em algumas atividades, como sorteios ou o uso de alguns Serviços Online. Entretanto, conforme descrito acima, independente do registro, podemos publicar quadros de jogabilidade e recordes de partidas multiplayer que contêm determinadas informações como resultado do uso que você faz dos produtos, como sua ID de jogador. 



SEUS SERVIÇOS ONLINE UTILIZAM COOKIES, RASTREIAM ENDEREÇOS DE IP OU UTILIZAM OUTROS MEIOS PASSIVOS PARA COLETAR INFORMAÇÕES? 
A Empresa utiliza cookies, web beacons e dispositivos semelhantes de rastreamento para certos Serviços Online para coletar informações que não são pessoais. Se você optar por nos fornecer informações pessoais, elas podem ficar conectadas às informações não pessoais armazenadas por essas tecnologias. 

Cookies: Um "cookie" é um pequeno bit de informação de manutenção de registro que os websites geralmente armazenam no computador do usuário. Nossos cookies não incluem nomes de pessoas, endereços de e-mail ou outras informações pessoais; elas geralmente são usadas para identificar rapidamente o computador, navegador ou dispositivo de um usuário e "lembrar" de coisas sobre as visitas do usuário (como o uso que o feito de vários recursos no serviço). Você pode desativar os cookies ou configurar seu navegador para alertá-lo quando estão sendo enviados cookies para seu computador; contudo, a desativação de cookies pode afetar sua capacidade de uso de determinados Serviços Online. 

Cookies Flash: Podemos também usar cookies Flash, também conhecidos como "objetos compartilhados", em nossos sites que empregam tecnologia Flash. Os cookies Flash são pequenos arquivos semelhantes aos cookies de navegador usados para lembrar as configurações do site para personalizar o visual e a experiência com ele. Os cookies Flash apenas coletam datas em conjunto. Assim como os cookies normais, os cookies Flash são representados como pequenos arquivos de software, não incluem nomes e e-mails de pessoas ou outras informações pessoais, e não são ligados às suas informações pessoais. Você pode limpar cookies Flash já no seu dispositivo ao configurar seu armazenamento local de Flash para zero. Você também pode prevenir a colocação de cookies Flash ao ajustar suas preferências no Painel de Configurações de Privacidade do Website Macromedia em www.macromedia.com. 

Web Beacons: Um "web beacon" é uma imagem eletrônica que permite aos websites contar os usuários que visitaram determinadas páginas ou visualizaram determinados anúncios. Os web beacons, assim como os cookies, não incluem informações pessoais. 

Arquivos de log da Internet: a Empresa pode também rastrear seus endereços IP usados para acessar seus Serviços Online por várias razões. Um endereço de IP é um número usado por um dispositivo ligado à rede e que identificará seu ponto de conexão com a Internet. Dependendo da configuração de sua rede, pode também identificar seu computador ou dispositivo. O endereço MAC ou outro ID de dispositivo identifica uma peça específica do hardware. Esses arquivos de log são conectados às suas informações pessoais em certas situações, como no caso de você ter conectado sua conta de usuário do console a contas de Serviço Online oferecido pela Empresa. 
Ferramentas de métrica analítica e outras tecnologias: Outras informações que podem ser coletadas de modo passivo pela Empresa incluem arquivos de log que registram informações sobre seu hardware, uso do produto, uso do serviço ou atividade de uso de website, incluindo navegação no website e atividade de telemetria de jogo. Também usamos essas entradas de arquivo de log para nossos estudos internos demográficos e de marketing online, serviço de design e suporte técnico, a fim de melhorarmos constantemente os Serviços Online que lhe fornecemos.
Fornecedores de serviços de publicidade: Alguns de nossos Serviços Online são financiados por publicidade fornecida pela Empresa ou vários agentes publicitários terceirizados, como redes de publicidade, câmbio de dados, fornecedores de serviço de gerenciamento de tráfego e fornecedores de serviço de análise de marketing ("Fornecedores de Serviço de Publicidade"). Tais Serviços Online podem colocar ou usar cookies, web beacons e tecnologias similares para coletar informações sobre seu dispositivo ou seu uso dos Serviços Online. A informação que tais Fornecedores de Serviço de Publicidade podem coletar, ou que podemos compartilhar com eles, inclue seu tipo de dispositivo, endereço de IP, endereço MAC ou outro ID de dispositivo, tipo de navegador, idioma, sistema operacional e localização geográfica geral; os tipos de páginas, conteúdo e publicidades que você ou outros usando seu dispositivo visitaram ou assistiram e a frequência de suas visitas/acessos; e informações a respeito de seu uso ou atividades relativas com um website ou Serviço Online (por exemplo: o tempo gasto usando um aplicativo móvel para compras). Esta informação pode ser coletada ou compartilhada quando você usa um Serviço Online, clica em uma página da web ou em uma publicidade, ou inicia um de nossos jogos ou aplicativos móveis que instalou, e pode ser usada: (1) para se certificar de que um Fornecedor de Serviço de Publicidade está sendo pago de maneira correta e relativa à publicidade divulgada em nosso nome (por exemplo: uma publicidade que lhe guiou à compra ou download de um de nossos jogos ou outros aplicativos móveis); (2) para ajudar a impedir que você veja sempre o mesmo anúncio publicitário; (3) para ajudar a selecionar e exibir publicidades ou outros conteúdos em seu computador ou outro dispositivo (como, por exemplo, no website que você está acessando ou em um aplicativo móvel que você está usando) que possam ser de seu interesse; (4) para medir e analisar a efetividade de publicidade e/ou tráfego em nossos Serviços Online e determinar a popularidade de certo conteúdo; e (5) para monitorar e analisar o uso de nossos Serviços Online para que possamos sempre melhorá-los e aperfeiçoá-los.
Anunciantes terceirizados: A Empresa trabalha com várias agências publicitárias e que usam cookies, web beacons e tecnologias semelhantes para coletar informações. Clique nos links abaixo para saber mais sobre esses vendedores, suas políticas de privacidade e capacidade de desativar seus programas de rastreamento. Note que a inclusão de um vendedor na lista abaixo não significa que a Empresa os esteja usando atualmente seus serviços ou que esteja conduzindo atualmente qualquer campanha que usa tais tecnologias. Não temos acesso ou controle sobre as tecnologias de rastreamento de terceiros e o incentivamos a revisar suas políticas de privacidade antes de fornecer informações para terceiros.

AD-X [https://ad-x.co.uk/dont_track.php]
ATLAS [http://www.mediaplex.com/AdVault_Privacy_Statement.shtml] 
DoubleClick [http://www.doubleclick.com/us/about_doubleclick/privacy/] 
Facebook [https://www.facebook.com/help/499864970040521]
Google [http://www.google.com/policies/technologies/ads/]
Mediaplex [http://www.mediaplex.com/AdVault_Privacy_Statement.shtml]
Nielsen/Netratings [http://www.netratings.com/privacy.jsp?section=leg_scs] 
Omniture [http://www.omniture.com/privacy/product]
Playhaven [http://www.playhaven.com/privacy]
Yahoo [http://info.yahoo.com/privacy/us/yahoo/details.html] 
Informações adicionais sobre programadas individuais de desativar estão disponíveis no website do Fórum Mundial de Privacidade (World Privacy Forum) em [http://www.worldprivacyforum.org/cookieoptout.html]. Além de visitar os websites de cada um dos vendedores listados acima, você pode desativar determinados anúncios específicos vindos de várias redes publicitárias terceirizadas de uma vez só caso eles pertençam à Network Advertising Initiative ou à Digital Advertising Alliance. Visite o website da Network Advertising Initiative em http://www.networkadvertising.org/managing/opt_out.asp ou o website da Digital Advertising Alliance em http://www.aboutads.info/ para selecionar as redes aplicáveis. 


QUEM ESTÁ COLETANDO MINHAS INFORMAÇÕES E COMO ELAS SERÃO USADAS? 
Ao enviar informações à Empresa por meio de nossos Serviços Online, ou informações coletadas como descrito nesta Política de Privacidade, elas são recebidas pela Empresa. A Empresa usa estas informações para enviar-lhe materiais promocionais, fornecer acesso aos nossos serviços, preencher pedidos de produtos, para preencher solicitações de "dizer a um amigo" e responder a perguntas ou problemas técnicos. Também usamos suas informações pessoais e outras para nossos estudos internos demográficos e de marketing, para podermos melhorar constantemente os produtos e serviços que lhe oferecemos e melhor satisfazer suas necessidades. 

Sua participação em torneios ou outros eventos online de jogos está condicionada à coleta, uso, armazenamento, transmissão e exibição pública de dados estatísticos (tais como seus pontos, classificações e conquistas) gerados por meio de sua participação. 

Os usuários de determinados Serviços Online, tais como Rockstar Games Social Club, podem ser inseridos automaticamente em competições como resultado de sua filiação e/ou uso de determinados serviços. Verifique o site www.rockstargames.com/socialclub/events frequently para mais detalhes sobre competições. 

Os jogos online e Serviços de Rede Social são, por sua própria natureza, comunidades abertas nas quais as informações de jogabilidade, incluindo nome de usuário, atividade de jogo e classificações em tabela de liderança são postadas publicamente para que outras pessoas vejam. Por isso, a Empresa postará automaticamente determinadas informações, tais como seu Nome de Tela ou ID e estatísticas de jogabilidade, dentro do jogo, em Serviços de Rede Social, em Serviços Online ou websites de jogos especializados. Entretanto, não iremos postar informações que lhe identificam de forma direta e clara (tais como seu nome verdadeiro ou endereço de e-mail), a menos que você forneça essas informações voluntariamente para esse uso. Como com outros serviços de informação de jogabilidade, sua jogabilidade, as tabelas de liderança e informações de partidas de multiplayer podem aparecer agrupados em nossos jogos ou em páginas de terceiros por meio de frames ou widgets. 

Podemos equiparar e/ou combinar as informações coletadas em conexão com vários Serviços Online e exibi-las publicamente, incluindo em nossos websites, em nossos jogos ou em lobbies de jogos multiplayer. Por exemplo: se você associar sua conta do site da Empresa com uma conta de console de jogo, suas conquistas dentro do jogo podem ser exibidas combinando o nome da sua conta com suas conquistas dentro do jogo. 
Alguns dos nossos Serviços Online permitem conectar sua conta aos serviços de SNS, como Facebook e Twitter. Algumas informações de filiação podem ser transferidas automaticamente à Empresa quando você conectar sua filiação de Serviço Online com conta de SNS, como sua lista de amigos. Alguns serviços de SNS também dão a opção de postar informações sobre os Serviços Online em seus websites para compartilhar com outros. Ao escolher usar esses recursos, suas ações são regidas pela política de privacidade da empresa fornecedora do recurso. Reveja as políticas regentes de cada empresa antes de utilizar seus serviços.
Alguns de nossos Serviços Online oferecem recursos de SNS e Widgets, como botão de "Like" do Facebook, botão + do Google ou do Share This. Esses recursos de SNS de terceiros podem estabelecer um cookie para ativar o Recurso para funcionar corretamente e podem coletar informações suas ao serem utilizados, tais como endereço de IP e a página visitada em nosso site. Os recursos de SNS e Widgets são hospedados por um terceiro ou diretamente por nossos Serviços Online. Suas interações com esses Recursos são regidas pela política de privacidade da empresa fornecedora do Recurso. Reveja as políticas regentes de cada empresa antes de utilizar seus serviços.

Periodicamente, a Empresa pode empregar vendedores para realizar serviços em nome da Empresa. Tais vendedores fornecem suporte interno à Empresa operando alguns dos serviços que fornecemos, tais como coleta de entrada em competição e serviços de e-mail. Embora esses vendedores, e não a Empresa, possam coletar, usar ou manter as informações por meio dos Serviços Online, a Empresa ainda assim exige adesão às políticas de privacidade declaradas pela Empresa e que não sejam compartilhadas suas informações pessoais com terceiros ou que sejam usadas para fins de marketing próprios. 




COM QUEM A EMPRESA COMPARTILHA MINHAS INFORMAÇÕES PESSOAIS? 
A Empresa pode também compartilhar suas informações pessoais com terceiros conforme descrito nesta Política de Privacidade. A Empresa pode compartilhar suas informações pessoais para preencher uma solicitação realizada, tais como inscrever-se em uma lista de e-mails ou solicitar suporte ao cliente. Caso ofereçamos serviços ou promoções nos quais suas informações pessoais sejam coletadas separadamente e usadas de acordo com a política de privacidade de um terceiro, iremos informá-lo a respeito disso no momento da coleta, e você pode escolher não participar do serviço ou promoção. Além disso, podemos compartilhar com terceiros informações agregadas (informações não pessoais) com relação às estatísticas de uso do Serviço Online e demografia do usuário, mas estas informações não incluirão informações pessoais. 
Podemos compartilhar suas informações pessoais com terceiros, com relação à investigação de fraude, infração de propriedade intelectual ou outra atividade que seja ilegal ou que possa nos expor, ou a você, a responsabilidade legal, incluindo conforme exigido por lei ou por oficiais governamentais. Também podemos compartilhar suas informações pessoais com terceiros quando tivermos motivos para acreditar que é necessário divulgá-las para resolver dano potencial ou real ou interferência em nossos direitos, propriedade, operações, usuários ou outros que possam ser prejudicados ou sofrer perda ou dano, ou quando acreditarmos que a divulgação é necessária para proteger nossos direitos, investigar ou aplicar nossos termos e condições, combater fraude e/ou cumprir com procedimentos judiciais, ordem judicial ou processo legal apresentado à Empresa. Além disso, sua informação pessoal pode ser compartilhada para um potencial ou de facto sucessor ou designado com relação à uma proposta ou efetiva fusão, aquisição, reorganização, falência ou outro evento semelhante envolvendo toda ou parte da Empresa, as informações do cliente da Empresa podem ser transferidas ao nosso sucessor ou responsável. 


COMO VOCÊS CONSEGUEM CONTROLAR A COLETA, O USO E/OU EXIBIÇÃO, REVISÃO E CORREÇÃO DE MEUS DADOS
Se for membro de um Serviço Online, você pode usar a conta do serviço e as configurações de privacidade para personalizar a coleta, o uso e/ou a exibição de seus dados por meio desse serviço. 
Se não quiser receber certos comunicados, tais como newsletters ou ofertas promocionais, você pode recusar aceitar o recebimento desses comunicados no momento da coleta de suas informações pessoais ou desativar depois, usando os métodos listados abaixo. Além dos métodos abaixo, junto com cada comunicado enviado a você, a Empresa dá a oportunidade de descontinuar o recebimento de comunicados futuros. 
Se por qualquer motivo você desejar cancelar sua inscrição das listas de e-mail da Rockstar Games, faça login para gerenciar sua conta ou use os links de cancelamento de inscrição no final das mensagens de e-mail da Rockstar Games. Para excluir sua conta da Rockstar Games, entre em sua conta no Social Club, vá para https://socialclub.rockstargames.com/profile/requestdeleteaccount.html e siga as instruções da página. Se não conseguir fazer login no Social Club ou não tiver acesso à sua conta, envie um e-mail para deleteaccount@RockstarGames.com usando a mesma conta de e-mail usada para inscrever-se no Social Club, inclua seu apelido do Social Club na mensagem e use o assunto "Excluir Conta".

Se não quiser que suas informações de jogabilidade apareçam publicamente por meio da Rockstar Games Social Club, visite www.rockstargames.com/socialclub/privacy/opt e siga as instruções para desativar nossos serviços de informação de jogabilidade mascarando sua ID de usuário. Note que, mesmo desativando sua participação no Social Club, suas informações de jogabilidade podem ainda aparecer em alguns quadros de jogabilidade, incluindo aqueles hospedados por terceiros, como fabricantes de console (incluindo cópias desses quadros hospedados no Social Club) e a Empresa continuará a coletar e armazenar as informações relacionadas a seus jogos por razões internas.
Além dos métodos acima, se você quiser visualizar, excluir ou corrigir informações pessoais coletados sobre você, você pode enviar um e-mail para privacypolicy@take2games.com, ou mandar correspondência para nós em Take-Two Interaction, A/C: Internet Privacy Policy Administrator ("Administrador de Políticas de Privacidade Online"), 622, Broadway, New York, New York, 10012. Indique seu país de residência em sua correspondência. 

Retenção de dados: Iremos reter suas informações pessoais enquanto sua conta estiver ativa ou enquanto for necessário para fornecer nossos serviços. Se desejar cancelar sua conta ou solicitar para que não utilizemos mais suas informações pessoais para fornecer-lhe serviços, entre em contato conosco conforme descrito acima na seção "Como vocês conseguem controlar a coleta, o uso e/ou a exibição dos dados ou revisar seus dados". 
Se sua conta ficar inativa por certo período de tempo, ela pode ser excluída. Se as informações forem modificadas ou excluídas, podemos ainda reter algumas de suas informações em nossos arquivos para resolver litígios, fazer cumprir nosso acordo de usuário, administrar nossos serviços, cumprir com exigências técnicas e jurídicas e/ou outras restrições relacionadas à segurança, integridade e operação de nossos Serviços Online. 
Em todos os casos, para todos os Serviços Online, responderemos à sua solicitação para acesso a fim de atualizar, excluir ou corrigir imprecisões em suas informações pessoais dentro de 30 dias. 


QUAL A POLÍTICA COM RELAÇÃO AOS LINKS PARA OUTROS SITES?
Você deve estar ciente de que, enquanto estiver em nossos websites, você pode ser direcionado a outros sites que estão além de nosso controle. O fato de que nos conectamos a outro website não representa apoio, autorização ou representação de nossa filiação com terceiros. Como não podemos garantir que as políticas de privacidade desses websites satisfazem nossos altos padrões, recomendamos a leitura da política de privacidade do website cujo link você acessa antes de enviar-lhes qualquer informação pessoal. 


VOCÊS COLETAM INFORMAÇÕES PESSOAIS DE CRIANÇAS COM MENOS DE 13 ANOS?
A Empresa não coleta deliberadamente informações pessoais de crianças com menos de 13 anos. Se descobrirmos que uma criança com menos de 13 anos enviou informações à Empresa, excluiremos tais informações imediatamente. Recomendamos aos pais que instruam seus filhos a nunca dar seus nomes verdadeiros, endereços ou telefones sem permissão ao usar a Internet. 


QUAIS PROTEÇÕES SÃO USADAS PARA PROTEGER MINHAS INFORMAÇÕES PESSOAIS?
Para proteger suas informações pessoais, a Empresa geralmente segue os padrões aceitos pela indústria e mantém proteções razoáveis para tentar garantir a segurança, integridade e privacidade das informações fornecidas. A Empresa possui medidas de segurança designadas a proteger contra perda, uso indevido e alteração das informações que estejam sob nosso controle. As informações pessoais coletadas pela Empresa são armazenadas em ambientes de operação segura indisponíveis ao público (ex.: salas trancadas). Para evitar acesso eletrônico não autorizado às informações pessoais, a Empresa mantém as informações coletadas online em um servidor protegido por firewall e usa criptografia SSL para compras feitas através de nossa loja online. Contudo, nenhum sistema consegue ser 100% seguro, e erros humanos são passíveis de ocorrer; por isso existe a possibilidade de que haja acesso não autorizado às suas informações. Ao utilizar nossos serviços, você assume esse risco. 


SEUS DIREITOS DE PRIVACIDADE NA CALIFÓRNIA
Desde 2005 a Seção 1798.83 do Código Civil da Califórnia permite que nossos clientes residentes na Califórnia solicitem determinadas informações com relação à divulgação que fazemos sobre as informações pessoais a terceiros para fins diretos de marketing por parte destes. Se esta Política de Privacidade declara que qualquer informação pessoal pode ser compartilhada com terceiros para fins direto de marketing por parte destes, você pode enviar suas dúvidas a respeito da nossa política de divulgação: 

Take Two Interactive
A/C: Internet Privacy Policy Administrator 
622 Broadway 
New York, New York 10012
privacypolicy@take2games.com 

TRANSFERÊNCIA DE SUAS INFORMAÇÕES PARA OS ESTADOS UNIDOS
Todas as informações coletadas pela Empresa em conjunto com os Serviços Online são coletadas, processadas, ou transferidas para os Estados Unidos e outros países. Enquanto suas informações estiverem sob outra jurisdição, elas podem ser acessadas por tribunais, oficiais da lei e autoridades da segurança nacional em prol das leis de tais jurisdições. Ao utilizar nossos serviços, você nos consente expressamente à coleção, transferência e processamento destes dados. Os dados de backup, de emparelhamento para partidas e dados administrativos também podem ser armazenados em mídia ou servidores localizados nos Estados Unidos da América e outros países. 


TERMOS DE OUTRAS EMPRESAS
O uso de nossos serviços e produtos pode estar sujeito a outros termos, condições e divulgações prescritas pela Empresa, por fabricantes de consoles e/ou outros parceiros, incluindo: (i) a Garantia Limitada de Software e; o Acordo de Licença que acompanha a compra do jogo; (ii) os termos de serviço, política de privacidade e código de conduta para nossos Serviços Online; (iii) outros termos e declarações disponibilizadas a você pela Empresa; e (iv) os termos, condições e declarações disponibilizadas a você por terceiros em conexão com o uso de seus consoles de jogos e/ou Serviços Online. Todos esses termos, condições e declarações são incorporados por referência nesta Política de Privacidade. 


OUTROS TERMOS PARA PLATAFORMAS DE TERCEIROS. Você pode inscrever-se ou acessar os Serviços Online por meio de plataformas de terceiros, tais como consoles de jogo, dispositivos móveis, outros websites e serviços de rede social. Ao enviar suas informações pessoais à Empresa por meio de uma plataforma de terceiros, o uso que você faz de tal plataforma também é regido pelos termos de serviço, políticas de privacidade e/ou código de conduta dessas empresas. Reveja as políticas regentes de cada empresa antes de utilizar seus serviços.


COMO ESCLAREÇO UMA DÚVIDA OU REGISTRO UMA RECLAMAÇÃO?
Para todas as dúvidas ou reclamações sobre esta Política de Privacidade, entre em contato com nosso Administrador de Política de Privacidade em 646-536-2842; via e-mail por privacypolicy@take2games.com; ou por correspondência regular para Take Two Interactive, A/C: Internet Privacy Policy Administrator, 622 Broadway, New York, New York 10012. Se você for um usuário dos Serviços Online da Rockstar Games localizado na União Europeia, indique isso em seu e-mail, carta, ou por telefone.]]>
</Text>
</pp>