<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pp>
<Version>3</Version>
<Text>
<![CDATA[ПОЛИТИКА КОНФИДЕНЦИАЛЬНОСТИ ROCKSTAR GAMES
Американская компания Rockstar Games Inc., ее материнская и дочерние компании (далее собирательно "Компания") уважают права конфиденциальности своих пользователей и придают большое значение защите информации, собираемой посредством своих интернет-продуктов, интернет-служб и веб-сайтов, доступных при помощи подключенного к Интернету оборудования, в том числе игровых систем, персональных компьютеров, мобильных компьютеров и смартфонов, а также посредством игровых приложений и любых программных платформ, включая принадлежащие третьим лицам (далее собирательно "Интернет-службы"). Настоящая политика конфиденциальности (далее "Политика конфиденциальности") включает в себя правила сбора, хранения, разглашения, передачи, защиты и иного использования информации, собираемой нашими Интернет-службами. 
ПРОСИМ ВАС ВНИМАТЕЛЬНО ОЗНАКОМИТЬСЯ С ИЗЛОЖЕННОЙ НИЖЕ ПОЛИТИКОЙ КОНФИДЕНЦИАЛЬНОСТИ. РЕГИСТРИРУЯСЬ В НАШИХ ИНТЕРНЕТ-СЛУЖБАХ ИЛИ ИСПОЛЬЗУЯ ИХ, ВЫ СОГЛАШАЕТЕСЬ С ТЕМ, ЧТО (i) МЫ МОЖЕМ ПЕРЕДАВАТЬ, ОБРАБАТЫВАТЬ И ХРАНИТЬ ИНФОРМАЦИЮ О ВАШЕЙ УЧЕТНОЙ ЗАПИСИ В США И ДРУГИХ СТРАНАХ, В КОТОРЫХ МОГУТ ДЕЙСТВОВАТЬ ИНЫЕ ЗАКОНЫ О ЗАЩИТЕ ПЕРСОНАЛЬНЫХ ДАННЫХ, НЕЖЕЛИ В ВАШЕЙ СТРАНЕ; (ii) МЫ МОЖЕМ ОБРАБАТЫВАТЬ ВАШИ ДАННЫЕ В СООТВЕТСТВИИ С ИЗЛОЖЕННОЙ НИЖЕ ПОЛИТИКОЙ КОНФИДЕНЦИАЛЬНОСТИ; (iii) ВЫ ПРИНИМАЕТЕ НА СЕБЯ ОБЯЗАТЕЛЬСТВО СОБЛЮДАТЬ ДАННУЮ ПОЛИТИКУ КОНФИДЕНЦИАЛЬНОСТИ; И (iv) ВЫ ОБЯЗУЕТЕСЬ СЛЕДОВАТЬ НАШИМ УСЛОВИЯМ И ПОЛОЖЕНИЯМ, ПРАВИЛАМ ПОВЕДЕНИЯ И ДРУГИМ ПРИМЕНИМЫМ ДОКУМЕНТАМ. ДАННАЯ ПОЛИТИКА КОНФИДЕНЦИАЛЬНОСТИ ДОПОЛНЯЕТ ПОЛОЖЕНИЯ О КОНФИДЕНЦИАЛЬНОСТИ, ПРЕДОСТАВЛЕННЫЕ ВАМ ВМЕСТЕ С ВАШИМ ПРОГРАММНЫМ ПРОДУКТОМ И/ИЛИ УСТАНОВЛЕННЫЕ ИЗГОТОВИТЕЛЕМ ВАШЕЙ ИГРОВОЙ СИСТЕМЫ. 
В отношении определенных веб-сайтов Компании присвоен сертификат TRUSTe Privacy Seal, подтверждающий, что настоящая Политика конфиденциальности и практика Компании в этой области были проверены TRUSTe на соответствие требованиям программы TRUSTe, в том числе на прозрачность, ответственность и разборчивость в вопросах, связанных со сбором и использованием Ваших персональных данных. Будучи независимым третьим лицом, TRUSTe ставит себе целью способствовать укреплению доверия между потребителями и организациями всего мира посредством своего сертификата конфиденциальности и передовых технологических решений. Если у Вас есть вопросы или жалобы, касающиеся нашей Политики конфиденциальности или практики ее применения, свяжитесь с нами по адресу: privacypollicy@take2games.com. Если наш ответ Вас не удовлетворит, Вы можете обратиться в TRUSTe по адресу: www.truste.com/watchdog/request. ДЕЙСТВИЕ ПРОГРАММЫ TRUSTe РАСПРОСТРАНЯЕТСЯ ТОЛЬКО НА ОПРЕДЕЛЕННЫЕ ВЕБ-САЙТЫ; ОНО НЕ РАСПРОСТРАНЯЕТСЯ НА ИНФОРМАЦИЮ, СОБИРАЕМУЮ С ПОМОЩЬЮ ПРОГРАММНОГО ОБЕСПЕЧЕНИЯ. 
 
Настоящая Политика конфиденциальности содержит ответы на следующие вопросы: 
•	На кого распространяется Политика конфиденциальности?
•	На что распространяется Политика конфиденциальности? 
•	Какие персональные и другие данные собирает Компания? 
•	Какую информацию в отношении игр собирает Компания? 
•	Какие правила действуют в отношении особых видов информации, включая публичную информацию, резюме, отношения с инвесторами, электронную корреспонденцию, а также имена участников и идентификаторы игровых консолей? 
•	Что произойдет в случае моего отказа предоставить персональные данные? 
•	Используют ли ваши Интернет-службы cookie-файлы, средства отслеживания IP-адресов или иные пассивные средства сбора информации? 
•	Кто собирает персональные данные обо мне и как эти данные будут использоваться? 
•	Кому Компания может передавать мои персональные данные? 
•	Какие возможности выбора предоставляются мне в связи с использованием моих персональных данных? 
•	Как я могу отказаться от показа данных в рейтингах, а также просмотреть, изменить или удалить собранные Компанией персональные данные? 
•	Каковы ваши правила в отношении ссылок на другие веб-сайты? 
•	Собираете ли вы персональные данные о детях младше 13 лет? 
•	Какие меры вы принимаете для защиты информации?
•	Какими правами в отношении конфиденциальности я обладаю по законодательству штата Калифорния? 
•	Где хранится информация? 
•	Какие еще положения Компании действуют в отношении конфиденциальности? 
•	Какие еще положения третьих лиц действуют в отношении конфиденциальности? 
•	Как задать вопрос или подать жалобу? 
НА КОГО РАСПРОСТРАНЯЕТСЯ ПОЛИТИКА КОНФИДЕНЦИАЛЬНОСТИ? 
Настоящая политика конфиденциальности распространяется на всех пользователей Интернет-служб, а также, за исключением особо оговоренных случаев, на все Интернет-службы, предлагаемые Компанией в США. В отношении Интернет-служб, предлагаемых Rockstar Games пользователям из Европейского Союза, в качестве оператора данных, ответственного за персональные данные, выступает компания Take-Two Interactive Software Europe Limited, ICO Registration No. Z1336431. 

ОБЛАСТЬ ПРИМЕНЕНИЯ ПОЛИТИКИ КОНФИДЕНЦИАЛЬНОСТИ 
Настоящая Политика конфиденциальности распространяется на Интернет-службы Компании, в том числе на сертифицированные TRUSTe веб-сайты Компании, мобильные приложения и другие услуги, содержащие ссылки на настоящую Политику конфиденциальности. Кроме того, Компании могут принадлежать дополнительные доменные имена, связанные с отдельными марками продукции, которые посвящены соответствующим продуктам либо ссылаются на вышеперечисленные веб-сайты. Время от времени список сайтов может пополняться. Для просмотра полного списка сертифицированных веб-сайтов Компании щелкните на печати TRUSTe, расположенной на этой странице. 
Компания соблюдает стандарты US - EU Safe Harbor и US - Swiss Safe Harbor, установленные Министерством торговли США в отношении сбора, использования и хранения данных, собранных на территории ЕС и Швейцарии. Компания получила сертификат соответствия принципам конфиденциальности Safe Harbor в отношении уведомления, выбора, передачи, безопасности, надежности, доступа и соблюдения правил. Для получения подробных сведений о программе Safe Harbor и просмотра нашего сертификата обращайтесь на веб-сайт http://www.export.gov/safeharbor/.
Обращаем Ваше внимание, что настоящая Политика конфиденциальности применяется только к информации, предоставленной и собранной Интернет-службами в сети Интернет, и не применяется к информации, которая может быть собрана Компанией без использования Интернета. Кроме того, данная Политика конфиденциальности не применяется к веб-сайтам или услугам, поддерживаемым другими компаниями или организациями (в частности, рекламирующими продукты и услуги Компании, а также продающими связанные с ними товары). При этом Компания не может гарантировать безопасность любых персональных данных, разглашенных указанным третьим лицам. Также обратите внимание, что мы можем нанимать поставщиков услуг (агентов либо подрядчиков) для сбора персональных данных от нашего имени, и в таких случаях поставщики услуг обязуются соблюдать настоящую Политику конфиденциальности. Таковые поставщики услуг не имеют права использовать Ваши персональные данные в своих маркетинговых целях. 
Мы пользуемся услугами стороннего поставщика Arvato Digital Services, который является нашим официальным торговым посредником в сети Интернет и оператором торговых функций, встроенных в игры. Кроме того, в качестве операторов торговых функций, встроенных в игры, могут выступать иные сторонние поставщики; за дополнительной информацией обращайтесь к условиям и положениям интересующего Вас продукта. На транзакции между Вами и сторонним поставщиком распространяется действие политики конфиденциальности и условий обслуживания соответствующего поставщика, о чем Вы получаете предупреждение в момент покупки. 
Кроме того, мы пользуемся услугами сторонних поставщиков для обеспечения работы наших Интернет-служб – в частности, для поддержки пользователей, сбора данных во время конкурсов и функционирования электронной почты. При регистрации в конкурсе или подписке на рассылку новостей от Вас может потребоваться предоставление персональных идентификационных данных третьим лицам, оказывающим услуги от нашего имени. Таковым третьим лицам запрещено использовать полученную информацию в их собственных маркетинговых целях.
Мы сохраняем за собой право вносить изменения в настоящую Политику конфиденциальности. Рекомендуем Вам периодически проверять информацию на веб-сайте на предмет публикации каких-либо изменений. При внесении нами существенных изменений в данную Политику конфиденциальности мы обязуемся уведомить Вас в этом документе, по электронной почте либо путем размещения уведомления на главной странице нашего веб-сайта. Если это необходимо, в соответствующих уведомлениях мы предоставляем Вам дополнительные варианты выбора в отношении данных изменений. Продолжение использования Вами Интернет-служб означает принятие данных изменений. 
Вы можете добровольно предоставлять нам различные персональные и неперсонифицированные данные в ходе использования Вами Интернет-служб. Мы также можем использовать cookie-файлы и другие пассивные технологии, включая так называемые "clear gifts", для получения определенной неперсонифицированной информации, связанной с использованием Вами наших Интернет-служб (в том числе с посещением веб-страниц и использованием функций). Наши cookie-файлы связываются с персональными данными. 

КАКИЕ ПЕРСОНАЛЬНЫЕ И ДРУГИЕ ДАННЫЕ СОБИРАЕТ КОМПАНИЯ? 
Персональные данные – это идентифицирующие Вас данные, которые могут быть использованы для связи с Вами как по сети, так и другими способами. Вы предоставляете Компании свои персональные данные на добровольной основе. Персональные данные обычно передаются Компании при: 
регистрации в Интернет-службах и на веб-сайтах, при устройстве на работу, использовании продуктов, участии в конкурсах и специальных мероприятиях; 
подписке на новости или уведомления; 
размещении записей или комментариев на наших сетевых досках объявлений и форумах, в новостных блогах и системах общения, а также в других Интернет-службах; 
покупке товаров или услуг в наших интернет-магазинах; 
покупке загружаемых материалов, виртуальных товаров или виртуальной валюты для использования в наших программах и/или Интернет-службах; 
использовании функций "рассказать другу" и "передать эту страницу по электронной почте", а также иных электронных открыток; 
обращении в службу технической поддержки; 
загрузке демонстрационных версий, программ или иного программного обеспечения; 
участии в опросах и анкетировании или иным образом в ходе пользования нашим программным обеспечением, включая продукты для игровых консолей, мобильных платформ и персональных компьютеров, а также в ходе пользования нашими интернет-продуктами и Интернет-службами, требующими предоставления персональных данных для пользования и/или участия. 
Виды информации, собираемой в связи с вышеперечисленными видами деятельности, отличаются в зависимости от вида деятельности. Собираемая нами информация может включать персональные данные, такие как Ваши имя и/или фамилия, адрес электронной почты, номер телефона, фотография, почтовый адрес или платежные реквизиты. Кроме того, мы можем собирать неперсонифицированную статистическую информацию о Вас и Вашем оборудовании: например, Ваш возраст, пол, дату рождения, почтовый индекс, конфигурацию оборудования, идентификатор игровой системы, используемое программное обеспечение, данные опросов, IP-адрес и список систем, которыми Вы пользовались. Если статистическая информация собирается для деятельности, для которой требуются также персональные данные, мы можем объединить демографическую информацию с Вашими персональными данными. У лиц, выигравших приз, может запрашиваться дополнительная информация, необходимая для вручения приза. 
Если Вы используете или покупаете услуги наших Интернет-служб либо регистрируетесь в наших Интернет-службах в ходе использования услуг третьих лиц (например, сетевых служб игровых систем, игровых Интернет-услуг или услуг социальных сетей), а также если Вы просите связать учетную запись на веб-сайте Компании с учетной записью на веб-сайте третьего лица, часть персональных данных касательно учетной записи может передаваться Компании в рамках процесса регистрации, и мы можем собирать информацию о Вашем использовании Интернет-служб. К примеру, если Вы купите виртуальную валюту с помощью службы игровой системы, таковая служба предоставит нам информацию, необходимую для совершения транзакции, включая сумму приобретенной виртуальной валюты и реквизиты Вашей учетной записи в Интернет-службе.
Используя приложение для социальной сети (далее "СС"), Вы разрешаете нам доступ к определенным данным Вашей учетной записи в соответствующей СС. Информация, к которой Вы разрешаете доступ, зависит от параметров конфиденциальности, установленных Вами в соответствующей СС. К примеру, наши приложения для Facebook могут получать и хранить следующую информацию в зависимости от Ваших предпочтений и правил СС: Ваши "основные данные", доступные всем пользователям СС; фотографию профиля или ссылку на нее; список друзей; идентификационный номер пользователя, связанный с Вашим именем, фотографией профиля или другой общедоступной информацией; другую информацию, упомянутую в окне "Запрос разрешения". Вы даете свое согласие на передачу этой информации, выбирая действие "Принять" (или аналогичное) в одном из наших приложений для СС. Информация, полученная из СС, хранится и используется нами в соответствии с настоящей Политикой конфиденциальности. Компания не несет ответственности ни за какие условия, правила или действия любых СС.
Когда Вы используете Facebook Connect, OpenID или иной идентификатор, позволяющий входить на несколько веб-сайтов, для входа в Интернет-службу, соответствующая служба идентификации подтверждает Вашу личность и дает Вам возможность передать нам определенные персональные данные для заполнения регистрационной формы. В зависимости от параметров Вашей учетной записи служба идентификации может передавать нам и другую информацию. Перед тем как использовать подобную службу, ознакомьтесь с ее правилами и условиями. При использовании Вами игровых программных продуктов, предлагаемых Компанией, информация о Вашей игре может собираться и передаваться Компании посредством сетевых служб либо с помощью любых других интернет-соединений, устанавливаемых оборудованием, на котором осуществляется игра (далее собирательно и по отдельности "Интернет-соединение"). Подробнее см. в разделе "Какую информацию в отношении игр собирает Компания?". 

[PAGE]
КАКУЮ ИНФОРМАЦИЮ В ОТНОШЕНИИ ИГР СОБИРАЕТ КОМПАНИЯ? 
При использовании Вами продуктов или услуг на оборудовании, имеющем возможность выхода в Интернет, Компания может получать информацию о Вашем участии в играх без какого-либо дополнительного уведомления и без каких-либо действий с Вашей стороны. При этом Компания не будет получать какие-либо персональные данные (например, Ваше имя и адрес), но может получить иную информацию, такую как идентификаторы Вашей системы и игровой службы, достижения в играх, результаты игр, IP-адрес, MAC-адрес или иной идентификатор оборудования, а также другую информацию и статистику в отношении использования Вами игр. Информация о процессе игры может собираться, пока Вы находитесь в автономном режиме, и передаваться Компании при Вашем очередном входе в Интернет, независимо от того, входите ли Вы с помощью игровой системы, портативного устройства, мобильного устройства, компьютера или иной игровой платформы. Компания может использовать такую информацию в соответствии с положениями данной Политики конфиденциальности независимо от Вашей регистрации в Интернет-службах или пользования ими. 

ОСОБЫЕ ЗАМЕЧАНИЯ О НЕКОТОРЫХ ВИДАХ ИНФОРМАЦИИ
Псевдонимы и идентификаторы/игровые системы/социальные сети/другие службы третьих лиц: некоторые Интернет-службы Компании, в том числе сетевые игры и специализированные веб-сайты, используют услуги третьих лиц для (i) обеспечения авторизации в Интернет-службах или (ii) связи учетной записи в службе Компании со сторонней учетной записью: например, идентификатором игровой системы, учетной записью в игровой сетевой службе или учетной записью в социальной сети. При использовании Вами авторизации с привлечением третьих лиц или при связи учетной записи Компании со сторонней учетной записью Вы должны предоставить сведения о сторонней учетной записи. При Вашей регистрации для получения услуг Интернет-службы посредством сторонней сетевой службы или при связывании Вашей учетной записи в Интернет-службе со службой третьего лица определенная информация о Вашем участии, включая список друзей, автоматически передается Компании.
Публичная информация, включая сведения с сетевых досок объявлений, пользовательские материалы, информацию с форумов, блогов, личных страниц, а также из комментариев и систем общения: помните, что публикуя персональные данные на ресурсах общественного пользования (сетевые доски объявлений, системы общения, поля для комментариев или личные страницы), Вы соглашаетесь с тем, что эта информация может собираться и использоваться другими лицами. Информация, разглашаемая Вами на подобных ресурсах, является публичной и не считается частной или конфиденциальной. Помните, что любые персональные данные, которые Вы разглашаете на публичных ресурсах, могут читаться, собираться или использоваться другими пользователями этих ресурсов, а также использоваться для отправки Вам нежелательных сообщений или для установления Вашей личности. Если Вы размещаете видеозаписи, изображения, фотографии или иные материалы для публичного обозрения посредством Интернет-службы, Вы должны понимать, что эти материалы могут просматриваться, собираться, копироваться и/или использоваться другими пользователями без Вашего разрешения. Если Ваш псевдоним или идентификатор включает в себя Ваше реальное имя, то таковое имя будет публиковаться в рейтингах и других сетевых службах. В связи с этим мы настоятельно не рекомендуем Вам разглашать свои персональные данные при пользовании нашими услугами, а также использовать таковые данные для идентификации себя при пользовании нашими услугами. Мы не несем ответственности ни за какие данные или материалы, опубликованные Вами при пользовании Интернет-службами. 
Электронная корреспонденция: мы можем предоставлять адреса электронной почты или форумов, посредством которых посетители могут передавать нам вопросы и комментарии либо запрашивать техническую поддержку. В процессе получения подобных запросов и ответов на них мы можем собирать Ваши персональные данные – например, адрес электронной почты и любые другие данные, содержащиеся в Вашем электронном письме. Позволяя Вам отправлять такие запросы, мы не осуществляем попыток истребования у Вас персональных данных. Мы лишь используем такие данные с целью ответа на Ваши вопросы и/или комментарии либо для предоставления технической поддержки. В большинстве случаев Ваше сообщение удаляется сразу же после удовлетворения Вашего запроса; однако в некоторых случаях копии Ваших запросов могут храниться в нашем архиве в целях контроля качества или последующего оказания Вам услуг поддержки. Если нам известно, что возраст лица, с которым мы связываемся, меньше тринадцати лет, то мы удаляем его адрес электронной почты сразу же после предоставления ответа. 
Помимо ответов на Вашу электронную корреспонденцию и отправки запрашиваемой информации через наши списки адресов электронной почты, мы по необходимости отправляем активационные или иные транзакционные электронные сообщения на Ваш адрес электронной почты. Вы не можете отказаться от получения этих сообщений, которые не являются рекламными по своей природе. Если Вы не желаете их получать, Вы можете аннулировать свою учетную запись. 
Резюме: Компания обеспечивает возможность подачи резюме через Интернет. Персональные данные, собранные из резюме, используются исключительно в целях принятия и оценки кандидатов на опубликованные вакансии, следовательно, на них не распространяется действие настоящей Политики конфиденциальности. Информация, полученная из резюме, может разглашаться внутри Компании материнской компанией, дочерними предприятиями либо филиалами Компании. 
Информация об отношениях с инвесторами: Компания предоставляет сведения об отношениях с инвесторами на своих веб-сайтах. Персональные данные, собранные в разделе веб-сайта Take-Two Interactive Software, Inc., посвященном отношениям с инвесторами, используются исключительно в целях бизнеса, и на них настоящая Политика конфиденциальности не распространяется. 

ЧТО ПРОИЗОЙДЕТ В СЛУЧАЕ МОЕГО ОТКАЗА ПРЕДОСТАВИТЬ ПЕРСОНАЛЬНЫЕ ДАННЫЕ?
Ваш отказ предоставить персональные данные может ограничить Вашу возможность участвовать в некоторых видах деятельности, таких как лотереи, или в использовании определенных Интернет-служб. Но, как указано выше, независимо от Вашей регистрации мы можем публиковать таблицы результатов и данные о сетевых играх, которые могут содержать определенную информацию, полученную в результате использования Вами продуктов Компании, в частности, Ваш идентификатор игрока. 

ИСПОЛЬЗУЮТ ЛИ ВАШИ ИНТЕРНЕТ-СЛУЖБЫ COOKIE-ФАЙЛЫ, СРЕДСТВА ОТСЛЕЖИВАНИЯ IP-АДРЕСОВ ИЛИ ИНЫЕ ПАССИВНЫЕ СРЕДСТВА СБОРА ИНФОРМАЦИИ? 
Компания использует cookie-файлы, веб-маяки и подобные средства слежения в некоторых Интернет-службах для сбора информации неперсонифицированного характера. Если Вы решите предоставить нам информацию, она может быть связана с данными, сохраненными при помощи упомянутых технологий.
Cookie-файлы: cookie-файл – это небольшой фрагмент учетной информации, сохраняемый веб-сайтом на компьютере пользователя. Наши cookie-файлы не содержат ни имен и адресов электронной почты, ни других персональных данных; обычно они используются для быстрой идентификации компьютера, браузера или иного устройства, а также для сохранения сведений о прошлой деятельности пользователя (например, о фактах использования различных функций службы). Вы всегда можете заблокировать cookie-файлы либо настроить свой браузер таким образом, чтобы он предупреждал Вас об отправке cookie-файлов на Ваш компьютер; при этом блокировка cookie-файлов может повлиять на возможность использования Вами определенных Интернет-служб. 
Совместно используемые объекты: на веб-сайтах, применяющих технологию Flash, мы можем применять так называемые "совместно используемые объекты". Это файлы небольшого размера, похожие на cookie-файлы браузера и используемые для сохранения параметров и предпочтений пользователя на веб-сайте. В таких файлах сохраняются только комплексные данные. Как и обычные cookie-файлы, они невелики по размеру, не содержат имен, адресов электронной почты и других персональных данных, а также не связаны с Вашими персональными данными. Чтобы удалить совместно используемые объекты, уже имеющиеся на Вашем устройстве, уменьшите объем локального хранилища Flash до нуля. Чтобы отключить получение таких объектов, измените соответствующие параметры на панели управления Macromedia Website Privacy Settings Panel, доступной по адресу www.macromedia.com. 
Веб-маяки: веб-маяк (web beacon) – это электронное изображение, позволяющее веб-сайтам считать количество пользователей, посетивших определенные страницы или просмотревших определенную рекламу. Веб-маяки, как и cookie-файлы, не содержат персональных данных. 

Журналы регистрации Интернет-активности: Компания также может отслеживать IP-адреса, с которых Вы пользуетесь Интернет-службами, с различными целями. IP-адрес – это номер сетевого устройства, идентифицирующий Вашу точку выхода в сеть Интернет. В некоторых вариантах конфигурации сети он также может идентифицировать Ваш компьютер или иное устройство. MAC-адреса и иные идентификаторы оборудования позволяют идентифицировать определенные устройства. В определенных обстоятельствах, например, если Вы связали учетную запись своей игровой системы с учетной записью в Интернет-службе Компании, журналы регистрации могут быть связаны с Вашими персональными данными. 
Аналитические средства и другие технологии: другая информация, которая может пассивно собираться Компанией, включает журналы регистрации, фиксирующие информацию о Вашем оборудовании и использовании Вами продуктов, служб и веб-сайтов, включая навигацию по страницам и игровую телеметрию. Мы также используем журналы регистрации для наших внутренних маркетинговых нужд, проектирования служб, технической поддержки и статистических исследований, направленных на постоянное улучшение наших Интернет-служб. 
Поставщики рекламных услуг: некоторые из наших Интернет-служб поддерживаются рекламой, предоставляемой Компании различными сторонними рекламными агентами: к примеру, рекламными сетями и службами обмена данными, а также поставщиками услуг управления трафиком и маркетингового анализа (далее "Поставщики рекламных услуг"). Такие Интернет-службы могут размещать и использовать cookie-файлы, веб-маяки и другие подобные технологии для сбора информации о Вашем оборудовании и пользовании Интернет-службами. Информация, собираемая Поставщиками рекламных услуг или передаваемая им нами, может включать в себя: тип Вашего устройства, IP-адрес, MAC-адрес или иной идентификатор устройства, тип браузера, язык, операционную систему и примерное географическое положение; типы страниц, материалов и рекламных объявлений, которые Вы или другие пользователи Вашего устройства посетили или просмотрели, а также частоту таких посещений и просмотров; информацию о Ваших действиях, связанных с веб-сайтом или Интернет-службой (например, время, проведенное в мобильных приложениях, или данные о покупках). Сбор и передача этой информации может осуществляться при использовании Вами Интернет-службы, при переходе по ссылкам и рекламным объявлениям, а также при запуске наших игр или других мобильных приложений, установленных на Вашем устройстве. Эта информация может использоваться: (1) для того чтобы Поставщики рекламных услуг точно и правильно получали плату за рекламу, размещенную от нашего имени (например, за рекламу, которая привела Вас к покупке или загрузке нашей игры или другого мобильного приложения); (2) для того чтобы не показывать Вам одну и ту же рекламу много раз подряд; (3) для того чтобы выбрать и показать на Вашем компьютере или ином устройстве (к примеру, на веб-сайте или в мобильном приложении) именно ту рекламу, которая может представлять для Вас особый интерес; (4) для оценки и анализа эффективности рекламы и/или трафика в наших Интернет-службах, а также для определения популярности тех или иных материалов; (5) для мониторинга и анализа использования наших Интернет-служб с целью их дальнейшего развития и улучшения. 
Сторонние рекламные агенты: Компания работает с разнообразными сторонними рекламными агентами, использующими cookie-файлы, веб-маяки и другие подобные технологии для сбора информации. Чтобы получить подробную информацию о таких агентах, их политике конфиденциальности, а также чтобы отказаться от участия в их программах слежения, перейдите по одной из нижеприведенных ссылок. Обратите внимание, что присутствие в нижеприведенном списке того или иного агента не означает, что Компания в данный момент пользуется его услугами или проводит какие-либо кампании с применением соответствующих технологий. Мы не можем контролировать технологии слежения, применяемые третьими лицами, поэтому призываем Вас самостоятельно ознакомиться с политикой конфиденциальности таких лиц перед тем, как разглашать им какую-либо информацию. 
AD-X [https://ad-x.co.uk/dont_track.php]
ATLAS [http://www.mediaplex.com/AdVault_Privacy_Statement.shtml]DoubleClick [http://www.doubleclick.com/us/about_doubleclick/privacy/] 
Facebook [https://www.facebook.com/help/499864970040521]
Google [http://www.google.com/policies/technologies/ads/]
Mediaplex [http://www.mediaplex.com/AdVault_Privacy_Statement.shtml]
Nielsen/Netratings [http://www.netratings.com/privacy.jsp?section=leg_scs] 
Omniture [http://www.omniture.com/privacy/product] Playhaven [http://www.playhaven.com/privacy]
Yahoo [http://info.yahoo.com/privacy/us/yahoo/details.html] 
Дополнительная информация об индивидуальных программах отказа от участия доступна на веб-сайте World Privacy Forum по адресу [http://www.worldprivacyforum.org/cookieoptout.html]. Помимо посещения веб-сайтов каждого из вышеперечисленных поставщиков, Вы можете отказаться от рекламы определенной направленности со стороны сразу многих третьих лиц, если они участвуют в проекте Network Advertising Initiative или Digital Advertising Alliance. Для выбора соответствующих сетей посетите веб-сайт Network Advertising Initiative по адресу http://www.networkadvertising.org/managing/opt_out.asp или веб-сайт Digital Advertising Alliance’s website at http://www.aboutads.info/. 
КТО СОБИРАЕТ ИНФОРМАЦИЮ ОБО МНЕ, И КАК ОНА БУДЕТ ИСПОЛЬЗОВАТЬСЯ? 
Информация, предоставленная Вами посредством наших Интернет-служб или собранная автоматически в соответствии с настоящей Политикой конфиденциальности, поступает в Компанию. Компания использует данную информацию для отправки Вам рекламных материалов, предоставления Вам доступа к нашим услугам, выполнения заказов на товары, предоставления функции "Рассказать другу", а также для ответов на вопросы и решения технических проблем. Кроме того, мы используем Ваши персональные и другие данные в своих внутренних маркетинговых и статистических исследованиях, проводимых с целью постоянного улучшения предоставляемых нами продуктов и услуг, а также наилучшего удовлетворения Ваших потребностей. 
Условием Вашего участия в турнирах и других мероприятиях, связанных с интернет-играми, является сбор, использование, хранение, передача и публичное размещение нами статистических данных (таких как Ваш счет, рейтинг и достижения), получаемых в ходе Вашего участия в игре. 
Пользователи некоторых Интернет-служб, например, Rockstar Games Socia lClub (Социальный клуб Rockstar Games), могут быть автоматически включены в число участников турниров, поскольку они являются членами клуба и/или пользуются определенными услугами. Подробную информацию о турнирах можно получить на сайте www.rockstargames.com/socialclub/events. 
Интернет-игры и социальные сети по своей природе являются открытым сообществом, в котором свободно распространяется относящаяся к играм информация, в том числе имена пользователей, сведения об игровой активности и положение в рейтингах. Данная информация доступна для просмотра другим пользователям. Исходя из этого, Компания может автоматически размещать определенную информацию (например, Ваш псевдоним, идентификатор или статистику игры) в самой игре, в Социальных сетях, в Интернет-службах и на специализированных игровых веб-сайтах. При этом мы не публикуем информацию, которая, как нам известно, непосредственно и явно идентифицирует Вас (например, Ваше настоящее имя или адрес электронной почты), если Вы добровольно не предоставите такую информацию именно с целью подобной публикации. Как и в других службах, работающих с игровой информацией, сведения о Ваших игровых достижениях, рейтингах и сетевых играх могут публиковаться непосредственно в наших играх или на страницах третьих лиц с помощью веб-технологий "фрейм" и "виджет". 
Мы можем подбирать и/или комбинировать информацию, собранную различными Интернет-службами, и публиковать ее в различных источниках, в том числе на нашем веб-сайте, в играх или в конференциях сетевых игр. Например, если Вы свяжете свою учетную запись на веб-сайте Компании с учетной записью игровой системы, Ваши игровые достижения могут быть показаны на сайте совместно с названием Вашей учетной записи на веб-сайте. 
Учетные записи некоторых Интернет-служб могут быть объединены с учетными записями Facebook, Twitter или иных СС. Если Вы свяжете свое участие в Интернет-службе с учетной записью СС, нам будет автоматически передана определенная информация о Вас, в частности список Ваших друзей. Некоторые СС также дают Вам возможность публиковать информацию об Интернет-службах на своих веб-сайтах. В случае такой публикации Ваши действия регламентируются политикой конфиденциальности компании, предоставляющей данную возможность. Прежде чем пользоваться услугами таких компаний, ознакомьтесь с их правилами.
Некоторые из наших Интернет-служб поддерживают такие функции и компоненты СС, как кнопка "Мне нравится" Facebook, кнопка Google + и кнопка "Поделиться ". Функции СС, предоставляемые третьими лицами, могут передавать Вам cookie-файлы, необходимые для корректной работы этих функций, а также сохранять Ваш IP-адрес, данные о посещенных Вами страницах и другую информацию о Вас. Функции и компоненты СС могут размещаться как на ресурсах Интернет-служб, так и на ресурсах третьих лиц. Ваше пользование этими функциями регламентируется правилами конфиденциальности компаний, предоставляющих эти функции. Прежде чем пользоваться услугами таких компаний, ознакомьтесь с их правилами.
Компания может периодически нанимать поставщиков для оказания услуг от своего имени. Поставщики предоставляют Компании внутреннюю поддержку, оказывая некоторые из предлагаемых нами услуг, например, доставку, обработку банковских карт и услуги электронной почты. Хотя эти поставщики могут собирать, использовать или хранить информацию, связанную с Интернет-службами, от своего имени, а не от имени Компании, Компания требует от них соблюдения заявленной ею Политики конфиденциальности и запрещает им передавать Ваши персональные данные третьим лицам или использовать эти данные в собственных маркетинговых целях. 

КОМУ КОМПАНИЯ МОЖЕТ ПЕРЕДАВАТЬ МОИ ПЕРСОНАЛЬНЫЕ ДАННЫЕ? 
Компания может передавать Ваши персональные данные третьим лицам в соответствии с настоящей Политикой конфиденциальности. Компания может передавать Ваши персональные данные для выполнения сделанных Вами запросов, например, для оформления Вашей подписки на рассылку новостей или оказания Вам технической поддержки. В случае если мы предлагаем услуги или акции, в которых Ваши персональные данные собираются отдельно и используются в соответствии с политикой конфиденциальности третьего лица, мы сообщим Вам об этом при сборе таковых данных, и Вы сможете отказаться от получения данной услуги или участия в акции. Кроме того, мы можем передавать третьим лицам сводную (неперсонифицированную) информацию, касающуюся статистики пользования веб-сайтом, а также возраста и пола пользователей, но эта информация не будет включать в себя данные, позволяющие установить личность. 
Мы можем передавать Ваши персональные данные третьим лицам в связи с расследованием случаев мошенничества, нарушения прав на интеллектуальную собственность или другой деятельности, которая является нелегальной или может вызвать привлечение Вас или нас к ответственности перед законом, в том числе, по требованию правоохранительных органов или других уполномоченных представителей власти. Мы можем передавать Ваши персональные данные третьим лицам, если у нас есть основания полагать, что их разглашение необходимо для устранения потенциального или реального ущерба либо вмешательства в наши права, рабочий процесс, деятельность пользователей или других лиц, которым может быть нанесен ущерб или которые могут понести убытки, или если мы считаем, что это разглашение необходимо для защиты наших прав, борьбы с мошенничеством и/или ведения процессуальных действий, выполнения постановлений суда или проведения судебного процесса, в котором участвует Компания. Кроме того, в случае слияния, приобретения, реорганизации, банкротства или подобных событий, касающихся всей Компании или ее части, Ваши персональные данные могут быть переданы потенциальному или фактическому правопреемнику вместе с остальной информацией о клиентах Компании.

КАК Я МОГУ КОНТРОЛИРОВАТЬ СБОР, ИСПОЛЬЗОВАНИЕ И/ИЛИ ПОКАЗ ДАННЫХ, А ТАКЖЕ ИЗМЕНЯТЬ ДАННЫЕ?
Если Вы являетесь участником Интернет-службы, Вы можете использовать учетную запись и параметры конфиденциальности соответствующей службы для настройки сбора, использования и/или показа Ваших данных посредством этой службы.
Если Вы не хотите получать сообщения определенных видов, например, информационные письма или предложения участия в акциях, Вы можете отказаться от получения таких сообщений во время сбора Ваших персональных данных или позднее. Способы сделать это перечислены ниже. Помимо этих способов, с каждым присылаемым Вам сообщением Компания предоставляет Вам возможность прекратить дальнейшее получение подобных сообщений. 
Если Вы по любым причинам хотите отказаться от почтовой рассылки Rockstar Games, войдите в систему под своим именем для настройки своей учетной записи или воспользуйтесь ссылкой для отмены подписки в нижней части письма от Rockstar Games. Чтобы удалить учетную запись Rockstar Games, войдите в Социальный клуб с помощью своей учетной записи, перейдите на страницу https://socialclub.rockstargames.com/profile/requestdeleteaccount.html и выполните инструкции, приведенные на этой странице. Если Вы не можете войти в Социальный клуб или не имеете доступа к своей учетной записи, отправьте сообщение по адресу электронной почты deleteaccount@RockstarGames.com с того адреса электронной почты, который Вы использовали при вступлении в Социальный клуб. В сообщении укажите свой псевдоним в Социальном клубе, а в тему сообщения добавьте текст "Delete Account".
Если Вы не хотите, чтобы Ваша игровая информация открыто публиковалась посредством Rockstar Games Social Club, перейдите по ссылке www.rockstargames.com/socialclub/privacy/opt и выполните инструкции, позволяющие отказаться от наших услуг по предоставлению игровой информации путем маскировки своего идентификатора. Помните, что даже если Вы откажетесь от членства в нашем Социальном клубе, Ваша игровая информация может появляться на других игровых ресурсах, в том числе принадлежащих третьим сторонам (включая копии таких ресурсов, размещенные на сайте Социального клуба), и Компания продолжит в собственных целях сбор и хранение информации, касающейся использования Вами игр Компании. 
Помимо перечисленных способов, если Вы хотите просмотреть, удалить или исправить собранные персональные данные о Вас, Вы также можете отправить электронное письмо по адресу privacypolicy@take2games.com или написать нам по адресу TakeTwoInteractive, Attn: Internet Privacy Policy Administrator, 622 Broadway, New York, New York 10012. В письме укажите страну своего проживания. 

Сохранение данных: мы будем сохранять Ваши персональные данные в течение всего срока действия Вашей учетной записи или оказания Вам услуг.Если Вы захотите аннулировать свою учетную запись или запретить нам использовать Ваши персональные данные для оказания Вам услуг, выполните инструкции, изложенные выше в разделе "Как я могу контролировать сбор, использование и/или показ данных, а также изменять данные?". Если Ваша учетная запись будет неактивна в течение определенного периода времени, она может быть удалена. Даже если Ваши данные были изменены или удалены, мы можем сохранить у себя некоторые сведения о Вас с целью разрешения споров, приведения в исполнение пользовательских соглашений и выполнения технических или правовых требований и ограничений, связанных с безопасностью, целостностью и функционированием наших Интернет-служб. 
Во всех случаях и в отношении любых Интернет-служб мы отвечаем на Ваши запросы на получение доступа для добавления, удаления или исправления неточностей в Ваших персональных данных в течение 30 дней. 

КАКОВЫ ВАШИ ПРАВИЛА В ОТНОШЕНИИ ССЫЛОК НА ДРУГИЕ ВЕБ-САЙТЫ?
Помните, что во время Вашего пребывания на наших веб-сайтах Вы можете быть перенаправлены на другие веб-сайты, которые находятся вне нашего контроля. Предоставление нами ссылки на какой-либо веб-сайт не является подтверждением, согласием или заявлением о нашей связи с третьим лицом, владеющим данным веб-сайтом. Поскольку мы не можем гарантировать, что политика конфиденциальности веб-сайтов, на которые мы ссылаемся, соответствует нашим высоким стандартам, прежде чем оставлять какие-либо персональные данные на веб-сайте, на который Вы переходите по ссылке, мы рекомендуем ознакомиться с политикой конфиденциальности данного веб-сайта. 

СОБИРАЕТЕ ЛИ ВЫ ПЕРСОНАЛЬНЫЕ ДАННЫЕ О ДЕТЯХ МЛАДШЕ 13 ЛЕТ?
Компания намеренно не собирает персональные данные о детях в возрасте до 13 лет. Если мы узнаем, что ребенок в возрасте до 13 лет предоставил данные Компании, мы немедленно удалим эти данные. Мы настоятельно рекомендуем родителям инструктировать своих детей никогда не разглашать в Интернете настоящие имена, адреса или номера телефонов без Вашего разрешения. 

КАКИЕ МЕРЫ ПРИНИМАЮТСЯ ДЛЯ ЗАЩИТЫ МОИХ ПЕРСОНАЛЬНЫХ ДАННЫХ?
Для защиты Ваших персональных данных Компания следует общепринятым отраслевым стандартам и принимает надлежащие меры для обеспечения безопасности, целостности и конфиденциальности предоставляемой Вами информации. В Компании приняты нормы безопасности, направленные на защиту от потери, неправомерного использования и изменения информации, находящейся под нашим контролем. Персональные данные, собираемые Компанией, хранятся в безопасных рабочих средах, недоступных для посторонних (в частности, в запертых помещениях). Для предотвращения несанкционированного электронного доступа к персональным данным Компания хранит собранную в сети информацию на защищенном брандмауэром сервере и использует SSL-шифрование для покупок, осуществляемых через наш интернет-магазин. Тем не менее, ни одна система не может быть на 100 % безопасной; несмотря на предпринятые нами усилия, остается вероятность несанкционированного доступа к Вашей информации. Пользуясь нашими услугами, Вы принимаете этот риск. 

КАКИМИ ПРАВАМИ В ОТНОШЕНИИ КОНФИДЕНЦИАЛЬНОСТИ Я ОБЛАДАЮ ПО ЗАКОНОДАТЕЛЬСТВУ ШТАТА КАЛИФОРНИЯ?
С 2005 г. Гражданский кодекс штата Калифорния, раздел 1798.83, позволяет нашим пользователям, являющимся гражданами данного штата, запрашивать определенную информацию касательно принципов разглашения нами персональных данных третьим лицам в целях осуществления ими прямого маркетинга. Любые вопросы, касающиеся нашей политики в отношении такого разглашения информации, Вы можете направлять по адресу: 
Take-Two Interactive
Attn: Internet Privacy Policy Administrator 
622 Broadway 
New York, New York 10012
privacypolicy@take2games.com 
ПЕРЕДАЧА ВАШИХ ДАННЫХ В США И ДРУГИЕ СТРАНЫ
Все данные, собираемые или получаемые Компанией в связи с использованием Интернет-служб, хранятся и обрабатываются в США и ряде других стран, либо передаются в таковые страны. Даже если Ваша информация относится к иной юрисдикции, она может оцениваться судами, правоохранительными органами и силами национальной безопасности в целях соблюдения законодательства соответствующих стран. Пользуясь нашими услугами, Вы выражаете свое прямое согласие с таковым сбором, передачей и обработкой данных. Резервные копии, данные об организации игр и административная информация также могут храниться на носителях или серверах, расположенных в США и ряде других стран.

ИНЫЕ ПОЛОЖЕНИЯ КОМПАНИИ
Использование наших услуг и продуктов может подчиняться другим положениям, условиям и правилам конфиденциальности, предписанным Компанией, изготовителями игровых систем и/или другими партнерами, в том числе: (i) условиям Ограниченной гарантии на программный продукт и Лицензионного соглашения, которые сопровождают приобретение игры; (ii) условиям обслуживания, политике конфиденциальности и правилам поведения наших Интернет-служб; (iii) другим положениям и декларациям, о которых Вас информирует Компания; (iv) положениям, условиям и декларациям третьих лиц, которые Вы обязуетесь выполнять в связи с использованием их игровых систем и/или Интернет-служб. Все перечисленные положения, условия и декларации включены в настоящую Политику конфиденциальности посредством данной ссылки. 

ИНЫЕ ПОЛОЖЕНИЯ ДЛЯ ПЛАТФОРМ ТРЕТЬИХ ЛИЦ. Вы можете регистрироваться в Интернет-службах или получать доступ к ним посредством игровых систем, мобильных устройств, сторонних веб-сайтов, социальных сетей или иных платформ, принадлежащих третьим лицам. В случае если Вы передаете персональные данные Компании посредством платформы третьего лица, Ваше пользование этой платформой регламентируется ее условиями обслуживания, политикой конфиденциальности и/или правилами поведения. Прежде чем пользоваться услугами таких компаний, ознакомьтесь с их правилами.

КАК ЗАДАТЬ ВОПРОС ИЛИ ПОДАТЬ ЖАЛОБУ?
Все вопросы и жалобы относительно Политики конфиденциальности следует направлять нашему администратору по вопросам конфиденциальности по телефону 646-536-2842; посредством электронной почты по адресу privacypolicy@take2games.com; или обычным почтовым отправлением по адресу TakeTwoInteractive, Attn: Internet Privacy Policy Administrator, 622 Broadway, New York, New York 10012. Если Вы являетесь пользователем Интернет-служб Rockstar Games, проживающим на территории Европейского Союза, упомяните об этом в своем сообщении, письме или звонке.]]> 
	</Text>
 </pp>