<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pp>
<Version>3</Version>
<Text>
<![CDATA[ROCKSTAR GAMES 隱私權規範
美國公司 Rockstar Games, Inc. 與其母公司及子公司 (統稱為「公司」)，尊重使用者的隱私權，並致力於保護所收集到的資訊，這些資訊可能來自其線上產品、服務，以及透過任何具網際網路功能之硬體平台 (包括遊戲主機)、個人電腦、行動電腦、智慧型手機、遊戲應用程式或包括第三方主機的任何其他軟體平台存取之網站 (統稱為「線上服務」)。我們採用此隱私權規範說明我們如何收集、儲存、揭露、傳送、保護及使用關於線上服務所收集到的資訊 (以下稱「隱私權規範」)。
請仔細閱讀下列的隱私權規範。註冊或使用我們的線上服務，即表示您同意 (i) 我們得在美國以及隱私權保護法與貴國不同之國家中，傳送、處理和儲存您的帳戶資訊；(ii) 我們可以根據下列隱私權規範處理您的資料；(iii) 您受本隱私權政策拘束；以及 (iv) 您會遵守我們的條款及條件、行為規範，以及適用的任何其他政策。隱私權規範可補充軟體產品所附的隱私權聲明，及/或補充由您的主機製造商提供的隱私權聲明。
本公司有多個特定網站曾經獲得 TRUSTe 的隱私權標章 (Privacy Seal)，代表本隱私權規範及作法已經通過 TRUSTe 審核，在收集和使用您個人資訊的公開度、負責度及選擇方面，均符合 TRUSTe 的方案要求。TRUSTe 這個獨立第三方機構的使命，是要透過領先業界的隱私權信任標章以及獨創的信任解決方案，促進消費者與公司機構間在線上網路的信任。如果您對我們的隱私權規範或作法有任何疑慮或不滿，請透過以下電子郵件與我們聯絡：privacypolicy@take2games.com。如果您對我們的回覆趕到不滿，亦可透過以下網站與 TRUSTe 聯絡：www.truste.com/watchdog/request。TRUSTe 方案適用於特定網站，但並不適用於透過軟體所收集到的資訊。

本隱私權規範將說明以下內容：
- 隱私權規範之適用對象
- 隱私權規範之適用範疇
- 我們會收集哪些個人及其他資訊
- 我們會收集哪些遊戲資訊
- 有關特定資訊的特別注意事項，包括公開資訊、履歷、投資人關係、電子郵件通訊及會員姓名/遊戲主機 ID
- 若拒絕提供個人資訊可能導致的後果
- 我們如何使用 Cookie、追蹤 IP 位址或其他被動方式收集資訊
- 誰會收集我的資訊，又會如何使用
- 您的個人資訊會與誰分享
- 在您個人資訊的使用上，您有哪些選擇
- 您可以如何選擇不要顯示排行榜資訊，以及存取、變更或刪除我們收集和保存的個人資訊
- 連往其他地方的連結
- 我們是否收集 13 歲以下兒童的個人資訊
- 我們如何保護您的資訊
- 您的加州隱私權。
- 儲存資訊的地方
- 適用的其他公司條款
- 適用的其他第三方條款
- 如何提出問題或投訴
隱私權規範之適用對象
本隱私權規範適用於所有線上服務的使用者，同時除非另有說明，所有線上服務均由公司於美國提供。關於歐盟居民所使用的 Rockstar Games 線上服務，負責您個人資訊的資料控管公司為 Take-Two Interactive Software Europe Limited，ICO 登記號碼為 Z1336431。

隱私權規範之適用範疇為何？隱私權規範適用於本公司的線上服務，包括經 TRUSTe 認證的公司網站、行動應用程式，以及與其連結或顯示其內容的其他服務。此外，本公司也擁有其他幾個網域名稱，係與其品牌相關、呈現其產品或指向其網站，同時我們亦會隨時增加新的網站及服務。要查看經過 TRUSTe 認證之公司網站的完整清單，請按一下本頁面上的 TRUSTe 標章。
本公司遵守美國 - 歐盟安全港 (U.S. - E.U. Safe Harbor) 架構及美國 - 瑞士安全港 (U.S. - Swiss Safe Harbor) 架構，這些架構是由美國商務部針對歐盟成員國與瑞士之個人資料收集、使用及保留所提出的。本公司已認證其符合通知、選擇、向外移轉、安全性、資料完整性、存取及執法等安全港隱私原則 (Safe Harbor Privacy Principles)。如要深入了解安全港 (Safe Harbor) 計畫，並查看我們的認證資格，請造訪 http://www.export.gov/safeharbor/。
請注意隱私權規範只適用於經線上服務所提交及收集的資訊，並不適用於本公司離線收集的資訊。此外，隱私權規範不適用於由其他公司或組織 (例如推銷本公司產品及服務或販賣相關項目的公司或組織) 所維護的網站或服務，且本公司無法也不保證任何揭露第三方知情之個人資訊的安全性。此外，請注意我們可能會聘請廠商 (代理商或承包商) 代表我們收集個人資訊，這種情況下，這些廠商將會依指示遵守此隱私權規範。這些廠商不能為自己的行銷目的而使用您的個人資訊。
我們以 Arvato Digital Services 為第三方服務提供者，擔任我們的線上官方轉售商並負責特定遊戲內的銷售功能。其他第三方服務提供者亦可能負責其他的遊戲內銷售功能，進一步詳情請詳閱各個產品的條款及條件。正如在購買時所指出的，這是您和第三方服務提供者之間的交易，會受到第三方服務提供者的隱私權規範及服務條款之拘束。
我們使用第三方提供與線上服務相關的各種服務，包括客戶支援、技術支援、競賽資料收集及電子郵件執行。當您參加競賽或註冊接收電子報時，我們會在必要時將您的個人資訊提供予代表我們的第三方。第三方不得為了自己的行銷目的而使用這些資訊。
我們有權對隱私權規範進行變更。請隨時回來查看，確保您了解這些變更。若我們就隱私權規範進行重大變更，我們將於此通知您、或以電子郵件通知、或者以首頁上的通知讓您知悉。必要時，我們將在通知中提供您與變更相關的額外選項。持續使用線上服務即表示您接受這些變更。
使用線上服務時，您可以選擇自願提供我們各種個人及非個人資訊。我們也會使用「Cookie」及包括透明影像圖檔 (Clear Gif) 技術等其他被動技術，藉以收集您的特定非個人資訊，該資訊與您的線上服務使用相關，例如您造訪的網頁及您使用的功能。我們的 Cookie 與個人資訊連結。

本公司收集哪些個人及其他資訊？
個人資訊可確認您的身分，當您在線上或離線時都可以用來與您連絡。本公司出於自願收集您的個人資訊。當您提交個人資訊至本公司時，通常採用下列表單：
註冊線上服務、網站、求職、產品、競賽及特殊活動； 
訂閱電子報或通知；
在我們的留言板、論壇、新聞部落格、聊天室或其他線上服務發表留言或評論；
透過我們的線上商店購買產品或服務；
購買下載內容、虛擬寶物或虛擬貨幣以便使用我們的軟體和/或線上服務；
使用「告訴朋友」、「郵寄此網頁」或其他 E-Card 功能；
申請技術支援；
下載示範、程式或其他軟體；
參與投票、調查及問卷；或
透過使用我們的軟體，包括主機產品、行動產品及個人電腦產品，以及透過使用我們的線上產品或線上服務，後者在使用上及/或參與上需要個人資訊。
與上述活動相關的收集資訊類型將依活動而異。我們所收集到的資訊可能包括個人資訊，例如您的名字及/或姓氏、電子郵件地址、電話號碼、相片、郵寄地址或付款資訊。此外，我們收集人口統計資訊及有關您或您系統的非個人資訊，例如您的年齡、性別、出生日期、郵遞區號、硬體組態、主機 ID、您玩的軟體產品、問卷調查資料、購物、IP 位址和您玩遊戲用的系統。如果我們為了活動而收集此等資訊，且需要個人資訊時，我們會結合此等資訊與您的個人資訊。得獎者須提供其他資料以領取獎項。
如果您透過第三方服務購買或註冊線上服務，例如遊戲主機網路服務、以網際網路為基礎的遊戲服務或社交網路，或者要求我們連結公司帳戶與第三方服務的帳戶，則受限的使用者帳戶個人資訊將傳送至本公司，作為註冊過程的一部分，讓我們得以收集您使用線上服務的資訊。例如，如果您透過遊戲主機服務購買虛擬貨幣，該遊戲主機服務將提供我們所需的資訊以完成該項交易，包括購買的虛擬貨幣金額，以及辨識您線上服務帳戶的方法。
當您使用社交網站 (Social Networking Site，以下稱為「SNS」) 的應用程式時，您允許我們從您在 SNS 的設定檔存取特定資訊。您在 SNS 建立的隱私權設定會影響您允許我們存取的資料。例如，我們的 Facebook 應用程式可根據您與 SNS 的允許內容以及您的偏好，存取及儲存下列資訊的部分或全部：您在 SNS 分享給每個人的 「基本資訊」；設定檔相片或其網址；朋友清單、使用者 ID 號碼 (可連結至姓名及設定檔相片等可公開擷取的資訊)；或其他在 SNS 顯示中指定為「請求許可」的部分資訊。當您「接受」(或相似用詞) 我們在 SNS 的應用程式時，即表示您同意分享此資訊。一旦 SNS 收到您的資訊，我們將依隱私權規範儲存及使用此資訊。本公司不對任何 SNS 的條款、規範、聲明或行動負責。
當您使用 Facebook Connect、OpenID 或其他多站台 ID 登入一線上服務時，這些 ID 服務將驗證您的身分，並讓您選擇與我們分享特定個人資訊，預先填入我們的註冊表格中。依照您的帳戶設定，多站台 ID 也能提供其他資訊給我們。使用它們登入線上服務前，請先查看服務條款。當您玩本公司發佈的特定軟體產品時，我們會透過網路服務或您玩該遊戲所用之硬體使用的任何其他網際網路連線方式收集您的遊戲資訊，並將其傳送至本公司 (以下稱為您的共同及個別「網際網路連線」)。請參閱下方「本公司收集哪些遊戲資訊？」獲取進一步詳情。

本公司收集哪些遊戲資訊？在具備網際網路連線功能的硬體上使用產品或服務時，本公司可收到您的遊戲資訊，無需另外通知您，而您也不需採取任何動作。本公司不會收到您的姓名及地址等個人資訊，但可收到其他資訊，例如主機 ID、遊戲服務 ID、遊戲成就、遊戲分數及表現、IP 位址、MAC 位址，或其他裝置 ID、其他主機/裝置使用資訊，或與您使用遊戲相關的其他資訊及統計資料。當您離線時，遊戲的相關資訊會被收集起來，在您下次連結至網際網路時，無論您是否從主機、掌上型電腦、行動裝置、電腦或其他遊戲平台登入至網際網路連線，資訊都會傳送至本公司。無論您是否註冊或使用線上服務，本公司皆可根據隱私權規範所載之內容使用此資訊。

關於特定訊息的特別注意事項
會員名稱及 ID/遊戲主機/社交網路服務/其他第三方服務：本公司提供的特定線上服務，包括多人遊戲及特定網站，使用第三方服務於 (i) 提供線上服務認證、或 (ii) 將公司服務帳戶與第三方帳戶連結，例如遊戲主機 ID、遊戲網路服務帳戶或社交網路服務帳戶等。當您使用第三方認證服務，或將您的本公司帳戶與第三方帳戶連結時，您須提供與第三方帳戶相關的帳戶資訊。當您由第三方遊戲網路系統註冊加入線上服務，或者將您的線上服務會員資格與第三方服務連結，例如朋友在遊戲網路或社交網路服務上的清單，特定的會員資訊會自動傳送至本公司。
公開訊息包括留言板、使用者製作內容、論壇、新聞部落格、評論、使用者設定檔及聊天室：當您將個人資訊發佈至留言板、聊天室、評論區或設定檔頁面時，其他人可收集與使用這些資訊。您在任何論壇所揭露的資訊為公開資訊，在論壇上不要預期保有隱私權或機密。您應該知悉，您在公共活動過程中提交的個人資訊，可由論壇中的其他使用者閱讀、收集或使用，也可用來將未經同意的訊息寄送給您，或者用來識別您。當您透過線上服務發佈影片、影像檔、相片或其他內容給大眾觀看時，您應該了解其他使用者會觀看、收集、複製及/或使用這些內容，無需經過您的同意。如果您在螢幕上的名字或 ID 包含您的真實姓名，則該姓名將會公佈在排行榜及其他地方。因此，當您使用我們的服務，或者在服務使用中以個人資訊識別自己的身分時，強烈建議您不要透露個人資訊。您在使用我們的線上服務時所發表的任何公開資訊或內容，我們概不負責。
電子郵件通訊：我們會提供電子郵件地址或表格，訪客可以寄送問題或評論給我們，也可用於要求客戶支援。在收到及回應要求的過程中，我們會收集關於您的個人資訊，例如您的電子郵件地址，或任何電子郵件訊息內文中的個人資訊。我們不會試圖藉由您寄送給我們的請求取得您的個人資訊。我們使用這些資訊的目的只在於回覆您的問題及/或評論，或者提供客戶支援。在大部分的情況下，在我們解決您的詢問後會立即刪除您的訊息；然而，在某些情況下，為了品質控制的目的或繼續提供您所要求的支援服務，您的要求複本會被保存在檔案中做為我們的記錄。如果我們確切得知，與我們聯絡的人是年齡低於十三歲的兒童，我們會在回覆後立即刪除此兒童的電子郵件地址及訊息。
除了回覆您的電子郵件通訊，以及經由我們的電子郵件清單寄送您所要求的資訊外，我們會在必要時寄送啟用電子郵件及其他交易性電子郵件至您的電子郵件地址。您不能排除這些通訊內容，因為它們非屬於促銷性質。若您不希望收到這些郵件，您可以選擇停用您的帳戶。
履歷：本公司允許在線上提交履歷。由履歷收集的個人資訊僅用於接受及評估應徵者所應徵的工作職位之目的，因此不受本隱私權政策管理。本公司可將履歷中取得的資訊與母公司、分公司或關係企業分享。
投資人關係：本公司在網站上提供投資人關係資料。由 Take-Two Interactive Software, Inc. 網站的投資人關係部分所收集到的個人資訊，僅使用於業務用途，並不受隱私權規範管理。

如果我拒絕提供個人資訊會如何？
如果您拒絕提交個人資訊，可能會限制您參與某些活動的權限，例如抽獎或使用特定線上服務。然而如上所述，無論註冊與否，我們還是會發佈遊戲佈告及多人遊戲的比賽記錄，其中包括您使用產品的特定資訊，例如您的玩家 ID。

你的線上服務是否使用 Cookie、追蹤 IP 位址或其他被動方式收集資訊？本公司會針對特定線上服務使用 Cookie、網路指標 (Web Beacon) 及類似的追蹤裝置，收集非個人資訊。如果您選擇提供個人資訊給我們，這些資訊可能會連結到這些技術所儲存的非個人資料。
Cookie：「Cookie」是一種小型的記錄 - 保存資訊，網站通常將訊息儲存於使用者的電腦。我們的 Cookie 不包括個人姓名、電子郵件地址或其他個人資訊；這些 Cookie 通常使用於快速識別使用者電腦、瀏覽緝獲裝置，及「記憶」使用者之前造訪網站的相關事項 (例如使用者在此服務中使用哪些功能)。您可以停用 Cookie 或設定您的瀏覽器，在 Cookie 傳送至您的電腦時通知您；然而，停用 Cookie 可能會影響您使用特定線上服務的權限。
Flash Cookie：我們的網站也採用 Flash 技術，使用 Flash Cookie，又稱為「分享物件」。Flash Cookie 是類似瀏覽器 Cookie 的小型檔案，用於記憶網站的設定，以便將網站的外觀及感觀個人化。Flash Cookie 只收集彙總資料。Flash Cookie 與正常的 Cookie 相似，它們是小型的軟體檔案，並不包含人名、電子郵件地址或其他個人資訊，亦不會連結到您的個人資訊。如要清除已經儲存在您裝置上的 Flash Cookie，請將 Flash 的本機儲存大小設定為零。另一種防止 Flash Cookie 設定的方法，是到 Macromedia 網站 (www.macromedia.com) 的隱私權設定頁面上調整您的偏好設定。
網路指標：「網路指標」(Web Beacon) 是一種電子影像檔，讓網站計算造訪特定網頁或觀看特定廣告的使用者。網路指標與 Cookie 相似，並不包含個人資訊。

網路記錄檔：本公司會因為各種原因追蹤您用來存取我們線上服務的 IP 位址。IP 位址是網路裝置使用的數字，可辨識您連線至網際網路的連接點。根據您的網路配置，它也可以識別您的電腦或其他裝置。MAC 位址或其他裝置 ID 可識別硬體的特定部分。在特定情況下，這些記錄檔會連結至您的個人資訊，例如您將主機使用者帳戶連結到本公司提供的線上服務帳戶時。
分析度量工具及其他技術：本公司會被動收集其他資訊，包括記錄檔在內，可記錄您的硬體、產品使用、服務使用，或網站使用 (包括網站瀏覽及遊戲遙測活動) 等資訊。我們為了內部行銷、服務設計、技術支援及人口統計研究之目的，也會使用這些記錄檔，以持續改善我們為您提供的線上服務。
廣告服務提供者：我們部分線上服務可顯示由本公司或其他第三方廣告代理商所提供的廣告服務，包括網路資料交換、流量管理服務提供者以及行銷分析服務提供者 (以下稱「廣告服務提供者」)。此等線上服務會使用 Cookie、網路指標 (Web Beacon) 及類似的計數，收集與您裝置或線上服務使用相關的資訊。此等廣告服務提供者所收集的資訊，或是我們會與他們分享的資訊，包括：您裝置的類型、IP 位址、MAC 位址或其他裝置 ID、瀏覽器類型、語言、作業系統及一般地理位置；您或其他使用您裝置的人所造訪或瀏覽的網頁、內容及廣告類型，以及您造訪/檢視的頻率；以及您使用某個網站或線上服務或是在其上活動的相關資訊 (例如使用某個行動應用程式的時間以及您的購買活動)。當您使用某個線上服務、點擊某個網頁或廣告，或是啟動我們任一種遊戲或您安裝的其他行動應用程式匙，我們會收集或分享此等資訊，其用途包括：(1) 確保廣告服務提供者能準確而適當地就代表我們刊登的廣告 (例如吸引您購買或下載我們任一遊戲或其他行動應用程式的廣告) 獲得報酬；(2) 協助避免您一再看到相同的廣告；(3) 協助挑選您可能感興趣的適當標的廣告或其他內容，並顯示在您的電腦或其他裝置上 (例如在您瀏覽的某個網站上，或是您正在使用的某個行動應用程式中)；(4) 評估和分析廣告效果和/或我們線上服務的流量，並判斷特定內容的熱門程度；以及 (5) 監看和分析我們線上服務的使用狀況，以便我們能持續改進與改善。
第三方廣告：本公司與各第三方廣告代理商合作使用 Cookie、網路指標及類似技術以收集資訊。請點選下方連結以了解這些廠商、其隱私權規範及選擇排除其追蹤程式的權限。請注意，下表所列之廠商並不代表本公司目前正使用他們的服務，或正使用此等技術進行任何的廣告活動。我們不擁有第三方追蹤技術的存取或控制權，並建議您在向此等對象揭露資訊前，先詳閱他們的隱私權規範。
AD-X [https://ad-x.co.uk/dont_track.php]
ATLAS [http://www.mediaplex.com/AdVault_Privacy_Statement.shtml]DoubleClick [http://www.doubleclick.com/us/about_doubleclick/privacy/]
Facebook [https://www.facebook.com/help/499864970040521]
Google [http://www.google.com/policies/technologies/ads/]
Mediaplex [http://www.mediaplex.com/AdVault_Privacy_Statement.shtml]
Nielsen/Netratings [http://www.netratings.com/privacy.jsp?section=leg_scs]
Omniture [http://www.omniture.com/privacy/product] Playhaven [http://www.playhaven.com/privacy]
Yahoo [http://info.yahoo.com/privacy/us/yahoo/details.html]
有關各個提供者的排除方案，進一步詳情請參閱 World Privacy Forum (世界隱私權論壇) 網站：[http://www.worldprivacyforum.org/cookieoptout.html]。除了造訪上表所列的廠商網站外，您可選擇一次排除多家廣告聯播網的特定標的廣告，前提是這些廠商隸屬於 Network Advertising Initiative 或 Digital Advertising Alliance 旗下。請造訪 Network Advertising Initiative 的網站 (http://www.networkadvertising.org/managing/opt_out.asp) 或 Digital Advertising Alliance 的網站 (http://www.aboutads.info/)，然後選擇適用的廣告聯播網。
誰在收集我的資訊，使用的用途為何？
本公司會接收您經由我們的線上服務提交至公司之資訊，或是依隱私權規範之內容收集到的資訊。本公司會藉由此等資訊寄送宣傳資料給您、讓您存取我們的服務、完成產品訂單、執行「告訴朋友」的要求及回應問題或技術疑問。我們也會為了內部行銷及人口統計研究之目的而使用您的個人和其他資訊，以持續改善我們為您提供的線上服務，更能滿足您的需求。
您參與競賽或其他線上遊戲活動須配合我們的統計資料 (例如您的分數、排名與成就) 收集、使用、儲存、傳輸、與公開顯示等條件，這些資料都來自您的參與。
特定線上服務的使用者，例如 Rockstar Games Social Club，可能因為具有會員身分及/或使用特定服務，而自動登入競賽。請常至 www.rockstargames.com/socialclub/events 查詢關於競賽的詳細資訊。
線上遊戲及社群網路服務本身屬於開放性社群，使用者名稱、遊戲活動及排行榜排名等遊戲資訊都會公開發表供他人閱覽。因此，本公司將自動在遊戲、社群網路服務、線上服務或特定遊戲網站內發表特定資訊，例如您的螢幕名稱或 ID 及遊戲統計等資訊。然而，如果我們知道的資訊可直接、清楚識別您 (例如您的真實姓名或電子郵件地址)，除非您自願提供識別用資訊，否則我們不會發表此資訊。至於其他的遊戲訊息服務、您的遊戲、排行榜及多人遊戲配對等資訊，可經由框架或 Widget 在我們的遊戲或第三方網頁上套疊呈現。
我們會將從各種線上服務所收集到的資訊進行配對及/或結合，並公開展示於我們的網站、遊戲或多人遊戲大廳。例如，若您將公司網站帳戶連結到遊戲主機帳戶，您的遊戲成就會與您的網站帳戶名稱一同顯示於您的遊戲成就中。
我們的部分線上服務可讓您將帳戶連結至 Facebook 及 Twitter 等 SNS 服務。當您將線上服務會員資格連結到 SNS 帳戶，特定的會員資訊，例如好友清單，會自動傳送至本公司。有些 SNS 服務也會讓您選擇是否在他們的網站發表線上服務的相關資訊，並與他人分享。如果您選擇使用這些功能，提供此功能的公司所制定的隱私權規範會管理您的動作。使用各公司服務前，請先檢視他們的管理規範。
我們的部分線上服務提供 SNS 功能及 Widget，例如 Facebook 的「讚」按鈕、Google + 按鈕或「分享」按鈕。這些第三方 SNS 功能會設定 Cookie，使功能運作正常，並在您使用這些功能時收集您的相關資訊，例如 IP 位址，以及您正在我們的網站中造訪哪些網頁。SNS 功能及 Widget 可能由第三方營運或由我們的線上服務營運。提供此功能的公司所制定的隱私權規範會管理您與這些功能的互動。使用各公司服務前，請先檢視他們的管理規範。
本公司隨時會聘用廠商代表本公司執行服務。這些廠商提供內部支援給本公司，執行我們提供給您的部分服務，例如競賽內容收集及電子郵件服務。雖然這些廠商 (非本公司) 會收集、使用或保留線上服務的相關資訊，他們仍依本公司要求，遵守本公司所聲明之隱私權規範，他們不得與第三方分享您的個人資訊，或為其行銷目的使用此資訊。

公司與誰分享我的個人資訊？
本公司也會與隱私權規範所述之第三方分享您的個人資訊。為滿足您所提出的要求，例如註冊電子郵件清單或要求客戶支援，本公司可能會分享您的個人資訊。如果我們提供的服務或宣傳，會根據第三方的隱私權規範個別收集與使用您的個人資訊，我們會在收集資訊時通知您，您可以選擇不參加此服務或宣傳。此外，我們會將線上服務使用統計資訊及使用者人口統計的相關彙總資訊 (非個人資訊) 與第三方分享，但該資訊不包括個人資訊。
我們會將您的個人資訊與第三方分享，以便進行相關的詐欺、智慧財產權侵權，或其他非法或可能讓您或我們承擔法律責任之活動的調查，包括應執法人員或其他政府官員的要求。當我們有理由相信，揭露資訊才能解決潛在或實際的傷害或干擾，保障我們的權利、資產、營運、使用者、其他會受傷害的人或者會蒙受損失或危險的人，或者當我們相信揭露資訊才能保護我們的權利、調查或執行條款及條件、打擊詐欺及/或遵守訴訟手續、法院命令、或本公司採行的司法程序時，我們也會與第三方分享您的個人資訊。此外，我們會向可能或實際的繼任者揭露您的個人資訊，或如果本公司的全部或部份遭提議或已完成合併、收購、重組、破產或其他類似事件時，本公司的客戶資訊也可能移轉給我們的繼任者或受讓者。

您如何控制資料的收集、使用及/或呈現，或如何檢視和更正您的資料
如果您是線上服務的會員，您可使用服務帳戶及隱私權設定，藉由該服務將您的資料收集、使用及/或呈現進行個人化處理。
如果您不想收到本公司寄送的電子報或促銷優惠等特定訊息，您可以在個人資訊被收集時拒絕同意，或在稍後使用下列方式排除。除了下列方法外，本公司在每則寄給您的訊息中，都會讓您有機會選擇是否不再接收此類訊息。
若您基於任何原因想取消訂閱 Rockstar Games 郵件清單，請登入以管理您的帳戶，或使用任一封 Rockstar Games 電子郵件訊息底下的取消訂閱連結。若要刪除您的 Rockstar Games 帳戶，請登入您的 Social Club 帳戶，再前往 https://socialclub.rockstargames.com/profile/requestdeleteaccount.html，然後依照頁面的說明進行。如果您無法登入 Social Club 或無法進入您的帳戶，請由您加入 Social Club 之同一電子郵件帳戶寄送電子郵件至 deleteaccount@RockstarGames.com，郵件須包含您在訊息中的 Social Club 暱稱，以及主旨欄位中的「刪除帳戶」。
如果您不想經由 Rockstar Games Social Club 公開您的遊戲資訊，請造訪 www.rockstargames.com/socialclub/privacy/opt 網頁，並依照說明遮蔽您的使用者 ID，退出我們的遊戲資訊服務。請注意，即使您在 Social Club 中選擇不加入，您的遊戲資訊仍會出現在特定遊戲佈告，包括由第三方主控的遊戲佈告，例如主機製造商 (包括由 Social Club 營運的佈告複本)，且本公司會因為內部目的持續收集與儲存您的遊戲使用資訊。
除了上述方法外，如果您想檢視、刪除或更正我們收集到與您相關的個人資訊，您也可以寄送電子郵件至 privacypolicy@take2games.com，或寫信至 Take-Two Interactive，郵寄地址為：網際網路隱私權規範管理員，622 Broadway, New York, New York 10012。請在信中明確指出您的居住國家/地區。

資料保留：只要您的帳戶仍在使用中，或在我們須提供服務給您的情況下，我們將會保留您的個人資訊。 如果您想取消您的帳戶，或要求我們不再因提供您服務而使用您的個人資訊，請依照上述「您如何控制資料的收集、使用及/或呈現，或您如何檢視資料」與我們聯絡。但如果您已有一段時間沒有使用帳戶，帳戶可能會遭到刪除。即使資訊被更改或刪除，我們仍會在我們的檔案內保留您的特定資訊，以解決糾紛、執行我們的使用者協議、管理我們的服務、遵守技術及法律要求及/或其他與我們線上服務安全性、完整性及營運相關的限制。
在所有線上服務的所有情形下，我們會在 30 天內回覆您的要求，進行更新、刪除或更正您個人資訊的錯誤部分。

連結到其他網站的相關規範為何？
您應該知悉，在您造訪我們的網站時，可能會在我們無法控制的情形下，受指引至其他網站。我們連結到該網站的事實，並不代表我們為第三方背書、授權或聲明我們隸屬第三方。因為我們無法保證這些網站的隱私權規範和我們有同等的高標準，所以在您提交任何個人資訊前，我們建議您先閱讀連結網站的隱私權規範。

公司是否收集 13 歲以下兒童的個人資訊？
本公司並不刻意收集 13 歲以下兒童的個人資訊。如果我們發覺有 13 歲以下的兒童提交資訊給本公司時，我們會立刻刪除此資訊。我們建議父母指導兒童在使用網際網路時，未得到允許絕不發佈他們的真實姓名、住址或電話號碼。

公司利用什麼安全措施來保護我的個人資訊？
為了保護您的個人資訊，本公司遵守公認企業標準並維持合理的安全措施，目的在確保您所提供資訊之安全性、完整性及隱私性。本公司已設計妥當的安全措施，並在我們的控制之下防止資訊損失、誤用及竄改。本公司收集的個人資訊儲存於安全的操作環境中，不會被公眾取得 (例如上鎖的房間)。為防止未授權的個人資料電子存取，本公司一向都在防火牆保護下收集伺服器資訊，並針對我們的線上商店交易採用 SSL 加密。然而，沒有 100% 安全的系統，而且人為疏失總是會發生，因此您的資訊仍有可能在未經授權的情形下被存取。使用我們的服務即表示您承擔此風險。

您的加州隱私權
自 2005 年起，California Civil Code Section 1798.83 (《加州民法》第 1798.83 條) 允許設籍加州之使用者可針對我們為供第三方直接行銷而揭露個人資訊的事宜，要求取得的特定資訊。若此隱私權規範載明任何個人資訊可能為第三方之直接行銷目的而與其分享，您可以寄送郵件向我們詢問有關揭露原則的問題，郵寄地址為：
Take-Two Interactive
郵寄地址：網際網路隱私權規範管理員 
622 Broadway 
New York, New York 10012
privacypolicy@take2games.com
移轉您的資訊至美國和其他國家
本公司就線上服務所收集或接受的所有資料，均會收集、處理或移轉至美國和其他國家。雖然您的資訊是位於其他司法管轄區，但仍可根據這些司法管轄區的法律，由法院、執法機關和國安機構所存取。使用我們的服務，即表示您明確同意此等收集、移轉和處理。備份資料、配對資料及管理資料也可能儲存在位於美國和其他國家內的媒體或伺服器上。

其他公司條款
使用我們的服務及產品可能受本公司、主機製造商及/或其他合作夥伴所指定之其他條款、條件及聲明之拘束，包括：(i) 購買遊戲時隨附的有限軟體瑕疵責任擔保及授權合約；(ii) 我們線上服務的服務條款、隱私權規範及行為規範；(iii) 本公司向您提供的其他條款及聲明；以及 (iv) 使用其遊戲主機及/或線上服務的第三方向您提供的條款、條件及聲明。所有條款、條件及聲明都納入本線上隱私權規範的參考。

第三方平台的其它條款。您可經由第三方平台註冊或存取線上服務，例如遊戲主機、行動裝置、其他網站及社交網路服務。當您經由第三方平台提交個人資訊至本公司，您在該平台的使用內容也受其服務條款、隱私權規範及/或行為規範管理。使用各公司服務前，請先檢視他們的管理規範。

我如何提出問題或投訴？
任何關於隱私權規範的問題或投訴，請聯絡我們的隱私權規範管理員請撥打電話 646-536-2842、寄送電子郵件至 privacypolicy@take2games.com，或寄信至 Take-Two Interactive，郵寄地址為：網際網路隱私權規範管理員，622 Broadway, New York, New York 10012。如果是位於歐盟的 Rockstar Games 線上服務使用者，請在您的電子郵件、信件或電話中說明。]]>
</Text>
</pp>