<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<tos>
	<Version>3</Version>
	<Text>
<![CDATA[NUTZUNGSBEDINGUNGEN

Diese Nutzungsbedingungen sind Grundlage einer Vereinbarung (die „Vereinbarung“) zwischen Ihnen und dem US-amerikanischen Unternehmen Rockstar Games, Inc., deren Muttergesellschaft, Tochtergesellschaften und ihren angeschlossenen Unternehmen (das „Unternehmen“, „wir“), die die Beziehung zwischen Ihnen und der Gesellschaft  hinsichtlich der Nutzung unserer Online-Dienste regelt. Das Unternehmen gewährt den Zugriff auf seine Online-Dienste und alle damit verbundenen Dienstleistungen nur unter der Voraussetzung, dass Sie der folgenden Vereinbarung zustimmen. Folglich ist es erforderlich, dass Sie diese Vereinbarung gründlich lesen und verstehen.
Diese allgemeinen Vertragsbedingungen gelten zusätzlich und in Ergänzung zu den Vereinbarungen der unter www.rockstargames.com/eula einzusehenden Endnutzer Lizenzvereinbarung, die die Nutzung der von dem Unternehmen vertriebenen Software und Dienstleistungen regelt.
BESCHREIBUNG DER ONLINE-DIENSTE
URHEBERRECHTSINFORMATIONEN
EINSENDUNGEN
VERHALTENSREGELN
BESCHRÄNKTE LIZENZ VOM UNTERNEHMEN
LIZENZ AN DAS UNTERNEHMEN
KÄUFE TÄTIGEN
KLINGELTÖNE, BILDSCHIRMHINTERGRÜNDE UND ANDERE DIENSTLEISTUNGEN UND PRODUKTE FÜR MOBILTELEFONE
HAFTUNGSAUSSCHLUSS
SCHADLOSHALTUNG
RECHTSSTREITIGKEITEN
KÜNDIGUNG
SONSTIGES
DESIGNIERTER VERTRETER GEMÄSS DEM DIGITAL MILLENNIUM COPYRIGHT ACT
VORGEHEN BEI MEHRFACHEN VERSTÖSSEN
PATENTINFORMATIONEN


BESCHREIBUNG DER ONLINE-DIENSTE
Im Rahmen dieser Vereinbarung ermöglicht das Unternehmen Ihnen die Nutzung bestimmter Produkte, Dienste oder Websites, die über internetfähige Hardwareplattformen wie Spielekonsolen, Computer, Laptops oder Smartphone bzw. spielinterne Applikationen oder Softwareplattformen, einschließlich Drittanbieter Hosts zugänglich sind  (diese Angebote werden im Folgenden als "Online-Dienste" bezeichnet). Zu den Online-Diensten zählen insbesondere, aber nicht ausschließlich, jegliche Dienste oder Inhalte, die Ihnen vom Unternehmen bereitgestellt werden, inklusive aller Materialien, die von der Website verwendet oder angezeigt werden. Das Unternehmen behält sich das Recht vor, die Online-Dienste, inklusive der Verfügbarkeit bestimmter Inhalte oder Funktionen, jederzeit ohne vorherige Ankündigung und ohne die Nennung von Gründen zu ändern, auszusetzen oder einzustellen. Des Weiteren ist das Unternehmen berechtigt, die Nutzung bestimmter Funktionen und Dienste oder den Zugang zu bestimmten Teilen oder allen Online-Diensten ohne vorherige Ankündigung oder weitere Verpflichtung einzuschränken.

URHEBERRECHTSINFORMATIONEN
Alle von den Online-Diensten verwendeten Materialien, einschließlich, aber nicht beschränkt auf Texte, Daten, Grafiken, Logos, Schaltflächensymbole, Bilder, Audioclips, Videoclips, Links, digitale Downloads, Datensammlungen und Software stehen im Eigentum oder der ausschließlichen Nutzungsbefugnis des Unternehmens oder werden unter Lizenz oder Erlaubnis durch das Unternehmen verwendet und unterliegen dem Schutz des Marken- und Urheberrechts und anderer Gesetze zum Schutz geistigen Eigentums. Die von den Online-Diensten verwendeten Materialien werden ausschließlich zu Ihrer persönlichen, nichtgewerblichen Nutzung bereitgestellt und dürfen nicht kopiert, reproduziert, neu veröffentlicht, modifiziert, hochgeladen, eingestellt, übermittelt oder auf irgendeine andere Weise verteilt werden (einschließlich der Verteilung über E-Mail oder andere elektronische Wege), ohne vorher in jedem Einzelfall die ausdrückliche schriftliche Erlaubnis des Unternehmens einzuholen.  Sie dürfen im Rahmen der Online-Dienste absichtlich zum Herunterladen freigegebenes Material ausschließlich für private, nichtgewerbliche Zwecke nutzen, vorausgesetzt, dass alle im Original vorhandenen Vermerke zum Urheber- und Eigentumsrecht unverändert bleiben.

EINSENDUNGEN
BITTE BEACHTEN: Das Unternehmen begrüßt Einsendungen der Spielergemeinschaft. Alle an das Unternehmen übermittelten Einsendungen, ganz gleich welcher Art, gehen unabhängig von der Form der Einsendung, ob auf einer Website des Unternehmens eingestellt, per E-Mail an das Unternehmen eingereicht, per Brief eingeschickt oder auf eine beliebige andere Weise eingesendet, mitsamt aller Rechte und Rechtsansprüche, inklusive aller Urheberrechte (einschließlich dem Recht davon angeleitete Werke zu erschaffen und dem Recht des Urhebers diese Werke zu verwerten) zur   in allen jetzt bestehenden oder später erschaffenen Medien vollständig ins alleinige Eigentum des Unternehmens über, ohne Verpflichtung, den Einsender bei Verwendung des Materials in irgendeiner Form zu erwähnen oder zu entschädigen. In Einsendungen enthaltene oder beiliegende Rechts- und Eigentumsvorbehalte haben keinerlei Gültigkeit oder Rechtswirksamkeit. Durch Einsendung von Material jeglicher Art an das Unternehmen stimmen Sie den vorhergehenden Bestimmungen zu.


VERHALTENSREGELN

Die folgenden Regeln, Bestimmungen und Haftungsausschlüsse sind für die Nutzung der Online-Dienste maßgeblich und anwendbar.
Durch die Nutzung der Online-Dienste versichern Sie, dass: (1) Sie die Online-Dienste nur für rechtmäßige, persönliche und nicht gewerbliche Zwecke unter Beachtung der geltenden Rechtsvorschriften nutzen; (2) Sie die Nutzung der Online-Dienste durch andere Benutzer in keiner Weise einschränken oder behindern (zum Beispiel durch Mobbing, gezielte Computerangriffe oder unberechtigtes Verändern der Website); (3) Sie die Online-Dienste nicht nutzen, um Material zu erstellen, hochzuladen oder einzustellen, das wissentlich falsch und/oder diffamierend, unrichtig, missbräuchlich, vulgär, obszön, gotteslästerlich, gehässig, belästigend, sexuell anstößig, bedrohlich, die Privatsphäre Dritter verletzend, gesetzeswidrig oder den Verhaltensregeln der Community nicht entsprechend ist; (4) Sie keine urheberrechtlich geschützten Materialien mithilfe der Online-Dienste einstellen, hochladen oder erstellen, solange Sie nicht selbst das Urheberrecht an diesem Material besitzen; (5) Sie keine Inhalte oder Software einstellen, hochladen oder übertragen, die mit Viren, Würmern, Zeitbomben, Cancelbots, trojanischen Pferden oder anderen schädlichen, störenden oder zerstörerischen Komponenten behaftet sind; (6) Sie keine Materialien einstellen, hochladen, erstellen oder übertragen, die die Urheber- oder Eigentumsrechte Dritter verletzen; (7) Sie nicht betrügen bzw. keine unerlaubten Roboter-, Spider- oder andere ähnliche Programme im Zusammenhang mit den Online-Diensten nutzen; und (8) Sie sich im Zusammenhang mit Ihrer Nutzung der Online-Dienste nicht als eine andere natürliche oder juristische Person ausgeben. Die Festlegung der Verstöße liegt im Ermessen des Unternehmens.
Bei der Bereitstellung von Online-Diensten, die benutzererstellte Nachrichten oder Inhalte beinhalten, können wir weder jeden Beitrag kontrollieren, noch die Genauigkeit, Richtigkeit oder die Urheberschaft der bereitgestellten Informationen überprüfen. Die Inhalte der Beiträge werden weder aktiv von uns überwacht, noch sind wir in irgendeiner Art und Weise für die Inhalte der Beiträge verantwortlich. Wir können die Richtigkeit, Genauigkeit, Vollständigkeit und Nützlichkeit der bereitgestellten Nachrichten und Informationen weder garantieren noch zusagen. Die Inhalte der Beiträge spiegeln nicht die Ansichten des Unternehmens, seiner Tochtergesellschaften, der mit dem Unternehmen in Zusammenhang stehenden Personen, der Online-Dienste, dieser Website oder jeder beliebigen anderen Website des Unternehmens wider.  Sollten Sie einen Beitrag als unangemessen oder anstößig erachten, melden Sie dies bitte mit Hilfe der dafür vorgesehenen Meldefunktion oder kontaktieren Sie uns unter folgender Adresse: www.rockstargames.com/support. Wir sind bemüht, jeden anstößigen Beitrag oder Inhalt zu entfernen, wenn wir die Entfernung für angebracht halten.  Wir bitten um Verständnis, dass jede Löschung oder Bearbeitung von Inhalten manuell erfolgen muss und daher nicht immer unverzüglich vollzogen werden kann. Wir behalten uns das Recht vor, alle eingestellten Nachrichten oder Inhalte aus beliebigen Gründen oder auch ohne Angabe von Gründen zu löschen bzw. nicht zu löschen. Sie übernehmen die alleinige Verantwortung für Ihre Beiträge und stimmen zu, das Unternehmen und seine Vertreter von sämtlichen Ansprüchen freizustellen, die sich aus der Übertragung Ihrer Nachrichten und/oder Beiträge ergeben. Werbung, Kettenbriefe, Schneeballsysteme, Kundenwerbung und ähnliche Beiträge sind in allen Online-Diensten (inklusive der Foren und Chaträume) unangemessen und verboten.
Wir behalten uns das Recht vor, Ihre Identität (inklusive aller personenbezogenen Daten) ohne Benachrichtigung unter bestimmten in der Datenschutzrichtlinie ausgeführten Bedingungen weiterzugeben. Näheres finden Sie unter www.rockstargames.com/privacy.

BESCHRÄNKTE LIZENZ VOM UNTERNEHMEN
Das Unternehmen gewährt Ihnen eine beschränkte, nicht übertragbare Lizenz zur Nutzung der Online-Dienste. Diese Lizenz unterliegt den Bestimmungen dieser Vereinbarung und, soweit anwendbar, der unter www.rockstargames.com/eula einzusehenden Endnutzer Lizenzvereinbarung und ist insbesondere an folgende Bedingungen geknüpft: (i) Sie dürfen die Online-Dienste oder Teile davon nur zu persönlichen, informativen und nichtgewerblichen Zwecken einsehen, kopieren und ausdrucken; (ii) Sie dürfen die Online-Dienste oder Teile davon nicht modifizieren oder für eigene Arbeiten nutzen; (iii) Sie dürfen keine in den Online-Diensten vorhandenen Urheberrechts- und Eigentumsrechtskennzeichnungen entfernen oder verändern; (iv) Sie dürfen keine Datenerschließungsprogramme, Roboter oder sonstige Datensammlungs- oder -extraktionsmethoden einsetzen; (v) Sie dürfen die Online-Dienste ausschließlich für die vorgesehenen Zwecke nutzen; (vi) Sie dürfen die Online-Dienste nicht vervielfältigen, vertreiben oder vorführen und auch keine daraus abgeleiteten Werke erstellen, abgesehen von den hier aufgeführten Ausnahmen; und (vii) Sie dürfen nicht gegen die oben festgelegten Verhaltensregeln verstoßen.
Die Nutzung der Online-Dienste oder beliebiger Teile davon ist außer im oben angegebenen zulässigen Umfang ohne vorige schriftliche Genehmigung durch das Unternehmen streng untersagt und führt zur sofortigen Beendigung der gewährten Lizenz. Jede nichtautorisierte Nutzung verstößt darüber hinaus möglicherweise gegen geltende Rechte, einschließlich, aber nicht beschränkt auf das Urheberrecht und anwendbare Kommunikationsvorschriften und -gesetze. Sofern nicht ausdrücklich anders angegeben, darf kein Teil dieser Vereinbarung so ausgelegt werden, als würde Ihnen vom Unternehmen oder seinen Vertretern ausdrücklich, stillschweigend oder auf sonstige Weise eine Lizenz auf geistiges Eigentum erteilt werden. Diese Lizenz kann zu jedem beliebigen Zeitpunkt widerrufen werden.
Sie sichern zu und gewährleisten, dass Ihre Nutzung der Online-Dienste streng gemäß dieser Lizenz, den Bestimmungen der Endnutzer Lizenzvereinbarung und jeder anderen anwendbaren Vereinbarung erfolgt und nicht die Rechte anderer Parteien verletzt oder gegen Verträge oder gesetzliche Pflichten gegenüber anderen Parteien oder geltende Gesetze verstößt. Sie stimmen ausdrücklich zu, das Unternehmen von jeglicher Verantwortung gegenüber anderen zu entbinden, die sich aus einer Nutzung der Online-Dienste Ihrerseits ergibt, die nicht mit dieser Vereinbarung konform ist. Wenn Sie Nutzungsmöglichkeiten für die Online-Dienste beantragen möchten, die Ihnen in der voranstehenden Lizenz nicht gewährt werden, können Sie das Unternehmen über folgende Adresse kontaktieren: webmaster@take2games.com.


LIZENZ AN DAS UNTERNEHMEN
Indem Sie benutzererstellte Inhalte oder Nachrichten einstellen, Dateien hochladen oder erstellen, Daten eingeben oder in irgendeiner Weise mit den oder durch die Online-Dienste kommunizieren, gewähren Sie dem Unternehmen eine gebührenfreie, immerwährende, nicht-exklusive, uneingeschränkte, weltweite Lizenz, (1) derartige Materialien zu nutzen, zu kopieren, mit einer Unterlizenz weiterzuleiten, anzupassen, zu übertragen, öffentlich aufzuführen oder darzustellen; und (2) das uneingeschränkte Recht, jedes der oben genannten Rechte in Bezug auf das Material auszuüben, mit einer Unterlizenz an Dritte weiterzugeben. Die oben genannten Zugeständnisse umfassen das Recht, Autorenrechte an solchem Material zu nutzen, einschließlich, jedoch nicht beschränkt auf Urheber-, Warenzeichen-, Handelsmarken- oder Patentrechte gemäß jeder zuständigen Gerichtsbarkeit. Weitere Lizenzbedingungen in Bezug auf unsere Software finden Sie in der Endnutzer Lizenzvereinbarung unter www.rockstargames.com/eula. 

KÄUFE TÄTIGEN
Wenn Sie in den Online-Diensten beschriebene Produkte oder Dienstleistungen kaufen möchten, werden Sie möglicherweise nach bestimmten Informationen wie Kreditkarten- und anderen Zahlungsangaben gefragt. Sie bestätigen, dass alle von Ihnen bereitgestellten Informationen zutreffend, vollständig und aktuell sind. Sie willigen ein, alle Gebühren, einschließlich Versandkosten, die für Benutzer Ihrer Kreditkarte oder anderer Zahlungsmechanismen entstanden sind, zu begleichen, und zwar in Höhe der zur Zeit der Entstehung der Kosten geltenden Preise. Sie sind außerdem verpflichtet, alle im Zusammenhang mit Ihrem Kauf anfallenden Steuern zu bezahlen. Wir empfehlen Ihnen die Datenschutzrichtlinie des Unternehmens zu lesen, bevor Sie derartige Daten preisgeben.

KLINGELTÖNE, BILDSCHIRMHINTERGRÜNDE UND ANDERE DIENSTLEISTUNGEN UND PRODUKTE FÜR MOBILE GERÄTE
Manche mobile Telefone und Betreiber bieten Dienste an, die es den Verbrauchern ermöglichen, verschiedene digitale mobile Produkte direkt von ihrem mobilen Gerät aus zu wählen und zu kaufen. Die Online-Dienste bieten eventuell ebenfalls die Möglichkeit, verschiedene digitale mobile Produkte auszusuchen und zu kaufen, die dann direkt auf Ihr mobiles Gerät übertragen werden. Mit Hilfe dieser digitalen mobilen Angebote und Produkte kann der Verbraucher dann sein mobiles Gerät oder seinen Mobildienst individuell gestalten (zum Beispiel mit Klingeltönen oder Bildschirmhintergründen) bzw. bestimmte Video- oder Audiodateien auswählen, die sich dann jederzeit betrachten oder anhören lassen. Alle oder manche dieser digitalen Mobilproduktangebote sind möglicherweise nicht für alle mobilen Geräte erhältlich, übertragbar oder kompatibel. Daher kann es sein, dass Verbraucher nicht alle Dienstleistungen und Angebote wahrnehmen, erwerben oder verwenden können. 


Jeder Versuch, solche Produkte oder Dienstleistungen zu erwerben, kann dazu führen, dass zusätzliche Telefongebühren für SMS-Nachrichten oder andere Kommunikationen auf der Rechnung für Ihr mobiles Gerät erscheinen. Darüber hinaus stellt der Anbieter des mobilen Kommunikationsdienstes dem Verbraucher möglicherweise das eigentliche Produkt, die gewählte Dienstleistung oder das Angebot separat in Rechnung. Falls der Verbraucher bei eingeschalteter Anklopffunktion einen eingehenden Anruf erhält, während er gerade ein mobiles Produkt oder eine Dienstleistung bestellt oder darauf zugreift, kann es sein, dass das fragliche Produkt, die Dienstleistung oder das Angebot unterbrochen bzw. nicht vollständig heruntergeladen wird. Sie können sich von jedem Abonnementsdienst abmelden, indem Sie den Anweisungen der Nachricht bzw. den Anweisungen auf der entsprechend mit dem Produkt verknüpften Website folgen. Kundendienstinformationen zu unseren anderen Produkten finden Sie unter http://www.rockstargames.com/support.

VIRTUELLE WÄHRUNG UND VIRTUELLE GEGENSTÄNDE
Die Online-Dienste sowie die Software bieten die Möglichkeit eine eingeschränkte Lizenz für virtuelle Währung bzw. virtuelle Gegenstände zu kaufen bzw. durch den Spielverlauf zur ausschließlichen Nutzung innerhalb der vom Unternehmen gestellten Software und Dienstleistungen zu erwerben. Diese Lizenz ist auf die Annahme und Einhaltung der in der Endnutzer Lizenzvereinbarung festgelegten Bestimmungen geknüpft und unterliegt diesen, sowie den Bestimmungen dieser Vereinbarung und jeder anderen anwendbaren Vereinbarung oder Bestimmung. Die gesamte spielinterne virtuelle Währung und die virtuellen Gegenstände können im Zuge des Spielverlaufs gemäß den veränderlichen Spielregeln für virtuelle Währung und virtuellen Gegenstände verloren oder aufgebraucht werden. Näheres finden Sie in der Endnutzer Lizenzvereinbarung unter www.rockstargames.com/eula.

HAFTUNGSAUSSCHLUSS
DAS UNTERNEHMEN KANN LINKS UND HINWEISE AUF WEBSITES BEREITSTELLEN, DIE VON DRITTEN BETRIEBEN WERDEN ("DRITTANBIETERSEITEN") UND VON ZEIT ZU ZEIT AUCH MATERIAL DRITTER AUF DIESER WEBSITE VERÖFFENTLICHEN. WEDER DAS UNTERNEHMEN MIT SEINEN MUTTER- ODER TOCHTERGESELLSCHAFTEN NOCH SEINE PARTNERGESELLSCHAFTEN UNTERSTÜTZEN, ÜBERNEHMEN VERANTWORTUNG FÜR, BETREIBEN ODER KONTROLLIEREN IN IRGENDEINER HINSICHT JEGLICHE INFORMATIONEN, PRODUKTE ODER DIENSTLEISTUNGEN AUF DIESEN DRITTANBIETERSEITEN. ALLES MATERIAL AUF DIESER WEBSITE UND DEN DRITTANBIETERSEITEN WIRD "OHNE MÄNGELGEWÄHR" UND "SOWEIT VERFÜGBAR" BEREITGESTELLT, OHNE ZUSAGEN ODER GARANTIEN JEGLICHER ART, AUSDRÜCKLICH ODER STILLSCHWEIGEND, EINSCHLIESSLICH, ABER NICHT BESCHRÄNKT AUF, STILLSCHWEIGENDE GARANTIEN DER MARKTGÄNGIGKEIT, EIGNUNG FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK UND NICHTVERLETZUNG DER RECHTE DRITTER. SIE TRAGEN ALLEIN DIE VERANTWORTUNG UND DAS RISIKO FÜR DIE NUTZUNG DER WEBSITE DES UNTERNEHMENS UND DER ONLINE-DIENSTE.

UNGÜLTIG, WENN GESETZLICH VERBOTEN
Obwohl die Online-Dienste des Unternehmens weltweit zugänglich sind, stehen nicht unbedingt alle auf dieser Website vorgestellten oder erwähnten Produkte oder Dienstleistungen für alle Personen oder an allen geografischen Standorten zur Verfügung. Das Unternehmen behält sich das Recht vor, nach seinem ausschließlichen, eigenen Ermessen Bereitstellung und Umfang jeglicher Produkte oder Dienstleistungen für bestimmte Personen oder geografische Standorte zu beschränken. Jedes auf dieser Website enthaltene Angebot für Produkte und Dienstleistungen ist dort ungültig, wo es gesetzlich verboten ist.

SCHADLOSHALTUNG
Sie stimmen zu, dass Sie das Unternehmen und seine angeschlossenen Unternehmen, Geschäftsführer, Vorstandsmitglieder, Angestellten, Beauftragten, Lizenzgeber und Lieferanten freistellen, verteidigen und schadlos halten von allen Verlusten, Gebühren, Schadenersatzforderungen und Kosten, einschließlich angemessener Anwaltskosten, die aus jeglichem Verstoß Ihrerseits gegen diese Vereinbarung resultieren. Das Unternehmen behält sich das Recht vor, die exklusive Verteidigung und Kontrolle jeder Angelegenheit zu übernehmen, die der Schadloshaltung durch Sie unterliegt.

RECHTSSTREITIGKEITEN
Diese Vereinbarung gilt als im US-Bundesstaat New York getroffen. Sie unterliegt und ist auszulegen gemäß den Gesetzen des Staates New York, abgesehen von der Wahl der gesetzlichen Bestimmungen. Jede Partei dieser Vereinbarung unterwirft sich der exklusiven Gesetzgebung der im Bezirk Manhattan der Stadt New York im US-Bundesstaat New York ansässigen Staats- und Bundesgerichte und verzichtet auf jegliche Einwände gegen diesen Gerichtsstand aus Gründen der Zuständigkeit, des Ortes oder der Angemessenheit. Weiterhin erklärt sich jede Partei dieser Vereinbarung mit dem Folgenden einverstanden: (i) jegliche Klage, die zur Durchsetzung dieser Vereinbarung vorgebracht wird, muss innerhalb von zwei (2) Jahren nach dem Auftreten ihrer Begründung erfolgen; (ii) es wird kein Schadenersatz gefordert außer der Erstattung barer Ausgaben, mit Ausnahme des Anspruchs der fordernden Partei auf Kosten und Anwaltskosten; und (iii) jede Forderung muss individuell und nicht konsolidiert als Teil einer Sammel- oder Gemeinschaftsklage vorgetragen werden.

KÜNDIGUNG
Das Unternehmen kann jegliche Online-Dienste und jedes registrierte Konto sofort, ohne vorherige Benachrichtigung und ohne Haftungsübernahme kündigen oder sperren, und zwar aus jedem Grund, einschließlich eines Verstoßes Ihrerseits gegen eine oder mehrere der hier festgelegten Bedingungen dieser Vereinbarung. Bei Kündigung Ihres Kontos erlischt Ihr Recht, die Online-Dienste zu nutzen, auf der Stelle. Wenn Sie Ihr Konto kündigen möchten, reicht es aus, die Online-Dienste einfach nicht mehr zu nutzen. Sämtliche in dieser Vereinbarung enthaltenen Bestimmungen, die naturgemäß mit der Kündigung nicht enden, bestehen auch nach der Kündigung fort. Dies schließt ohne Einschränkung eigentumsrechtliche Bestimmungen, Gewährleistungsausschlüsse, Schadloshaltung und Haftungsbegrenzungen ein.

SONSTIGES
Falls irgendeine Bestimmung in dieser Vereinbarung durch ein Gericht oder eine andere zuständige gerichtliche Behörde für nicht durchführbar erklärt wird, so ist diese Bestimmung einzugrenzen oder wegzulassen, und zwar im geringsten Umfang, der notwendig ist, damit diese Vereinbarung ihre volle Gültigkeit und Wirksamkeit behält. Diese Vereinbarung stellt neben der Datenschutzrichtlinie, die unter www.rockstargames.com/privacypolicy einzusehen ist, und der Endnutzer Lizenzvereinbarung die vollständige Übereinkunft zwischen Ihnen und dem Unternehmen bezüglich des Vertragsgegenstandes dar und sämtliche anderen bisher zwischen Ihnen und dem Unternehmen zu diesem Thema existierenden schriftlichen oder mündlichen Vereinbarungen werden hiermit ausdrücklich für ungültig erklärt. Das Unternehmen behält sich das Recht vor, die Bedingungen dieser Vereinbarung nach eigenem Ermessen zu ändern, indem es eine neue Vereinbarung einstellt oder, im Falle einer wesentlichen Änderung, indem die Ankündigung einer derartigen Änderung auf einer Seite dieser Website mit dem Titel "Rechtliche Hinweise" oder "Rechtliche Informationen" (oder ähnlich) veröffentlicht wird, bevor die Änderung wirksam wird.

DESIGNIERTER VERTRETER GEMÄSS DEM DIGITAL MILLENNIUM COPYRIGHT ACT
Der Digital Millennium Copyright Act („DMCA“) bietet einen Mechanismus zur Benachrichtigung von Dienstleistern, um die unerlaubte Verwendung von urheberrechtlich geschützten Materialien anzuzeigen. Gemäß dem DMCA muss eine Anzeige an den designierten Vertreter des Dienstanbieters übermittelt werden. Falls Sie guten Glaubens der Meinung sind, dass das Unternehmen von einer möglichen Online-Verletzung von Urheberrechten im Zusammenhang mit einer ihrer Online-Dienste in Kenntnis gesetzt werden sollte, benachrichtigen Sie bitte den designierten Vertreter des Unternehmens.
Dienstanbieter: Take-Two Interactive Software Inc.
Adresse des designierten Vertreters:	

Take-Two Interactive Software Inc.
622 Broadway
New York, New York 10012, USA
Attention: General Counsel
Telefonnummer des designierten Vertreters: +1 (0) 646-536-2842
Faxnummer des designierten Vertreters: +1 (0) 646-941-3566
E-Mail-Adresse des designierten Vertreters:
copyright@take2games.com

Bitte beachten Sie, dass Ihre Schadensanzeige nur dann wirksam ist, wenn sie den im DMCA festgelegten detaillierten Anforderungen entspricht. Bitte lesen Sie sich diese durch (siehe 17 U.S.C. § 512(c)(3)), bevor Sie Ihre Anzeige absenden.
Um die Anforderungen des DMCA zu erfüllen, muss es sich bei der Anzeige um eine schriftliche Mitteilung handeln, die Folgendes enthält: (1) die physische oder elektronische Signatur einer Person, die autorisiert ist, im Namen des Inhabers eines vorgeblich verletzten exklusiven Rechts aufzutreten; (2) Eine Identifizierung des urheberrechtlich geschützten Inhalts, der verletzt worden sein soll, oder, sofern auf einer Online-Website mehrere urheberrechtlich geschützte Inhalte verletzt werden, die in einer Anzeige zusammengefasst werden, eine Aufstellung der betroffenen Inhalte auf der Website; (3)Eine Identifizierung des Materials, das vorgeblich eine Verletzung darstellt oder verletzt wird und das daher entfernt oder zu dem der Zugang verhindert werden soll, sowie angemessene und ausreichende Informationen, anhand derer das Material gefunden werden kann; (4) angemessene und ausreichende Informationen, anhand derer eine Kontaktaufnahme mit der Person ermöglicht wird, welche die Beschwerde eingereicht hat, wie z. B. eine Anschrift, Telefonnummer und ggf. eine E-Mail-Adresse, unter der die Person erreicht werden kann; (5) eine Aussage, die bekundet, dass die Partei, welche die Beschwerde eingereicht hat, in gutem Glauben davon ausgeht, dass die Nutzung des Materials in der der Beschwerde gegenständlichen Form nicht vom Inhaber des Urheberrechts, seinem Vertreter oder dem Gesetz autorisiert wurde; und (6) eine Aussage, die bekundet, dass die in der Anzeige gemachten Angaben zutreffend sind und dass die Partei, welche die Beschwerde eingereicht hat, autorisiert ist, im Namen des Inhabers des vorgeblich verletzten exklusiven Rechtes zu handeln, wobei das Nichtzutreffen dem Meineid gleichkommt.

VORGEHEN BEI MEHRFACHEN VERSTÖSSEN
Gemäß dem Digital Millennium Copyright Act (DMCA) und anderen anwendbaren Gesetzen hat es sich das Unternehmen zum Grundsatz gemacht, unter gewissen Bedingungen und nach alleinigen Ermessen des Unternehmens registrierte Konten, von denen mehrfach Verstöße ausgegangen sind, zu löschen. Das Unternehmen kann außerdem nach seinem alleinigen Ermessen den Zugang zu den Online-Diensten beschränken und/oder das Konto jedes Nutzers löschen, der gegen geistige Eigentumsrechte anderer verstößt, egal, ob dies zum ersten oder zum wiederholten Mal geschieht.]]>
</Text>
</tos>
