<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<tos>
	<Version>3</Version>
	<Text>
<![CDATA[TÉRMINOS Y CONDICIONES

El presente documento constituye un acuerdo (el "Acuerdo") ente usted y la compañía estadounidense Rockstar Games, Inc., sus empresas matrices, afiliadas o subsidiarias (la "Compañía", "nosotros", "nuestro") que rige la relación entre usted y la Compañía en lo referente a la utilización de los servicios en línea. La Compañía da acceso a los servicios en línea y a cualquier servicio siempre y cuando usted acate este Acuerdo. Por tanto, es importante que lea detenidamente este Acuerdo y que lo comprenda.
Los términos y condiciones contenidos son una extensión y complemento al contrato de licencia que se encuentra en www.rockstargames.com/eula que rige el uso de todo el software y los servicios distribuidos por la Compañía.
Descripción de los servicios en línea
Información sobre marcas comerciales y copyright
Comunicaciones
Código de conducta
Límites a la licencia otorgada por la compañía
Licencia otorgada a la compañía
Realización de compras
Tonos, fondos y otros productos y servicios para dispositivos móviles
Moneda virtual y bienes virtuales
Exoneración de garantías
Nulidad en caso de prohibición legal
Indemnización
Sobre los litigios
Extinción
Varios
Representante designado a efectos de la ley del copyright digital estadounidense
Política contra los infractores reincidentes

DESCRIPCIÓN DE LOS SERVICIOS EN LÍNEA 
Condicionados al cumplimiento pleno del Acuerdo, la Compañía puede ofrecer determinados productos, servicios y sitios web a los que se acceda por medio de cualquier plataforma con Internet, incluidos consolas de juego, ordenadores personales, ordenadores móviles, o smartphones, o aplicaciones de los juegos o cualquier plataforma de software entre las que se incluyen los hosts de terceros (a partir de este momento pasarán a denominarse colectivamente "Servicios en línea"). Los Servicios en línea pueden incluir, a título de ejemplo, cualquier servicio y contenido que la Compañía le proporcione, incluidos cualesquiera materiales que se muestren o realicen. La Compañía puede cambiar, suspender o cancelar los Servicios en línea por cualquier motivo y en cualquier momento, incluido el acceso a cualquier función o contenido. La Compañía también puede limitar ciertas funciones y servicios o restringirle el acceso de manera completa o parcial a los Servicios en línea sin necesidad de notificárselo y sin dar lugar a responsabilidad.

INFORMACIÓN SOBRE MARCAS COMERCIALES Y COPYRIGHT
Todo el material de los Servicios en línea (incluidos, a título de ejemplo, los textos, datos, gráficos, logotipos, iconos de botones, imágenes, clips de vídeo y de sonido, vínculos, descargas digitales, recopilaciones de datos y software) es propiedad de la Compañía, está bajo su control, se le ha licenciado o lo usa con permiso, por lo que está protegido por copyrights, marcas comerciales y demás derechos de la propiedad intelectual. Los materiales de los Servicios en línea solo se ponen a su disposición para que los utilice de modo personal y sin ánimo de lucro y no pueden copiarse, reproducirse, volverse a publicar, modificarse, transferirse, publicarse, transmitirse ni distribuirse por medio alguno, incluido el correo electrónico y cualquier otro de naturaleza análoga, sin el consentimiento previo y por escrito de la Compañía en cada caso. Puede descargar el material que se le autorice al efecto en los Servicios en línea para utilizarlo de modo personal y sin ánimo de lucro, siempre y cuando no altere de modo alguno las menciones al copyright y demás derechos contenidos en el mismo.


COMUNICACIONES
TENGA EN CUENTA QUE: la Compañía agradece todas las contribuciones de la comunidad de jugadores. No obstante, cualquier comunicación que se envíe a la Compañía de cualquier naturaleza, ya sea publicando un mensaje en su sitio web o mediante correo electrónico, correo normal o cualquier otro medio, pasará a ser de titularidad única y exclusiva de la Compañía, la cual tendrá todos los derechos, títulos e intereses sobre la misma (incluido el derecho a crear un trabajo derivado y el derecho del autor original de la explotación de un trabajo derivado), en todos los medios existentes en la actualidad o que aparezcan en el futuro y sin obligación alguna de informar, citar o pagar al remitente por utilización alguna de la misma. Ningún intento de reservar los derechos incorporados a comunicación alguna o que la acompañen tendrá validez o efecto. Al hacer una comunicación de cualquier clase a la Compañía, accede a someterse a todo lo anterior.


CÓDIGO DE CONDUCTA
Las políticas, normas y descargos siguientes regirán el uso que usted haga de los Servicios en línea y/o se aplicarán a estos.
Al usar los Servicios en línea, se compromete a: (1) que solo utilizará estos servicios con fines legales, respetando la legislación aplicable y para su uso personal y sin ánimo de lucro; (2) que no restringirá ni impedirá que ningún otro usuario use los Servicios en línea o disfrute de ellos (por ejemplo, mediante acoso, pirateo informático o alteración maliciosa); (3) que no utilizará los Servicios en línea para crear, transferir o publicar material alguno que sea manifiestamente falso y/o difamatorio, inexacto, abusivo, de mal gusto, obsceno, blasfemo, que incite al odio, tenga contenido sexual, amenazador o intrusivo o viole de cualquier otro modo la ley o sea inconsistente con los estándares de la comunidad; (4) que no publicará, transferirá o transmitirá ningún material protegido por copyright mediante los Servicios en línea a menos que usted sea el titular del copyright sobre dicho material; (5) que no publicará, transferirá o transmitirá ninguna información ni software que contenga virus, gusanos, "bombas de relojería", robots de cancelación, troyanos ni ningún otro componente dañino, perjudicial o nocivo; (6) que no publicará, transferirá, creará ni transmitirá materiales que infrinjan el copyright de terceros ni ningún otro derecho de la propiedad intelectual; (7) que no utilizará ningún truco o robot o araña no autorizados u otro programa relacionado con los Servicios en línea; y (8) que no se hará pasar por ninguna otra persona física o jurídica en relación con el uso por su parte de los Servicios en línea. Todas las resoluciones serán realizadas por la Compañía bajo su cuenta y riesgo.
Cuando proporcionamos Servicios en línea que entrañen contenido creado por los usuarios ("CCU"), no revisamos cada uno de ellos, al igual que no confirmamos la exactitud, originalidad ni validez del CCU publicado. No monitorizamos activamente el contenido de los mensajes ni nos hacemos responsables del contenido de ninguno. No garantizamos la validez, exactitud, completitud o utilidad de ningún CCU publicado ni nos hacemos responsables de ellos. El contenido de estos no representa el punto de vista de la Compañía, sus filiales ni de ninguna otra persona o propiedad asociadas a ella, a los Servicios en línea, ni a ningún sitio web de la familia de sitios de la Compañía. Si cree que algún mensaje es objetable, le rogamos que use las funciones de información asociadas o se ponga en contacto con nosotros mediante  www.rockstargames.com/support .Eliminaremos el contenido objetable si estimamos que se ha de tomar tal medida. Le rogamos que se haga cargo de que la eliminación o edición de cualquier contenido publicado es un proceso manual y que no puede llevarse a cabo de inmediato. Nos reservamos el derecho a eliminar (o no) cualquier CCU publicado o contenido por cualquier motivo o sin él. Usted es el único responsable de los CCU que publique y accede a indemnizar y mantener libres de responsabilidades a la Compañía y a sus representantes en relación con cualquier reclamación basada en la transmisión de los CCU o publicaciones realizados por usted. La publicación de anuncios, cadenas de cartas, tramas piramidales, propuestas deshonestas y similares se considera inapropiada y está prohibida en los Servicios en línea (incluidos tablones de noticias y salas de chat).
Nos reservamos el derecho a revelar su identidad (incluida cualquier información que tuviéramos sobre usted) sin notificárselo en determinadas circunstancias establecidas en nuestra Política de Privacidad. Visite www.rockstargames.com/privacy para obtener más información.

LÍMITES A LA LICENCIA OTORGADA POR LA COMPAÑÍA
La Compañía le concede una licencia limitada e intransferible para acceder a y utilizar los Servicios en línea. Dicha licencia queda sujeta a este Acuerdo y, cuando corresponda, al CLUF que se encuentra en www.rockstargames.com/eula, y se regirá en concreto por lo siguiente: (i) puede ver, copiar e imprimir parte de los Servicios en línea para su uso personal, informativo y sin ánimo de lucro; (ii) no puede modificar los Servicios en línea ni total, ni parcialmente, ni hacer usos derivados de los mismos; (iii) no puede eliminar ni modificar cualquier mención a copyrights, marcas comerciales ni demás menciones a la titularidad que se hayan puesto en los Servicios en línea; (iv) no puede utilizar ningún sistema de sustracción de datos, robots ni métodos similares de recopilación o extracción de datos; (v) no puede utilizar los Servicios en línea más que para el propósito para el que se han creado; (vi) no puede reproducir, crear obras derivadas de, distribuir ni exhibir los Servicios en línea, excepto cuando se permita lo contrario; y (vii) no puede violar el Código de conducta explicado anteriormente.
Excepto en la medida en que se permita, y que se ha mencionado anteriormente, cualquier utilización de cualquier parte de los Servicios en línea realizada sin el consentimiento previo y por escrito de la Compañía queda terminantemente prohibida y extinguirá la licencia concedida por la presente. Cualquiera de los susodichos usos puede además violar la legislación aplicable, incluidas, a título de ejemplo, las leyes de copyright y marcas comerciales y las disposiciones y normativa sobre telecomunicaciones. A menos que aquí se exprese lo contrario, ningún punto de este Acuerdo podrá interpretarse como que se concede licencia alguna sobre derechos de la propiedad intelectual, ya sea de forma errónea, implícita o cualquier otra. Esta licencia se puede revocar en cualquier momento.
Se compromete a que la utilización que haga de los Servicios en línea será acorde con esta licencia, el CLUF y otros acuerdos o políticas aplicables, y no infringirá ni violará los derechos de terceros ni contratos ni obligaciones legales de los mismos ni ninguna ley aplicable. Se compromete expresamente a indemnizar a la Compañía por cualquier responsabilidad ante cualquier persona con relación al uso que usted haga de los Servicios en línea que no respete este Acuerdo. Para solicitar permiso para utilizar los Servicios en línea para otros fines que no estén incluidos en la licencia anterior, tiene que ponerse en contacto por escrito con la Compañía en webmaster@take2games.com.


LICENCIA OTORGADA A LA COMPAÑÍA
Al crear CCU, transferir o crear archivos, introducir datos o comunicarse de cualquier modo con o mediante los Servicios en línea, concede a la Compañía una licencia gratuita, perpetua, sin exclusiva, ilimitada y de alcance mundial para: (1) usar, copiar, sublicenciar, adaptar, transmitir, exhibir públicamente o mostrar dicho material; y (2) sublicenciar a terceros el ejercicio sin restricciones de todos los derechos antes mencionados sobre dicho material.
La cesión anterior incluye el derecho a explotar cualesquiera derechos de propiedad sobre dicho material, incluidos, a título de ejemplo, derechos protegidos por las leyes de copyright, marcas comerciales, distintivos o patentes de cualquier jurisdicción relevante. Consulte el CLUF que se encuentra en www.rockstargames.com/eula para conocer los términos de licencia adicionales relacionados con nuestro software.


REALIZACIÓN DE COMPRAS
Si desea adquirir los productos o servicios descritos en los Servicios en línea, es posible que se le pida que proporcione cierta información, como su tarjeta de crédito o cualquier otro medio de pago. Se compromete a que toda la información que proporcione será precisa, completa y estará al día. Se compromete a pagar todos los cargos, incluidos los de manipulación y portes, en los que incurran los usuarios de su tarjeta de crédito u otros modos de pago cuando se incurra en los mismos. También será usted el responsable de pagar todos los impuestos aplicables a sus compras. Revise la Política de privacidad de la Compañía en www.rockstargames.com/privacy antes de enviar dicha información.


TONOS, FONDOS Y OTROS PRODUCTOS Y SERVICIOS PARA DISPOSITIVOS MÓVILES
Determinados dispositivos móviles y operadoras ofrecen servicios que permiten a los consumidores seleccionar y comprar directamente mediante su dispositivo móvil diversos productos digitales para móviles. Los Servicios en línea pueden también ofrecer la posibilidad de seleccionar y comprar directamente mediante su dispositivo móvil diversos productos digitales que se le enviarán directamente a su dispositivo. Estas ofertas y productos digitales para dispositivos móviles pueden hacer que el consumidor personalice su dispositivo móvil o servicio para dispositivos móviles (por ejemplo, con tonos o fondos) o permitir al consumidor que seleccione determinados archivos de imagen o sonido que puede oír o ver cuando quiera. Puede que todas o algunas de estas ofertas de productos digitales para móviles no estén disponibles para, no sean transmisibles a o no sean compatibles con todos los dispositivos. Por ello, es posible que los consumidores no puedan comprar o utilizar todos los servicios u ofertas o acceder a ellos. Cualquier intento de adquirir estos productos o servicios puede comportar cargos de las operadoras de móviles que se le facturen por separado a su cuenta de dispositivo móvil por enviar mensajes SMS o comunicarse de otro modo. Además, es posible que la operadora telefónica le facture por separado al consumidor por el mismo producto, servicio u oferta seleccionados. En el caso en que el consumidor tenga una llamada en espera y reciba una llamada entrante mientras accede a un producto o servicio para móviles o los encarga, es posible que dicho producto o servicio se interrumpa o no se descargue por completo. Puede darse de baja de cualquier servicio de suscripción si sigue las instrucciones del mensaje o el sitio web relacionado con el producto. Consulte http://www.rockstargames.com/support para obtener información sobre la asistencia relativa a nuestros productos.
MONEDA VIRTUAL Y BIENES VIRTUALES
Los Servicios en línea, incluido el software, pueden ofrecer la capacidad de comprar y/u obtener a través del juego una licencia limitada para usar moneda virtual y/o bienes virtuales únicamente dentro del software y los servicios aplicables proporcionados por la Compañía. Dicha licencia está sujeta al CLUF, a este Acuerdo y otros acuerdos y políticas aplicables, y condicionada a la aceptación, y acuerdo, de los mismos. La moneda virtual o los bienes virtuales pueden ser consumidos o perdidos por los jugadores en el transcurso del juego de acuerdo con las reglas del juego aplicables a la moneda y los bienes, las cuales pueden variar. Consulte el CLUF en www.rockstargames.com/eula para obtener más información.

EXONERACIÓN DE GARANTÍAS
LA COMPAÑÍA PUEDE INCLUIR VÍNCULOS E INDICADORES A SITIOS WEB DE INTERNET MANTENIDOS POR TERCEROS ("SITIOS DE TERCEROS") Y TAMBIÉN PUEDE INCLUIR, DE VEZ EN CUANDO, MATERIALES DE TERCEROS EN SUS SITIOS WEB. NI LA COMPAÑÍA NI SU EMPRESA MATRIZ NI SUS FILIALES NI ASOCIADAS APRUEBAN, SE HACEN RESPONSABLES DE, MANEJAN NI CONTROLAN DE NINGÚN MODO NINGUNA INFORMACIÓN, PRODUCTO O SERVICIO DE ESTOS TERCEROS. LOS MATERIALES DE LOS SITIOS WEB DE LA COMPAÑÍA Y LOS SITIOS DE TERCEROS SE PROPORCIONAN "TAL CUAL" Y "SEGÚN SU DISPONIBILIDAD", SIN COMPROMISOS NI GARANTÍAS DE CLASE ALGUNA, YA SEAN EXPRESAS O IMPLÍCITAS, INCLUIDAS, A TÍTULO DE EJEMPLO, CUALQUIER GARANTÍA IMPLÍCITA DE COMERCIABILIDAD, ADECUACIÓN A UN FIN CONCRETO Y NO VULNERACIÓN DE DERECHOS. USTED ASUME TODA LA RESPONSABILIDAD Y LOS RIESGOS POR USAR LOS SITIOS WEB DE LA COMPAÑÍA Y LOS SERVICIOS EN LÍNEA.



NULIDAD EN CASO DE PROHIBICIÓN LEGAL
Aunque los Servicios en línea de la Compañía son de acceso mundial, no todos los productos ni servicios están disponibles para todas las personas o en todos los lugares del mundo. La Compañía se reserva el derecho a limitar, a su única discreción, la prestación y cantidad de cualquier producto o servicio a cualquier persona o zona geográfica, de quererlo. Se entenderá que cualquier oferta de cualquier producto o servicio hecha es nula allá donde esté prohibida.


INDEMNIZACIÓN
Se compromete a indemnizar, defender y mantener indemnes a la Compañía y sus empresas asociadas, directivos, gerentes, empleados, representantes, licenciatarios y proveedores de y contra toda pérdida, gasto, daño y costa, incluidos los honorarios de los abogados, resultante de cualquier violación por su parte de este Acuerdo. La Compañía se reserva el derecho a asumir la defensa en exclusiva y la dirección de cualquier asunto sujeto a indemnización por parte de usted.

SOBRE LOS LITIGIOS
Este Acuerdo se entiende celebrado en el estado de Nueva York y se regirá por las leyes de dicho estado e interpretará conforme a ellas, a excepción de la elección de la ley aplicable. Usted y la Compañía acuerdan someterse a la jurisdicción en exclusiva de los tribunales estatales y federales del partido judicial de Manhattan, en la ciudad de Nueva York, en el estado homónimo, y renuncian a presentar cualquier objeción por jurisdicción, vecindad o foro inconvenientes ante dichos tribunales. Usted y la Compañía, además, se comprometen a lo siguiente: (i) toda demanda nacida en virtud de este Acuerdo deberá interponerse en el plazo de dos (2) años desde que surgiera la causa de la acción; (ii) no se pedirá ni recibirá más indemnización por daños que los gastos que se hubieran desembolsado, excepto en el caso de que la parte ganadora tuviera derecho a percibir las costas y los honorarios de los abogados; y (iii) cualquier demanda deberá interponerse individualmente y no podrá consolidarse como parte de una demanda colectiva o conjunta.


EXTINCIÓN
La Compañía puede rescindir o suspender todos y cada uno de los Servicios en línea y cualquier cuenta registrada de inmediato, sin necesidad de notificación previa ni derecho a indemnización, por cualquier motivo, incluida cualquier infracción por parte de usted de cualquiera de los términos y condiciones de este Acuerdo. Tras la rescisión de su cuenta, su derecho a utilizar los Servicios en línea cesará de inmediato. Si desea dar de baja su cuenta, basta con que deje de usar los Servicios en línea. Todas las cláusulas de este Acuerdo que por su naturaleza sobrevivan a la extinción del Acuerdo, sobrevivirán a este, incluidas, a título de ejemplo, las cláusulas sobre titularidad, exoneraciones de garantía, indemnización y limitación de responsabilidad.


VARIOS
En el caso de que un tribunal u otro órgano de la jurisdicción competente estimara inexigible cualquier cláusula de este Acuerdo, dicha cláusula se limitará o eliminará en la medida mínima para que este Acuerdo conserve por lo demás toda su validez y eficacia. Este Acuerdo, junto con la Política de privacidad que se encuentra en www.rockstargames.com/privacy y el CLUF, constituye el único acuerdo entre usted y la Compañía en lo relativo a su objeto y por él se cancelan expresamente cualesquiera acuerdos escritos o verbales celebrados entre usted y la Compañía respecto al mismo objeto. La Compañía puede modificar los términos de este Acuerdo en cualquier momento y a su única discreción mediante la publicación de un Acuerdo revisado o, en el caso de una modificación material, mediante la publicación de la notificación de dicha modificación en la página del sitio web titulada "Notificaciones legales" o "Información legal" (o un nombre similar) antes de que la modificación tenga efecto.


REPRESENTANTE DESIGNADO A EFECTOS DE LA LEY DEL COPYRIGHT DIGITAL ESTADOUNIDENSE
La ley del copyright digital estadounidense (Digital Millennium Copyright Act o "DMCA") prevé un mecanismo para notificar a los proveedores de servicios las reclamaciones por usar los materiales con copyright sin autorización. En virtud de dicha ley, se ha de enviar una reclamación al representante designado del proveedor de servicios. Si cree de buena fe que se le ha de notificar a la Compañía una posible infracción en línea de un copyright relacionada con cualesquiera de sus Servicios en línea, notifíqueselo al representante designado por ella:


Proveedor de servicios: Take-Two Interactive Software, Inc.
Dirección del representante designado:	Take-Two Interactive Software, Inc.
622 Broadway
Nueva York, Nueva York 10012
A la atención de: el asesor jurídico (general counsel)
Número de teléfono del representante designado: 646-536-2842
Número de fax del representante designado: 646-941-3566
Correo electrónico del representante designado: copyright@take2games.com


Tenga en cuenta que, para que sea eficaz, su notificación de reclamación debe cumplir los requisitos establecidos en la DMCA. Se le recomienda consultarlos (vea el título 17, sección 512.c.3 del código de los Estados Unidos [USC]) antes de enviar la notificación de su reclamación.
Para cumplir los requisitos establecidos en la citada ley, la notificación ha de hacerse por escrito y contener lo siguiente: (1) la firma física o electrónica de la persona autorizada a actuar en nombre y representación del titular del derecho exclusivo presuntamente infringido; (2) la identificación de la obra con copyright presuntamente infringida o, de cubrirse varias obras con copyright en un solo sitio en línea en una notificación, una lista de tales obras en dicho sitio; (3) la identificación del material que presuntamente infringe o es infringido y que se ha de eliminar o el acceso al cual se ha de desactivar y la información razonablemente suficiente como para que nos permita localizarlo; (4) la información razonablemente suficiente como para permitir que nos comuniquemos con la parte reclamante, como una dirección, número de teléfono o una dirección de correo electrónico, de tenerla; (5) una declaración de que la parte reclamante cree de buena fe que el titular del copyright no autoriza el uso del material de la manera reclamada; y (6) una declaración de que la información contenida en la notificación es precisa y, so pena de perjurio, de que la parte reclamante está autorizada a actuar en nombre y representación del titular del derecho en exclusiva presuntamente infringido.


POLÍTICA CONTRA LOS INFRACTORES REINCIDENTES
En cumplimiento de la ley del copyright digital estadounidense (DMCA), la Compañía ha adoptado la política de dar de baja, en las circunstancias apropiadas y a su única discreción, las cuentas registradas que estime pertenezcan a infractores reincidentes. La Compañía puede también, a su única discreción, limitar el acceso a los Servicios en línea y/o rescindir la cuenta de cualquier persona que infrinja cualquier derecho de la propiedad intelectual ajeno, sea o no reincidente.]]>
</Text>
</tos>
